<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Oddworld on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/oddworld/</link>
    <description>Recent content in Oddworld on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/oddworld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21 - 27 iulie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/28/</guid>
      <description>Overwatch produce o grămadă (mai multe grămezi, de fapt) de bani, joy-con-urile sensibile duc până la urmă la probleme legale pentru Nintendo, loot boxes nu sunt jocuri de noroc în Marea Britanie, iar actorul Rutger Hauer a murit. Avem și multe lansări, un nou joc exclusiv Epic Store și multe articole interesante.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Overwatch depășește frumușica sumă de 1 miliard de dolari în venituri generate de cumpărăturile in-game. Ca o paranteză, veniturile totale, care includ și vânzarea propriu-zisă a jocului, au depășit 1 miliard de dolari în urmă cu 2 ani, în mai 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>