<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sleepknot on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/sleepknot/</link>
    <description>Recent content in Sleepknot on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/sleepknot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Warhammer 40k: Dawn of War sau inițierea în estetica grimdark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Every moment of anger, hate, deceit, pain, suffering, pleasure, and desire is mirrored in the power of Chaos. When its legions march, they march to return upon us a ruin that is of our own making.&amp;rdquo;
Dacă veți întreba veterani ai jocurilor de strategie care sunt niște titluri definitorii pentru subgen, mulți vor arăta înspre Blitzkrieg, Command and Conquer sau Dune II, și puțini înspre Warhammer 40k: Dawn of War. Dawn of War este poate cel mai subapreciat joc de strategie din punct de vedere al influenței sale - dar mai ales, ca joc video capabil de a întrupa un univers fictiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathologic 2</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</guid>
      <description>Acum un an de zile, în pragul unei veri toride și neamenințate de crize globale, Pathologic 2 îmbolnăvea piața jocurilor survival-horror cu o tăcere aproape profetică. De-ar fi știut lumea ce urmează, jocul probabil s-ar fi cumpărat înmiit. Un veritabil manual de pregătire în caz de pandemie, Pathologic 2 ne ajută nu doar să facem stocurile de făină și Plaquenil din timp, ci - mai important - ne forțează să acceptăm disconfortul ca fiind inevitabil, alegerile ca o necesitate vitală, tragicul ca pe o problema de perspectivă, și - nu în cele din urmă - jocurile video drept un mediu artistic pe deplin realizabil in sine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>