<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sleepknot on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/sleepknot/</link>
    <description>Recent content in Sleepknot on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/sleepknot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dread Delusion</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/07/review-dread-delusion/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/07/review-dread-delusion/</guid>
      <description>La auzul sintagmei „open-world action-RPG” în 2024 mulți riscă să facă bube &amp;ndash; și pe bună dreptate. În ultimele două decenii, piața s-a înecat sub aplicarea formulei de „open-world” sau „rpg” asupra mai oricărui gen. Dincolo de ambiția de a livra „o lume întreagă” și libertate de acțiune jucătorului, la baza acestei obsesii stă și un efort ingenuu, rareori izbutit, între simulare și imersiune. Originea acestui zel se poate trasa, cred, cu ușurință în anii &amp;lsquo;90, când complexitatea din ce în ce mai mare a tehnologiei și zorii 3D-ului întrezăreau posibilitatea unor lumi simulate în detaliu și-n care roleplaying-ul putea fi dezlănțuit complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felvidek</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</guid>
      <description>Am mai scris recent despre tendința scenei indie din ultimii ani de a vira stilistic spre grafica &amp;ldquo;PSX&amp;rdquo;, re-adoptând aspectul jocurilor de consolă din era 95-2000&amp;rsquo;ish și începutul 3D-ului. Sensul ăsta cred ca merită aprofundat. În trecut, datorită sunetului comprimat și a poligoanelor puține, posibilitățile tehnice produceau adesea (și mai degrabă neintenționat) o atmosfera bizară și nostalgică. Astăzi, dezvoltatorii indie (adică cei care se păstrează artiști a priori biznisului) par să fi realizat că a retrograda voit jocuri spre acel 3D arhaic produce aproape pe loc un simulator de vise febrile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blood West</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/03/review-blood-west/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/03/review-blood-west/</guid>
      <description>De multe ori în timp mi-a răsărit gândul: &amp;ldquo;băi nene, ce-aș rejuca S.T.A.L.K.E.R&amp;rdquo;. Nu trece mult și de nicăieri apare câte o clonă ce reușește să mă incite și apoi să mă (dez)amăgească, amânându-mi apoteotica revenire în Cordon după piulițe, cartușe de 7.62 și limbi de mistreț fosforescente. Ca și alte serii celebre poprite de timp (Elder Scrolls, Half Life, Heroes of Might and Magic), S.T.A.L.K.E.R a născut sub lipsa sa de noi iterații un întreg subgen de jocuri ce caută să-l reasambleze, conservând cu ortodoxie vibe-ul original: acțiune mereu la limită, mecanici imersive, explorare și gameplay emergent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Path of Achra</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</guid>
      <description>Genul roguelike e unul foarte interesant. Pe de o parte, nu poți să mergi mai retro de atât: grafică de la ASCII în sus, movement cu numpads, spreadsheet gameplay și soundtrack dungeon synth de ascultat la cafea noaptea. Pe de altă, popularitatea crescândă a (sub)genului din ultimii ani se datorează și inflației de jocuri masive, pline de conținut de umplutură și cu suflet „căldicel”; și poate și lipsei generalizate de timp închegat a gamerilor trecuți de 30. Dincolo de părerisme, simt că e ceva cu adevărat eliberator în jocurile construite în jurul ideii de permadeath — jocuri în care toată varietatea, mecanicile și conținutul se descoperă samsaric prin experimentare, joc și auto-narațiune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Northern Journey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</guid>
      <description>Luna august e o lună ciudată pentru jocuri, așa cum e și pentru oameni. August e ca un gard vechi de piatră - ne așezăm pe el vacanțele „dintre ani”, școlari sau bisericești; ne întindem peste el și amânările, și visele, numai de s-ar coace singure spre cules. August e ca un „plin al verii”, dar e și sfârșitul ei totodată, în care soarele, deși mai nemilos că oricând, înclină zilele deja din firmament, scurtându-le spre echinocțiu. Presărat cu sărbători, pregătiri și pauze mai mult sau mai puțin liturgice, luna August e un festival de atmosfere variate, un carusel ce alternează paroxismul aventurier al verii cu adâncimile tihnei tomnatice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer 40k: Dawn of War sau inițierea în estetica grimdark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Every moment of anger, hate, deceit, pain, suffering, pleasure, and desire is mirrored in the power of Chaos. When its legions march, they march to return upon us a ruin that is of our own making.&amp;rdquo;
Dacă veți întreba veterani ai jocurilor de strategie care sunt niște titluri definitorii pentru subgen, mulți vor arăta înspre Blitzkrieg, Command and Conquer sau Dune II, și puțini înspre Warhammer 40k: Dawn of War. Dawn of War este poate cel mai subapreciat joc de strategie din punct de vedere al influenței sale - dar mai ales, ca joc video capabil de a întrupa un univers fictiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathologic 2</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</guid>
      <description>Acum un an de zile, în pragul unei veri toride și neamenințate de crize globale, Pathologic 2 îmbolnăvea piața jocurilor survival-horror cu o tăcere aproape profetică. De-ar fi știut lumea ce urmează, jocul probabil s-ar fi cumpărat înmiit. Un veritabil manual de pregătire în caz de pandemie, Pathologic 2 ne ajută nu doar să facem stocurile de făină și Plaquenil din timp, ci - mai important - ne forțează să acceptăm disconfortul ca fiind inevitabil, alegerile ca o necesitate vitală, tragicul ca pe o problema de perspectivă, și - nu în cele din urmă - jocurile video drept un mediu artistic pe deplin realizabil in sine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>