<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rage on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/rage/</link>
    <description>Recent content in Rage on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/rage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rage</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</guid>
      <description>id Software-ul care ne-a dat senzațiile tari din anii &amp;lsquo;90 și începutul anilor 2000 a fost compania mea de jocuri favorită. Jocuri precum Wolfenstein, Doom și Quake au fost senzațional de bune și distractive. id Software-ul care ne-a dat plictiseala asta de joc în mod cert nu se încadrează în aceeași categorie!
Când lumea vorbește despre efectul nefast al lui Skyrim asupra industriei jocurilor se referă la jocuri precum Rage. Mai precis mă refer la abordarea open world care e implementată ca să dea bine la lista de feature-uri, dar care nu ajută jocul deloc, ba chiar din contră.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>