<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bandersnatch on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/bandersnatch/</link>
    <description>Recent content in Bandersnatch on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/bandersnatch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</guid>
      <description>Marile companii din industria jocurilor anunță măsuri pentru combaterea schimbărilor climatice, Google își lansează propriul abonament care să concureze cu Apple Arcade, filmul-joc Bandersnatch câștigă premii Emmy, Fallout 76 riscă să omoare oameni și IRL, Shacknews publică un nou mega-articol, de data asta despre EverQuest, iar Yaga e primul joc românesc pe Epic Store.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un număr de companii din industria jocurilor, printre care nume importante precum Sony, Microsoft, Google Stadia, Ubisoft sau Twitch, au anunțat inițiativa „Playing For The Planet Alliance” sub egida ONU, care își propune creșterea gradului de conștientizare a schimbărilor climatice și reducerea emisiilor de carbon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră. Deoarece jocul era deja disponibil pentru precomenzi pe Steam, a fost retras de la vânzare, iar acum se poate precomanda doar prin Epic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC. Trebuie să citiți și povestea lui Jon Schafer, lead designer-ul lui Civilization V și creatorul jocului At the Gates. Mai avem un ultim Winter Sale pe Humble și nu uitați să luați What Remains of Edith Finch, care e gratis pe Epic Store.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>