<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jason Rohrer on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/jason-rohrer/</link>
    <description>Recent content in Jason Rohrer on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/jason-rohrer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>