<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Azad on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/azad/</link>
    <description>Recent content in Azad on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/azad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Great Perhaps</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/09/review-great-perhaps/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/09/review-great-perhaps/</guid>
      <description>&amp;ldquo;I go now to seek a great perhaps.&amp;rdquo; - François Rabelais
Pasiunea mea pentru science fiction a început acum mulți ani și nu cu vreo serie clasică americană, cum ar fi Star Wars sau Star Trek. Deși am ajuns să le apreciez ceva mai târziu, interesul meu pentru sci fi are sorginte rusească. Aveam vreo 13 – 14 ani când am văzut Călăuza lui Tarkovski pentru prima oară, iar interesul meu pentru acest film a plecat de la jocurile Stalker. Deși nu am petrecut mult timp în jocurile propriu-zise, filmul m-a fermecat și a fost scânteia care m-a determinat să devorez cărțile fraților Strugațki, apoi filmele rusești de anticipație, și abia peste ceva vreme aveam să trec și la media americană.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tales of the Neon Sea</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-tales-neon-sea/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-tales-neon-sea/</guid>
      <description>Tales of the Neon Sea a fost un joc despre care nu am știut mai nimic. Nu am urmărit dezvoltarea sa, nu am avut nici cea mai mică idee despre existența sa înainte sa văd trailerul de lansare. Trailer care a venit cu o idee interesantă. Un oraș de inspirație asiatică învăluit în neon? Referințe la filme SF vechi? Pisici? Count me in! Dezvoltat de către Palm Pioneer, un studio din China, momentan sunt disponibile doar primele trei capitole din joc, dar aceste trei capitole aduc peste zece ore de joacă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return of the Obra Dinn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată un as al puzzle-urilor sau al genului adventure. Nu jucam jocuri din sfera asta când eram mic și nici nu eram vreun mare împătimit al rezolvatului de mistere. De fapt, când am început să joc adventure mă simțeam nevoit să mă folosesc de walkthroughs frecvent, dintr-o stranie teamă de a mă confrunta cu problemele. De-a lungul timpului am căpătat, în schimb, o adevărată pasiune pentru explorare și mistere și am devenit tot mai însetat de aventuri. Return of the Obra Dinn vine ca un punct culminant al genului, construit pe logică pură, menit să îmi satisfacă această plăcere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Brother Rabbit</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</guid>
      <description>Ce s-ar întâmpla dacă un joc și-ar plasa fundamentul poveștii pe traumele psihologice ale unui copil? Pe mecanismele de coping și construirea unei lumi fantastice unde respectivul copil poate schimba mersul lucrurilor?
Jocul începe cu un slideshow de picturi în care este expusă premisa: sora mai mică a personajului principal se îmbolnăvește de ceva grav, nu ni se spune ce, și asistăm neputincioși la perindări cu ambulanța, prin spitale și clinici, în timp ce ea este dată pe mâinile doctorilor. Sau doar în aparență suntem neputincioși? Puși în pielea unui copil vom lupta cu boala într-un mod original, creând o lume alegorică centrată pe două personaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norwood Suite</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată expert în domeniul muzicii, mai degrabă un ascultător amator cu o sete neîncetată de a descoperi cât mai multe genuri muzicale. Prin The Norwood Suite am dat de ocazia perfectă de a experimenta un joc pe care îl pot descrie cel mai bine ca pe o scrisoare de dragoste adresată artei muzicale.
TNS este cel de-al doilea joc al lui Cosmo D, continuarea lui Off-Peak, în care povestea este doar un pretext pentru a inunda jucătorul cu o coloana sonoră bogată. Suntem puși în pielea unui personaj, fără nume, proaspăt ajuns la hotelul Norwood.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anna&#39;s Quest</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-anna-s-quest-azad/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-anna-s-quest-azad/</guid>
      <description>Experiența mea cu jocurile Daedalic este una dulce-amară. Multe dintre jocurile lor mi-au stârnit curiozitatea și m-au adus până în punctul de a le considera clasice doar ca să fiu, într-un final, dezamăgit. După finalul brusc și enervant al lui Chains of Satinav și unele decizii din al treilea Deponia, așteptările mele de la un alt joc Daedalic erau destul de mici. Astfel, am intrat în Anna’s Quest fără prea mari speranțe, pregătindu-mă pentru o inevitabilă dezamăgire. Mă bucur să spun că m-am înșelat.
Jocul te pune în pielea Annei, o fată de doar câțiva ani, nevoită să abandoneze siguranța căminului pentru a pleca în căutarea unui leac necesar bunicului ei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lamplight City</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-lamplight-city-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-lamplight-city-azad/</guid>
      <description>Fanii jocurilor Gabriel Knight vor descoperi în Lamplight City, de la Grundislav Games, un joc demn să poarte titlul de succesor spiritual. Acțiunea se petrece în orașul New Bretagne, într-o Europă afundată în tehnologie steampunk, unde unii localnici încă păstrează rămășițe ale religiei voodoo.
Este anul 1844 și suntem puși în pielea lui Miles Fordham, un detectiv particular, al cărui partener este ucis, la începutul jocului, în timpul unui caz aparent banal. Trei luni mai târziu dăm de un Miles neîngrijit și dependent de droguri, cu o căsnicie peste care atârnă proverbiala sabie a lui Damocle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unavowed</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/recomandare-unavowed-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/recomandare-unavowed-azad/</guid>
      <description>După o serie de jocuri ceva mai „blânde” din punct de vedere al poveștii și magnitudinii, cei de la Wadjet Eye au revenit în forță cu Unavowed, o explozie de forțe supranaturale care va ține jucătorul captivat pe tot parcursul aventurii.
Acțiunea se petrece într-un New York invadat de diferite forțe eterice, precum fantome și creaturi interdimensionale, jucătorul fiind pus în pielea unui proaspăt recrut al organizației Unavowed, grup care se ocupă cu vânarea acestor dihănii. Misiunea ta va fi să urmărești demonul care te-a posedat și sub influența căruia ai comis numeroase atrocități.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return of the Tentacle</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/recomandare-rott-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/recomandare-rott-azad/</guid>
      <description>Return of the Tentacle este un sequel făcut de o mână de fani ai lui Day of the Tentacle, un clasic al genului adventure. Oamenii din spatele jocului au reușit să păstreze viu spiritul originalului, atât prin stilul grafic ce este aproape identic cu cel din DotT, cât și prin muzica inspirată din coloana sonoră a jocului vechi.
Puzzle-urile sunt destul de logice, doar cu ocazionale momente mai nebunești ce fac trimitere la logica întortocheată a lui DotT. Am fost plăcut surprins, de asemenea, de cât de line sunt tranzițiile între scene și cât de curat funcționează interfața.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>