<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desperados Iii on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/desperados-iii/</link>
    <description>Recent content in Desperados Iii on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/desperados-iii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/19/</guid>
      <description>O săptămână cu știri puține, dar cu lansări și anunțuri importante: Death Stranding, Halo 3 și Beyond a Steel Sky pentru PC, iar Ghost of Tsushima pe PS4. De asemenea, am avut încă două prezentări digitale, de la Stadia și Ubisoft (ca și până acum, găsiți un sumar în articolul nostru dedicat evenimentelor din această vară), din care anunțul cel mai sonor (dar și cel mai puțin surprinzător) este cel pentru un nou joc Far Cry. Și avem un nou joc românesc lansat pe Steam: The Underground King.
Linkuri rapide:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce am jucat la Gamescom anul ăsta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</guid>
      <description>Anul acesta am trecut și eu pragul halelor de la Köln Messe, gata să iau parte împreună cu un vechi tovarăș de arme la cel mai popular eveniment de gaming din Europa (în 2019 au fost peste 370.000 de vizitatori). Nimic nu ne pregătise însă pentru amploarea Gamescom-ului. Până să apucăm să zăbovim puțin și să punem mâna pe niște jocuri ne-am învârtit câteva ore bune căscând ochii la șirul nesfârșit de standuri și admirând ținutele de cosplay ale vizitatorilor.
Primul joc pe care l-am încercat a fost în așa numitul Indie Village — o jumătate de hală ticsită cu PC-uri și console, pe care rula cea mai mare concentrație de jocuri indie pe metru pătrat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>