<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mutazione on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/mutazione/</link>
    <description>Recent content in Mutazione on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/mutazione/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 8 - 14 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/15/</guid>
      <description>Principalul eveniment al săptămânii a fost The Game Awards, în cadrul căruia au fost anunțate mai mult jocuri noi, dar a fost prezentată și noua consolă Xbox. Dintre titlurile anunțate se remarcă o continuare pentru Hellblade, primul joc pentru PlayStation 5, un nou joc Dungeons &amp;amp; Dragons, iar The Wolf Among Us 2 a fost reanimat și reanunțat.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Compania care publică cărțile „Choose Your Own Adventure” au trimis scrisori de încălcare a copyright-ului mai multor studiouri care au publicat jocuri pe Itch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10 - 16 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/17/</guid>
      <description>Conferința anuală Xbox și câteva lansări importante, aceasta a fost pe scurt săptămâna. Microsoft a organizat XO2019, unde a anunțat niște titluri noi și interesante, s-a închis studioul Human Head Studios, a fost anunțat și Path of Exile 2 la doar o săptămână după anunțarea Diablo IV și s-au lansat Age of Empires II: Definitive Edition și Star Wars Jedi: Fallen Order. Iar pe plaiuri românești, s-a lansat Yaga pe Epic Store, iar alte două jocuri au demo, inclusiv Unbound.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  S-a închis studioul Human Head Studios, responsabil pentru seria Rune și vechiul Prey, după 22 de ani de activitate și la numai o zi după lansarea Rune II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</guid>
      <description>Două lansări importante săptămâna aceasta - Death Stranding al lui Hideo Kojima, lansat pe PS4 (iar din vară și pe PC), și Red Dead Redemption 2, care ajunge în sfârșit și pe PC. Animațiile din Gris au fost plagiate, Valve ne pregătește noutăți importante, lumea analizează încă BlizzCon 2019 și implicațiile sale, Eurogamer scoate la iveală o înțelegere de culise privind meciurile din FIFA (and in the game), iar un român pasionat a lansat un joc gratuit pe Steam: Vecter.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Surprinzând pe nimeni, Hideo Kojima afirmă că vrea ca studioul lui să facă și filme în viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 octombrie - 2 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/03/</guid>
      <description>Săptămâna a fost dominată de știrile legate de Blizzard, care a organizat ediția 2019 a BlizzCon. Evenimentul a fost marcat atât de proteste și opinii legate de recentul scandal Hong Kong, cât și de anunțuri mult anticipate precum Diablo IV sau Overwatch 2. În alte știri, AI-ul lui Google bate tot ce prinde la Starcraft II, iar Valve lansează așteptatul update al clientului de Steam.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  AI-ul AlphaStar, dezvoltat de Google DeepMind, poate să joace StarCraft 2 la nivel Grandmaster, mai bine decât &amp;ldquo;99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 8 - 14 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/15/</guid>
      <description>S-au lansat Borderlands 3, Greedfall și Blasphemous, KFC urmează să publice un visual novel, Nintendo continuă lupta cu pirateria, iar loot box-urile suferă o nouă înfrângere în Marea Britanie.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Nintendo face ce știe mai bine - se luptă cu site-urile de piraterie. Au mai dat un site în judecată, iar săptămâna trecută au câștigat un proces important, în urma căruia instanța a cerut tuturor providerilor de internet din Marea Britanie să blocheze accesul la site-urile care distribuie jocuri de Switch piratate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>