<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ashen on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/ashen/</link>
    <description>Recent content in Ashen on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/ashen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC. Trebuie să citiți și povestea lui Jon Schafer, lead designer-ul lui Civilization V și creatorul jocului At the Gates. Mai avem un ultim Winter Sale pe Humble și nu uitați să luați What Remains of Edith Finch, care e gratis pe Epic Store.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>