<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16 - 22 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/23/</guid>
      <description>Toată lumea încă își revine după E3, așa că știrile sunt puține, dar asta vă lasă timp să citiți materialele mai consistente despre Sam &amp;amp; Max Hit The Road, Assassin&amp;rsquo;s Creed III sau Path of Exile, sau interviurile cu Alexey Pajitnov sau Mike Pondsmith, creatorul lui Cyberpunk.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Episoadele din Minecraft: Story Mode revin la vânzare pe magazinul Xbox la un preț de 100 de dolari fiecare! Scopul însă nu e unul financiar, ci singura modalitate - aparent - prin care actualii deținători își pot descărca episoadele deja cumpărate, iar prețul mare a fost pus pentru a descuraja potențialii cumpărători noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii: Special E3 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/special-e3-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 07:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/special-e3-2019/</guid>
      <description>E3 2019 a venit și s-a dus și ne-a lăsat cu o mulțime de jocuri și noutăți de despachetat. E mult de citit, dacă n-ați urmărit nimic săptămâna asta, dar puteți sări peste Electronic Arts și să începeți direct cu Microsoft, apoi treceți la PC Gaming Show și Kinda Funny Showcase, și mai vedeți apoi ce vă atrage privirea. Și avem și thread deschis pe forum, dacă vreți să discutăm.
Linkuri rapide:
 Sâmbătă, 8 iunie: Electronic Arts Duminică, 9 iunie: Microsoft | Bethesda | Devolver Digital Luni, 10 iunie: UploadVR | The PC Gaming Show | Limited Run | Ubisoft | The Kinda Funny Showcase | Square Enix Marți, 11 iunie: Nintendo E3, 11-13 iunie  Electronic Arts  Gameplay trailer pentru Star Wars Jedi: Fallen Order (PC Gamer, Eurogamer, Shacknews) Alte noutăţi despre jocurile proprii, printre care:  … FIFA 20 (PC Gamer, Gamereactor) … Sims 4 (Games Informer, Polygon) … Battlefield V, care duce războiul în Pacific.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9 - 15 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/16/</guid>
      <description>Principala știre e că săptămâna asta s-a desfășurat E3 2019, care a monopolizat aproape toate știrile (și pe care le-am strâns într-un articol separat), așa că ne-au mai rămas doar câteva firimituri. Plus faptul că București e cel mai tare oraș din lume pentru gaming.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Stardock și creatorii seriei Star Control anunță o înțelegere care pune capăt litigiului pe tema drepturilor de autor asupra seriei. (Ars Technica, GameDaily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-06/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-06/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | PC Powerplay | Wireframe | CanardPC | GamesIndustry.biz Magazine
LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#295) | LEVEL (Turcia), iunie 2019 (#269)                Game Informer (SUA) Iulie 2019         PC Gamer (UK) Iulie 2019 (#332)         EDGE (UK) Iulie 2019 (#333) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2 - 8 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/09/</guid>
      <description>Cât ne pregătim de E3, aflăm detalii despre Google Stadia, regizorii filmelor Avengers vor ecraniza jocul de cărţi Magic: The Gathering, avem câteva retrospective interesante (de citit în primul rând pe cea despre Day of the Tentacle), Octopath Traveler şi Journey ajung pe PC, a fost anunţat încă un joc Vampire: the Masquerade şi… parcă mai era ceva… a, da - BALDUR’S GATE III.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Frații Russo, regizorii ultimelor două filme Avengers, se vor ocupa de ecranizarea jocului Magic: The Gathering într-un serial animat pentru Netflix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 mai - 1 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/02/</guid>
      <description>Formația Iron Maiden dă în judecată jocul Ion Maiden, AMD și Intel anunță noutăți hardware, în special procesoare, DeepMind AI devine bun și la Quake III, Activision anunță un reboot pentru Call of Duty Modern Warfare, Hideo Kojima de spune data de lansare pentru Death Stranding, GOG dă drumul la summer sale și avem câteva lansări interesante, printre care Outer Wilds, Void Bastards, Kids, Gato Roboto și românescul Second Hand: Frankie’s Revenge.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  A avut loc ediția 2019 a Computex: AMD anunță Radeon RX 5700, primul GPU pe arhitectură Navi și o generație nouă de procesoare Ryzen (DSOGaming , RPS, DSOGaming , Eurogamer), iar Intel anunță Ice Lake, noua serie de procesoare pe arhitectură de 10nm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</guid>
      <description>THQ Nordic achiziționează legendarul studio Piranha Bytes, Sony își deschide un studio dedicat pentru ecranizări de jocuri, s-au lansat Total War: Three Kingdoms și Pathologic 2, în curând vom avea o consolă de buzunar cu manivelă, iar pe Steam a început curățenia de primăvară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Sony își face un studio dedicat - PlayStation Productions - pentru a ecraniza jocuri video pentru TV și cinema. (Destructoid, VideoGamesChronicle, Games Informer) Anunțul de săptămâna trecută privind parteneriatul dintre Sony și Microsoft i-a luat prin surprindere pe cei din echipa PlayStation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | Canard PC
LEVEL LEVEL (Turcia), mai 2019 (#268)         Game Informer (SUA) Iunie 2019         PC Gamer (UK) Iunie 2019 (#331)         EDGE (UK) Iunie 2019 (#332) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</guid>
      <description>A fost anunțat, în sfârșit, Star Wars Jedi: Fallen Order, Rockstar își încheie socotelile cu Pinkertonii, un AI șterge pe jos cu campionii mondiali de Dota 2, iar rețelele sociale nu vor să facă reclamă la (jocul cu) marijuana. Plus, ca în fiecare săptămână, avem mult material de citit despre Sekiro: Shadows Die Twice (încă), Outward, Metal Gear Solid, Dune, The Walking Dead, Alpha Centauri și&amp;hellip; Windows 3.1.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Rockstar renunță la procesul pe care îl intentaseră agenției Pinkerton ca răspuns la scrisoarea de cease and desist pe care aceștia o trimiseră la începutul anului, sperând probabil să obțină o porție din câștigurile lui Red Dead Redemption 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-04/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-04/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#294) | LEVEL (Turcia), Aprilie 2019 (#267)                Game Informer (SUA) Mai 2019 (#313)         PC Gamer (UK) Mai 2019 (#330)         EDGE (UK) Mai 2019 (#331)         (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>