<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:06 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</guid>
      <description>10 - 16 ianuarie  Exclusivitatea Epic Store pentru Yaga a expirat, iar jocul s-a lansat în sfârșit și pe restul platformelor. (Steam, gog.com, Humble Store)  17 - 23 ianuarie  PalmRide are demo pe Steam. (Steam)  7 - 13 februarie  După o campanie nereușită pe Kickstarter în 2019, jocul Domion revine cu o schimbare de concept și nume (Domion - Trinity Requiem), lansând o versiune alpha pe itch.io. (Romanian Game Developers, itch.io)  14 - 20 februarie  S-a lansat Joy the Pug, un joc românesc creat de studioul Charon Games cu un buget de 500 de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</guid>
      <description>3 - 9 ianuarie  5 ianuarie: NERTS! Online (Steam)
10 - 16 ianuarie 12 ianuarie: Yaga (iese din exclusivitate Epic) (Steam, gog.com, Humble Store)
 13 ianuarie: Skellboy Refractured (Steam)
 14 ianuarie: Scott Pilgrim vs. The World: The Game (Epic Store)
 14 ianuarie: Down in Bermuda (Steam, gog.com)
 14 ianuarie: Sunlight (Steam
 15 ianuarie: Ancient Abyss (early access) (Steam)
 15 ianuarie: hexceed (Steam)
17 - 23 ianuarie 18 ianuarie: Everspace 2 (early access) (Steam, gog.com)
 19 ianuarie: Skul: The Hero Slayer (Steam)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</guid>
      <description>27 decembrie 2020 - 2 ianuarie (fără știri relevante)
3 - 9 ianuarie  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 21 - 27 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/28/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/28/</guid>
      <description>Cyberpunk 2077 se întoarce pe PlayStation, Chris Avellone își dă în judecată acuzatorii și Microsoft a anunțat oficial Windows 11.
Știri  Chris Avellone revine în atenția publică, la un an după ce a fost acuzat de hărțuire sexuală și publică propria versiune asupra evenimentelor și, în plus, intentează un proces de calomnie celor două femei care l-au acuzat. (Forbes, Game World Observer, Gamasutra)
 Cyberpunk 2077 se întoarce pe PlayStation Network, dar Sony a inclus un avertisment pe pagina jocului că nu îl recomandă posesorilor de PlayStation 4 simplu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/21/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/21/</guid>
      <description>S-a terminat E3 2021, EA transparentizează loot-boxes, iar WWW e scos la licitație.
Știri  EA introduce o modalitate de a previzualiza conținutul pachetelor de cărți FUT înainte de cumpărare, utilizatorii având apoi de ales dacă să le achiziționeze sau să aștepte un anumit timp până vor putea previzualiza alte pachete. (Eurogamer, Shacknews, Polygon)
 După ce acum un an Facebook anunța că va condiționa folosirea dispozitivelor VR Oculus de deținerea unui cont Facebook, acum introduce un program pilot pentru a testa afișarea de reclame în spațiul VR. (Ars Technica, Eurogamer, Shacknews, PC Gamer, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 7 - 13 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/14/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/14/</guid>
      <description>A început E3 2021, hackerii fură codul sursă de la jocurile EA și Unbound: Worlds Apart are în sfârșit dată de lansare.
Știri  Un grup de hackeri a reușit să sustragă din sistemele EA codul sursă pentru FIFA 21 și motorul Frostbite. (VideoGamesChronicle, Shacknews, Destructoid, Eurogamer, Kotaku)
 CD Projekt confirmă că scurgerea de date din februarie e mai serioasă decât anunțase inițial și cuprinde și date personale ale angajaților. (VideoGamesChronicle, Eurogamer, Polygon)
 Netflix și CD Projekt anunță prima ediție a WitcherCon, ce va avea loc în luna iulie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 31 mai - 6 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/07/</guid>
      <description>Codul sursă al Cyberpunk 2077 ajunge pe internet, Nvidia lansează alte plăci video și s-a lansat încă un joc românesc: The Handbook.
Știri  Codul sursă pentru mai multe proiecte ale CD Projekt Red, inclusiv Cyberpunk 2077 și Witcher 3, a fost publicat online, fiind vorba de aceleași informații care au fost pierdute în atacul ransomware din luna februarie. (Eurogamer, VideoGamesChronicle, PCGamesInsider.biz)
 Nvidia anunță două modele noi de plăci video, RTX 3080 Ti și RTX 3070 Ti. (PC Gamer, Kotaku, PCGamesInsider.biz)
 Nintendo a câștigat daune de 2 milioane de dolari în urma unui proces de copyright intentat proprietarului unui site ce distribuia ROMs pentru consolele Nintendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 23 - 29 mai (&#43;30 mai) 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/30/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/30/</guid>
      <description>A murit artistul belgian Benoît Sokal, procesul Epic vs Apple ajunge la final și s-a lansat încă un joc românesc: Long Ago: A Puzzle Tale.
Știri  A murit artistul belgian Benoît Sokal, creatorul seriei Syberia, la vârsta de 66 de ani. (Microids, Kotaku, Eurogamer, GamesIndustry.biz)
 Conform unor zvonuri credibile, Valve lucrează la un dispozitiv PC portabil pentru gaming (similar cu Switch) care să ruleze jocuri de pe Steam. (Ars Technica, GamesIndustry.biz, PC Gamer, Kotaku)
 Una dintre actrițele care au jucat în jocul The Last Of Us, Merle Dandridge (Marlene), va interpreta același rol și în serialul TV aflat în producție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 16 - 22 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/23/</guid>
      <description>Internet Explorer ajunge în sfârșit la capăt de drum, Netflix vrea să facă și jocuri, continuă procesul Epic vs Apple și s-a lansat încă un joc românesc: 41 Hours.
Știri  Tribunalul unde se judecă patru dintre procesele deschise împotriva CD Projekt Red cu privire la lansarea Cyberpunk 2077 au fost unite într-un singur proces. (PC Gamer, Game World Observer, Eurogamer)
 Microsoft trage în sfârșit cortina peste Internet Explorer, compania anunțând încetarea definitivă a suportului pentru bătrânul browser începând cu anul viitor. (PC Gamer, RPS)
 Bethesda își închide forumul, comunicarea cu fanii urmând a se muta pe Discord.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 9 - 15 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/16/</guid>
      <description>Ubisoft a făcut mulți bani, Apple sunt loviți cu încă un proces și s-au lansat două jocuri românești: Heterodox și Ring Racer.
Știri  Apple sunt chemați din nou în judecată pentru „practici anti-concurențiale” într-un nou proces deschis în Marea Britanie. (GamesIndustry.biz)
 Anul pandemiei a fost cât se poate de prielnic pentru Ubisoft — raportul de sfârșit de an fiscal prezintă venituri de 2,7 miliarde de dolari pentru anul 2020-2021, în creștere cu 39% față de anul precedent. (Gamasutra, GamesIndustry.biz)
  Made în România  S-au lansat Heterodox (Steam) și Ring Racer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 2 - 8 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/09/</guid>
      <description>Humble Bundle dă înapoi, Nintendo anunță profituri-record, Discord ajunge pe PlayStation și debutează în sfârșit procesul dintre Epic și Apple.
Știri  După reacțiile negative, Humble Bundle dă înapoi și reintroduce posibilitatea cumpărătorilor de a configura procentajele de împărțire a sumelor plătite între dezvoltatori, Humble și organizațiile de binefacere. (VideoGamesChronicle, Destructoid, Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Konrad Tomaszkiewicz, fost game director pentru The Witcher 3, și-a dat demisia de la CD Projekt Red în urma unor acuzații de comportament abuziv, cu toate că o anchetă internă nu i-a găsit nicio vină. (PC Gamer, VideoGamesChronicle, Kotaku, Eurogamer, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 25 aprilie - 1 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/02/</guid>
      <description>Medal of Honor câștigă la Oscar, Microsoft își reduce comisionul pentru vânzarea jocurilor și Epic cumpără ArtStation.
 După neașteptata nominalizare de luna trecută, clipul „Colette”, ce însoțește jocul Medal of Honor: Above and Beyond, surprinde din nou câștigând premiul Oscar la categoria scurt-metraj documentar. (Eurogamer, GamesIndustry.biz, Game World Observer)
 După Epic Store, acum și Microsoft își reduce comisionul pe care-l percepe la vânzarea jocurilor de pe platforma sa, de la 30% la 12%, dar numai pentru jocurile de PC. (Ars Technica, Eurogamer, Kotaku, GamesIndustry.biz)
 Bobby Kotick a semnat pentru prelungirea contractului pentru poziția de CEO al Activision Blizzard, acceptând în același timp și o reducere la jumătate a salariului și bonusurilor pe care le va primi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 18 - 24 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/25/</guid>
      <description>Cyberpunk 2077 a fost un succes financiar, Hades câștigă și premiile DICE, iar Humble limitează sumele pe care le donează pentru caritate.
Știri  Raportul financiar al CD Projekt Red pentru anul trecut dezvăluie că, în ciuda controverselor de la lansare, Cyberpunk 2077 a fost un succes financiar răsunător: 13,7 milioane de copii vândute, din care mai puțin de 2% au fost returnate. (Ars Technica, Kotaku, Eurogamer, Destructoid, Polygon)
 Sony dă înapoi în fața reacțiilor negative și revine asupra deciziei de a închide magazinele digitale pentru PlayStation 3, PSP și PS Vita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 11 - 17 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/18/</guid>
      <description>Epic Games e peste tot în știri săptămâna aceasta, atât cu noutăți despre procesul cu Apple, cât și cu lansarea unei platforme pentru crearea facilă de jocuri.
Știri  Conform unor documente din procesul dintre Epic și Apple, Epic Games a pierdut sute de milioane de dolari în încercarea de a deveni competitivi cu Steam, magazinul urmând a deveni profitabil de-abia din 2027, conform Apple, sau din 2023, conform previziunilor Epic. (GamesIndustry.biz, Eurogamer, DSOGaming)
 Și, tot legat de același proces dintre Epic și Apple, se pare că ambii CEO, Tim Sweeney și Tim Cook, vor fi chemați ca martori, împreună cu alți manageri din conducerea celor două companii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 4-10 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/11/</guid>
      <description>S-au lansat două noi jocuri românești, iar FBI e pe urmele trișorilor din meciurile de Counter-Strike.
Știri  FBI investighează presupusele blaturi din meciurile profesioniste de Counter-Strike: Global Offensive (Eurogamer, PC Gamer, Game World Observer) Nintendo, Xbox și Ubisoft susțin organizarea E3 2021. Această ediție a evenimentului va avea loc exclusiv online, între 12 și 15 iunie. (GamesIndustry.biz)  Made în România  S-au lansat două jocuri românești: Viking Vengeance, un action RPG/roguelite produs de Lowpoly Interactive (Steam Store, Gamasutra) și Classified Stories: The Tome of Myrkah, un joc polițist de aventură first-person realizat de RVL Games.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>