<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 15 - 21 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</guid>
      <description>Știri  Apple și-a redus comisionul pentru veniturile aplicațiilor de pe App Store de la 30% la 15%, dar numai pentru dezvoltatorii ce obțin venituri mai mici de 1 milion de dolari într-un an. (Shacknews, Eurogamer, Polygon)
 Au fost anunțate jocurile nominalizate pentru cele 29 de premii ale The Game Awards 2020. Cele mai multe nominalizări au fost primite de The Last of Us Part 2, Hades și Ghost of Tsushima (VideoGamesChronicle, Shacknews, RPS, Variety)
 Ubisoft îl înlătură pe Hugues Ricour de pe poziția de director al studioului Ubisoft Singapore (care lucrează la Skull &amp;amp; Bones) în urma unei investigații interne asupra mai multor acuzații de hărțuire sexuală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 8 - 14 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</guid>
      <description>Știri  Un apel fals privind o luare de ostatici la sediul Ubisoft Montreal a dus la intervenția poliției care a evacuat personalul clădirii, după o perioadă tensionată în care o parte dintre angajați s-au baricadat pe acoperișul clădirii. (Ars Technica, Polygon, Kotaku, Eurogamer, VideoGamesChronicle)
 După anunțul de săptămâna trecută, Take-Two au ajuns la o înțelegere pentru a cumpăra Codemasters, tranzacția urmând a se finaliza la începutul anului viitor. (RPS, VideoGamesChronicle, EGM)
 Serialul Halo o distribuie în rolul Cortana pe actrița care îi dădea voce personajului și în seria de jocuri, Jen Taylor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 1 - 7 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/08/</guid>
      <description>Hackerii lovesc în Capcom și Ubisoft, Take-Two vrea să cumpere Codemasters, Gaben are pitici pe rachetă, iar jocurile românești au o săptămână mai plină, cu o promoție dedicată pe Steam și cu o lansare-surpriză a lui Door Kickers 2.
Știri  Take-Two poartă negocieri pentru a achiziționa Codemasters făcând o ofertă în acest sens de aproape 1 miliard de dolari. (PC Gamer, Eurogamer, VideoGamesChronicle) Gabe Newell organizează o acțiune caritabilă în cadrul căreia va lansa în spațiu un pitic de grădină, moment ce recreează unul dintre cele mai celebre achievement-uri din seria Half-Life 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 25 - 31 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/01/</guid>
      <description>AMD anunță o nouă serie de procesoare grafice care să concureze cu seria 30 de la Nvidia, CD Projekt Red amână din nou Cyberpunk 2077 și are probleme din cauza asta, vom avea serial Assassin&amp;rsquo;s Creed și jocul românesc PositroniX iese din early access.
Știri  AMD anunță seria de procesoare grafice RX 6000, ce promit performanță comparabilă cu cea a seriei 30xx de la Nvidia, cu prețuri cuprinse între 579 și 999 de dolari. (Ars Technica, Shacknews, PC Gamer, DSOGaming, Polygon)
 Cyberpunk 2077 a suferit încă o amânare (VideoGamesChronicle, Kotaku, Eurogamer), motiv pentru care unii dintre dezvoltatori au primit amenințări cu moartea (Eurogamer, PC Gamer, The Verge) și, totodată, acțiunile CD Projekt Red sunt la minimul ultimelor două luni, scăzând cu 25% din luna august pe fondul incertitudinilor legate de lansarea jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocul Witcher 3 a atins la sfârșitul anului 2019, un record de popularitate, având mai mulți jucători simultani pe Steam decât a avut chiar și la lansare, motivul fiind, fără îndoială, succesul serialului proaspăt lansat de Netflix în decembrie. (Destructoid, Eurogamer, PC Gamer) Filmul Uncharted pierde și al șaselea regizor, după ce Travis Knight a renunțat la proiect din cauza orarului. (Polygon, Destructoid, Escapist, VideoGamesChronicle, GamesIndustry.biz) Industria de jocuri a generat în 2019 venituri de 120 miliarde dolari&amp;hellip; (GamesIndustry.biz, VentureBeat) &amp;hellip; iar Fortnite a fost jocul cu cele mai mari încasări: 1,8 miliarde de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  1 ianuarie: miniLAW: Ministry of Law (Steam)  5 - 11 ianuarie  9 ianuarie: Monster Hunter World: Iceborne (Steam) 9 ianuarie: Rusty Lake: The White Door (Steam) 9 ianuarie: AO Tennis 2 (Steam)  12 - 18 ianuarie  14 ianuarie: Orangeblood (Steam) 14 ianuarie: Darwin Project (Steam) 15 ianuarie: Wizardry: Labyrinth Of Lost Souls (Steam) 15 ianuarie: Lightmatter (Steam) 16 ianuarie: Total War: Three Kingdoms – Mandate of Heaven (Steam) 16 ianuarie: A Long Way Down (Steam) 16 ianuarie: Super Crush KO (Steam) 17 ianuarie: Dragon Ball Z: Kakarot (Steam)  19 - 25 ianuarie  21 ianuarie: Frostpunk: The Last Autumn DLC (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocurile românești lansate în 2019. (Romanian Game Developers)  5 - 11 ianuarie  Liviu Boar vorbește într-un articol pe PCGamesN despre problemele avute cu localizarea pentru Gibbous: A Cthulhu Adventure. (PCGamesN)  26 ianuarie - 01 februarie  Weekendul ăsta a avut loc Global Game Jam, cel mai mare eveniment de game jam din lume. În România s-a participat din București și Cluj.  2 - 8 februarie  Potrivit trailerului ieșit săptămâna asta, Door Kickers 2 se va lansa anul acesta în early access.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 18 - 24 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/25/</guid>
      <description>Studioul Croteam a fost achiziționat de Devolver Digital, Gabe Newell se gândește să mute o parte din Valve în Noua Zeelandă, o senatoare americană face audiență pe Twitch jucând Among Us și s-au lansat foarte multe jocuri, printre care Amnesia: Rebirth și nu mai puțin de trei jocuri românești: Ezaron Defense, The Equinox Hunt și 7 Bones and 7 Stones - The Ritual.
Știri  Senatoarea americană Alexandria Ocasio-Cortez a intrat direct în topul streamer-ilor de pe Twitch, după ce transmisiunea sa de debut, făcută pentru a promova mersul la vot, a adunat peste 400.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 11 - 17 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/18/</guid>
      <description>Fără știri relevante săptămâna asta, dar avem mai multe noutăți legate de jocuri românești.
Știri (fără știri relevante)
Made în România  Vecter a ieșit din early access. (Twitter Taranasus, Steam) The Equinox Hunt se lansează pe 22 octombrie. (Twitter The Equinox Hunt) PositroniX iese din early access pe 29 octombrie. (WASD.ro) Interviu pe Rock, Paper, Shotgun cu Dan Dimitrescu despre Door Kickers 2. (RPS)  Anunţuri şi lansări de jocuri Lansate  12 octombrie: Cardpocalypse (Steam, gog.com) 12 octombrie: Cats Organized Neatly (Steam) 13 octombrie: Torchlight III (iese din early access) (Steam) 13 octombrie: Remothered: Broken Porcelain (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4 - 10 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/11/</guid>
      <description>AMD prezintă noile procesoare Zen 3, marile companii tech sunt în vizorul Congresului SUA pentru practici monopoliste, filmele Resident Evil o iau de la capăt și a venit rândul Twitch să se afle în mijlocul unui scandal despre abuzuri sexuale și rasiale. Vom aveam și nou (de fapt vechi) joc Need for Speed, iar Baldur&amp;rsquo;s Gate III poate fi jucat în sfârșit, deocamdată doar în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  AMD anunță noua serie de procesoare Ryzen 5000 pentru desktop, construite pe arhitectură Zen 3, care vor cuprinde inițial patru modele: Ryzen 5 5600X, Ryzen 7 5800X, Ryzen 9 5900X și 5950X, cu 6, 8, 12 respectiv 16 nuclee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 septembrie - 3 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/04/</guid>
      <description>O săptămână mai liniștită, fără prea mari evenimente. Jocul FarmVille ajunge la capăt de drum, Ubisoft prezintă rezultatul unui studiu intern, aflăm că procesul Apple vs. Epic va fi de lungă durată, s-a lansat Star Wars: Squadrons și&amp;hellip; toată lumea vorbește despre Hades.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  (In)Faimosul joc FarmVille a ajuns la sfârșitul vieții, compania Zynga anunțând că oprește serverele la sfârșitul anului, odată cu încetarea suportului oficial pentru Adobe Flash Player, tehnologia pe care e bazat jocul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20 - 26 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/27/</guid>
      <description>O nouă săptămână plină, dominată de ceea ce probabil va fi știrea anului: Microsoft a cumpărat ZeniMax Media într-o tranzacție uriașă, iar Doom Eternal deja a intrat în Xbox Game Pass. În alte știri, Amazon își lansează propriul serviciu de cloud streaming, fostul CEO Blizzard își face altă companie de jocuri, Rocket League e de acum gratis pe Epic (și primiți și bani dacă-l luați), Baldur&amp;rsquo;s Gate 3 a fost amânat din nou și s-a lansat Serious Sam 4.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (sursă imagine: @Playbox36)    Știri  Microsoft a cumpărat compania ZeniMax Media, proprietarul Bethesda Softworks și al tuturor francizelor din portofoliul acesteia (Elder Scrolls, Fallout, Doom etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13 - 19 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/20/</guid>
      <description>Evenimente importante în această săptămână: Sony a prețul și data de lansare pentru PlayStation 5, ce are același preț cu nou Xbox, Facebook a prezentat un nou dispozitiv VR Oculus ce le înlocuiește pe toate celelalte, Nvidia lansează plăcile 3080, care se epuizează imediat, Unity se listează la bursă, iar EA schimbă numele clientului Origin în EA Access. În plus, conferințele au adus și anunțuri de jocuri noi: titluri noi VR pentru Assassin&amp;rsquo;s Creed, Splinter Cell și Myst, precum și un nou joc God of War pentru PlayStation.
Linkuri rapide:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6 - 12 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/13/</guid>
      <description>Microsoft ne dă prețul și un model mai accesibil pentru următoarea generație Xbox, Ubisoft a ținut o conferință digitală în care CEO-ul a prezentat scuze victimelor abuzurilor din companie, a fost anunțat un remake pentru Prince of Persia: The Sands of Time, Game Pass for PC își dublează prețul, iar Sid Meier și-a publicat memoriile.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Microsoft a dezvăluit prețul și data de lansare pentru Xbox Series X: consola va apărea pe piață pe 10 noiembrie la un preț de 499 de dolari&amp;hellip; (Ars Technica, Escapist, Kotaku, PC Gamer, VideoGamesChronicle, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 august - 5 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/06/</guid>
      <description>Nvidia prezintă seria 30 de procesoare grafice, cu performanțe duble față de actualele plăci RTX 2080 Ti, Intel dezvăluie generația 11 de procesoare, iar studioul Vlambeer se desființează după 10 ani, iar jocul multiplayer românesc Raiders Of The Lost Island a ieșit din early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Nvidia a dezvăluit seria 30 de procesoare grafice, construite pe o arhitectură nouă (Ampere), ce promite performanțe cel puțin duble față de actualul vârf de gamă, 2080 Ti, la prețuri mult mai mici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>