<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 24-30 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/31/</guid>
      <description>Un nou scandal de comportament abuziv în industrie, Valve sunt ținta altor două procese, Epic Store a dat foarte multe jocuri gratis și Tomb Raider primește un serial animat.
Știri  Problema controller-elor Switch (joy-con drift), a ajuns acum și în atenția Comisiei Europene. (Eurogamer, GamesIndustry.biz, Gamasutra)
 Un nou scandal de comportament abuziv în industrie s-a iscat săptămâna aceasta, după ce un reportaj a scos la iveală mediul toxic de la Scavengers Studio (Season) întreținut de cofondatorii studiului, în special Simon Darveau, acuzat de abuzuri și hărțuire sexuală. (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 17 - 23 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/24/</guid>
      <description>Valve primește amendă în UE pentru geo-blocking, remake-ul Diablo II pare să primească forțe noi, filmul Uncharted se amână, Apple își face propriul headset VR și s-a lansat Hitman 3.
Știri  Comisia Europeană a amendat Valve și alți cinci publisheri — Focus Home Interactive, ZeniMax, Koch Media, Capcom, Bandai Namco — cu aproape 8 milioane de euro pentru stabilirea de prețuri diferențiate și geo-blocking în cazul jocurilor vândute în țări europene din regiuni diferite, ceea ce contravine principiilor Pieței Unice. (GamesIndustry.biz, PC Gamer, Eurogamer, VideoGamesChronicle, Kotaku) Activision a dizolvat studioul Vicarious Visions, responsabili de recentul remake Tony Hawk&amp;rsquo;s Pro Skater 1+2, și a integrat echipa în cadrul Blizzard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 10 - 16 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/17/</guid>
      <description>Revine Lucasfilm Games și EA nu mai sunt singurii care fac jocuri Star Wars, fondatorul CD Projekt își cere scuze public, Flash a murit definitiv, iar Yaga se lansează în sfârșit pe toate platformele.
Știri  Disney face mutări pe segmentul jocurilor:
 &amp;hellip; mai întâi reactivează brandul Lucasfilm Games, care se va ocupa de acum încolo de gestionarea tuturor jocurilor bazate pe filmele Lucasfilm (GamesIndustry.biz, Shacknews, Kotaku, Escapist, Destructoid, GamesIndustry.biz) &amp;hellip; întrerupe exclusivitatea pe care o avea cu EA și încheie o înțelegere cu Ubisoft pentru un joc nou open-world în universul Star Wars, de care se va ocupa studioul Massive Entertainment (seria The Division) (VideoGamesChronicle, Shacknews, PC Gamer, Kotaku) &amp;hellip; și a dat undă verde și unui nou joc Indiana Jones, care va fi produs de Bethesda prin studioul Machine Games (seria Wolfenstein).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 3 - 9 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/10/</guid>
      <description>Angajații Google fac sindicat, Epic Games se mută la mall, iar marile platforme de socializare îi dau ban lui Trump.
Știri  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 27 decembrie 2020 - 2 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/</guid>
      <description>Începem anul fără știri importante.
Știri (fără știri relevante)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2020: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocul Witcher 3 a atins la sfârșitul anului 2019, un record de popularitate, având mai mulți jucători simultani pe Steam decât a avut chiar și la lansare, motivul fiind, fără îndoială, succesul serialului proaspăt lansat de Netflix în decembrie. (Destructoid, Eurogamer, PC Gamer) Filmul Uncharted pierde și al șaselea regizor, după ce Travis Knight a renunțat la proiect din cauza orarului. (Polygon, Destructoid, Escapist, VideoGamesChronicle, GamesIndustry.biz) Industria de jocuri a generat în 2019 venituri de 120 miliarde dolari&amp;hellip; (GamesIndustry.biz, VentureBeat) &amp;hellip; iar Fortnite a fost jocul cu cele mai mari încasări: 1,8 miliarde de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2020: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  1 ianuarie: miniLAW: Ministry of Law (Steam)  5 - 11 ianuarie  9 ianuarie: Monster Hunter World: Iceborne (Steam) 9 ianuarie: Rusty Lake: The White Door (Steam) 9 ianuarie: AO Tennis 2 (Steam)  12 - 18 ianuarie  14 ianuarie: Orangeblood (Steam) 14 ianuarie: Darwin Project (Steam) 15 ianuarie: Wizardry: Labyrinth Of Lost Souls (Steam) 15 ianuarie: Lightmatter (Steam) 16 ianuarie: Total War: Three Kingdoms – Mandate of Heaven (Steam) 16 ianuarie: A Long Way Down (Steam) 16 ianuarie: Super Crush KO (Steam) 17 ianuarie: Dragon Ball Z: Kakarot (Steam)  19 - 25 ianuarie  21 ianuarie: Frostpunk: The Last Autumn DLC (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2020: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocurile românești lansate în 2019. (Romanian Game Developers)  5 - 11 ianuarie  Liviu Boar vorbește într-un articol pe PCGamesN despre problemele avute cu localizarea pentru Gibbous: A Cthulhu Adventure. (PCGamesN)  26 ianuarie - 01 februarie  Weekendul ăsta a avut loc Global Game Jam, cel mai mare eveniment de game jam din lume. În România s-a participat din București și Cluj.  2 - 8 februarie  Potrivit trailerului ieșit săptămâna asta, Door Kickers 2 se va lansa anul acesta în early access.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 20 - 26 decembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/27/</guid>
      <description>Procese deschise împotriva Cyberpunk și Tencent care achiziționează și mai multe studiouri de jocuri, acestea sunt știrile finalului de an.
Știri  După cum se prefigura de săptămâna trecută, primele procese au fost deschise împotriva CD Projekt Red pentru daune aduse investitorilor din cauza lansării Cyberpunk 2077. (DSOGaming, Gizmodo, Wccf tech) Aceasta chiar dacă totalul unităților vândute de Cyberpunk 2077 a ajuns la 13 milioane, chiar și după retururi. (Eurogamer, DSOGaming, Polygon, Destructoid, GamesIndustry.biz) Gearbox a ajuns la o înțelegere cu Bobby Prince, compozitorul muzicii din Duke Nukem 3D, care deschisese un proces anul trecut pentru folosirea fără licență a muzicii într-o nouă versiune a jocului lansat pe Steam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 13 - 19 decembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/20/</guid>
      <description>Continuă problemele pentru CD Projekt și Cyberpunk 2077, se face un film Dungeons &amp;amp; Dragons și cumpărătorul Codemasters e până la urmă EA, nu Take Two.
Știri Cyberpunk 2077 Problemele și scandalul din jurul Cyberpunk 2077 continuă:
 Într-o întâlnire cu investitorii, președintele Cyberpunk 2077 recunoaște că au ignorat problemele jocului pe generațiile anterioare de console și a deschis subiectul returnării banilor cumpărătorilor nemulțumiți (Polygon, Kotaku)
 &amp;hellip; iar angajații companiei critică conducerea pentru felul în care au gestionat lansarea și perioada premergătoare (Kotaku, PC Gamer, RPS) &amp;hellip; și sunt în pregătire și câteva procese colective pentru daunele suferite de investitori din cauza „informațiilor înșelătoare” prezentate de companie în perioada de dinaintea lansării.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 6 - 12 decembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/13/</guid>
      <description>Evenimente majore săptămâna aceasta: mega-lansarea lui Cyberpunk 2077 și decernarea premiilor The Game Awards, plus un nou joc românesc anunțat: Northern Lights.
Știri  Jocul taiwanez Detention, cel care a fost interzis pe Steam pentru un easter egg care făcea aluzie la președintele chinez, are acum și un serial pe Netflix. (RPS, PCGamesInsider.biz, PC Gamer) Filmul Monster Hunter a fost reeditat pentru a elimina bucata de dialog ce a provocat scandal în China, iar regizorul și actorul din secvența respectivă și-au cerut scuze. (PC Gamer, Eurogamer, Polygon) Un jaf de proporții a avut loc la o fabrică MSI din China, unde hoții au furat din depozit plăci video RTX 3090s în valoare de peste 300.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 29 noiembrie - 5 decembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/12/06/</guid>
      <description>Știri  Filmul Metal Gear Solid îl va avea pe Oscar Isaac în rolul lui Solid Snake. (PC Gamer, Kotaku, Polygon, VideoGamesChronicle) Filmul Monster Hunter: World, lansat săptămâna aceasta în China, a generat un mare scandal datorită unor linii de dialog ce fac aluzie la un vechi proverb rasist. Controversa a dus și la o acțiune de review-bombing al jocului pe Steam. (Kotaku, Eurogamer, RPS) Doi dintre angajații de top ai BioWare părăsesc compania: Casey Hudson, director general al studioului și fost creative director al seriei Mass Effect, și Mark Darrah, executive producer pentru seria Dragon Age.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 22 - 28 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/29/</guid>
      <description>Știri  Încă o dată recordul pentru cel mai scump joc din lume a fost depășit, și încă o dată e tot Mario, numai că de data aceasta e vorba de o copie sigilată de Super Mario Bros. 3. (VideoGamesChronicle, Eurogamer) Premiile Hugo, care se acordă în fiecare an creațiilor din domeniul SF și fantasy, începând cu 1953, vor avea anul viitor și o categorie dedicată jocurilor video și experiențelor interactive. Trebuie notat că sunt planuri concrete doar pentru această ediție, urmând a se analiza ulterior posibilitatea de a permanentiza această categorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 15 - 21 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</guid>
      <description>Știri  Apple și-a redus comisionul pentru veniturile aplicațiilor de pe App Store de la 30% la 15%, dar numai pentru dezvoltatorii ce obțin venituri mai mici de 1 milion de dolari într-un an. (Shacknews, Eurogamer, Polygon)
 Au fost anunțate jocurile nominalizate pentru cele 29 de premii ale The Game Awards 2020. Cele mai multe nominalizări au fost primite de The Last of Us Part 2, Hades și Ghost of Tsushima (VideoGamesChronicle, Shacknews, RPS, Variety)
 Ubisoft îl înlătură pe Hugues Ricour de pe poziția de director al studioului Ubisoft Singapore (care lucrează la Skull &amp;amp; Bones) în urma unei investigații interne asupra mai multor acuzații de hărțuire sexuală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 8 - 14 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</guid>
      <description>Știri  Un apel fals privind o luare de ostatici la sediul Ubisoft Montreal a dus la intervenția poliției care a evacuat personalul clădirii, după o perioadă tensionată în care o parte dintre angajați s-au baricadat pe acoperișul clădirii. (Ars Technica, Polygon, Kotaku, Eurogamer, VideoGamesChronicle)
 După anunțul de săptămâna trecută, Take-Two au ajuns la o înțelegere pentru a cumpăra Codemasters, tranzacția urmând a se finaliza la începutul anului viitor. (RPS, VideoGamesChronicle, EGM)
 Serialul Halo o distribuie în rolul Cortana pe actrița care îi dădea voce personajului și în seria de jocuri, Jen Taylor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>