<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stronghold Crusader on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/stronghold-crusader/</link>
    <description>Recent content in Stronghold Crusader on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/stronghold-crusader/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Patrician III</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</guid>
      <description>Am făcut cunoștință cu seria de jocuri Patrician grație LEVEL, way back in the day, cum s-ar spune. Al doilea joc din serie a fost oferit în versiune full împreună cu revista și încă am întipărită (pun&amp;hellip; intended?) în minte imaginea coperții: roșu închis, cu „gajica” din Ground Control 2, oricine o fi fost ea, în rol principal.
Nu sunt mare amator de simulatoare economice, ba din contră — majoritatea mă plictisesc destul de repede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stronghold Crusader</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</guid>
      <description>Firefly pregătesc de ceva vreme noul joc din seria Stronghold, iar dacă e să credem ce ne spun pe YouTube, așteptarea se apropie de final. Astfel că acum e un moment numai bun să aruncăm o privire asupra ultimului lor joc ce s-a bucurat, predominant, de succes: Stronghold Crusader.
Lansat imediat după originalul Stronghold, este un spin-off plasat în estul mijlociu, în perioada cruciadelor. Bineînțeles, asta înseamnă o gramadă de conflicte între liderii Europei și cei ai Estului Mijlociu, iar în joc sunt prezente inclusiv personaje autentice precum Richard Inimă de Leu și Saladin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>