<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Quackers on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/quackers/</link>
    <description>Recent content in Quackers on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/quackers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>Ambiție. Dacă ar fi să folosesc un singur cuvânt ca să descriu Cyberpunk 2077, acela ar fi „ambiție”. Sunt extraordinar de rare jocurile care se chinuie atât de tare să ajungă la lună. Dar dacă aș putea să folosesc două cuvinte, acelea ar fi „ambiție prostească”.
Dar să o luăm cu începutul: ce e Cyberpunk 2077 de fapt? Poate fi descris ca un fenomen, un val de hype ajuns în topul produselor media contemporane care au generat cele mai mari așteptări, un Avengers: Infinity War al jocurilor video. Iar din perspectiva asta Cyberpunk 2077 a fost un succes — nu cred că există suflet de om care să aibă chiar și tangențial legătură cu gamingul și care să nu fi auzit de, vorbit de sau jucat jocul ăsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fell Seal: Arbiter&#39;s Mark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</guid>
      <description>Ai crede că după decenii de jucat jocuri pe calculator ai fi jucat de toate, dar cu cât joci mai multe cu atât îți dai seama cât de multe mai ai de jucat. Faptul că România, că restul zonei balcanice, din rațiuni pur politice legate de securi și ciocane, a fost „scutită” de influența Nintendo și Sony nu e ceva nou. A fost „scutită” de Dreamcast-uri, de SEGA Genesis, NES-uri și aproape și de prima serie de Playstation-uri, cu toate jocurile care face lumea vestică, dar și depărtat-estică, să cadă în genunchi de nostalgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seria We Were Here</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</guid>
      <description>Avea Mark Twain o vorbă, „nu există o metodă mai bună să-ți dai seama dacă îți place sau displace cineva decât să călătorești cu acea persoană”. Ei bine, Mark Twain e învechit și oricum de fapt el și-a pierdut prietenii prin investiții defectuoase. Pentru oamenii prezentului care vor alternative moderne și mai distractive, cea mai bună metodă să-ți dai seama dacă trebuie să pui punct căsniciei cu soția, sau prieteniei cu amicul tău de o viață, este să joci cu ei seria We Were Here.
WWH e o trilogie care te pune pe ține și încă o persoană în situația de a rezolva varii puzzle-uri într-un mod cooperativ folosind magia prieteniei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrion</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</guid>
      <description>În genul horror, creaturile complet străine nouă, care vânează bieți oameni pe varii stații spațiale sau nave intergalactice au nișa lor bine definită, dar ce e atât de înfricoșător la ele? Da, capul ăla lung și dubla gură a lu&amp;rsquo; Alien e ceva de coșmar, pentru care îi mulțumim domnului Giger, la fel și gura aia patrulateră a lu&amp;rsquo; Predator (de ce mereu e gură?). Dar nu sunt doar elementele de fizionomie sau faptul că posedă varii tentacule sau gheare imense. Dacă teroarea ar veni doar de la aspect, ar fi doar simple animale sau insecte mai ciudate care pot fi omorâte cu sutele.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>