<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Super Smash Bros on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/super-smash-bros/</link>
    <description>Recent content in Super Smash Bros on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/super-smash-bros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</guid>
      <description>Aș vrea să încep acest articol pe o notă nostalgică, cum e obiceiul la recenzii pentru jocurile din serii longevive. Însă, la fel ca pentru mulți alți români pasionați de jocuri, contactul meu cu Nintendo înainte de lansarea Switch-ului s-a limitat la butonat și stricat câteva console Terminator - notoria copie după NES - în mijlocul tulburilor ani ‘90. Primul joc din seria Super Smash Bros. a ieșit în 1999 pe Nintendo 64, pe vremea când îmi începeam ucenicia de PC gamer pe un Pentium 1. Așadar, am jucat Super Smash Bros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23-29 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.23/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.23/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știrile și lansările s-au retras în bârlog și am rămas doar cu retrospectivele anului și cu multe jocuri de jucat. Winter Sale e în plină desfășurare la magazinele de jocuri și vă așteaptă și o recomandare consistentă la sfârșit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>