<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristan on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/cristan/</link>
    <description>Recent content in Cristan on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/cristan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov în lumea jocurilor video</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</guid>
      <description>Acest articol a apărut în numărul din noiembrie 2020 al revistei Știință &amp;amp; Tehnică, ediție care marchează 100 de apariții din noua serie și, totodată, 100 de ani de la nașterea lui Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov.
 E de necontestat că literatura de anticipație face casă bună cu jocul video. Ca atare, clasicii Isaac Asimov, Ray Bradbury și Frank Herbert nu aveau cum să lipsească din lumea divertismentului digital. În unele cazuri, jocurile extind povestea cărților pe care se bazează, alteori doar extind universul creat de autor cu aventuri și idei noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorphosis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</guid>
      <description>„O aventură suprarealistă inspirată din strania imaginație a lui Franz Kafka. Intră în rolul lui Gregor Samsa, transformat într-o mică insectă&amp;hellip;”, spune curajos descrierea jocului. Și te uiți la trailer, te uiți la screenshots și te gândești… da, acesta pare să fie un joc bazat pe lucrările lui Kafka.
Metamorfoza (Die Verwandlung) e sursa evidentă de inspirație, dar nu e și singura. Motivul transformării din om în insectă servește ca premisă a jocului, dar restul poveștii împrumută elemente din Procesul (Der Process) și, într-o măsură mai mică, din Castelul (Das Schloss).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>City of Brass / Horizon Chase Turbo / Tokyo 42</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/impresii-city-brass-horizon-chase-tokyo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/impresii-city-brass-horizon-chase-tokyo/</guid>
      <description>De data aceasta avem nu unul, ci trei jocuri. Trei titluri complet diferite, fiecare cu problemele lui, dar care are, fiecare, ceva prin care iese în evidență, fie că e tematică, atmosferă sau stil. S-ar putea să nu fie toate pentru oricine, dar aproape sigur veți găsi ceva care să vă capteze atenția aici.
City of Brass Am încercat și un joc gratis de la Epic, de ce nu (dar îl găsiți și pe Steam). Bine, îl aveam pe wishlist mai de mult, pentru că mă atrăgea tematica și cântărea și echipa din spatele jocului, ce are în componență mai mulți dintre veteranii de la 2K care au lucrat la seria Bioshock.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volantia: Kingdom in the Sky</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</guid>
      <description>În Volantia: Kingdom in the Sky, un indie de la creatorii lui Desktop Dungeons (un roguelike foarte bun) și disponibil „gratuit” și în Humble Trove, lumea e împărțită în fragmente de insule plutitoare, alcătuite din piese hexagonale. Acestea devin disponibile periodic, pe măsură ce joci, și le vei alipi de mica insulă cu care pornești până vei ajunge să creezi un adevărat regat ÎN CER.
Gameplay-ul va fi familiar imediat celor care au jucat Settlers — avem clădiri de producție, care generează resurse, care sunt preluate de un muncitor și duse la alte clădiri care au nevoie de resursa respectivă, care e necesară pentru alte clădiri sau research și tot așa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Train Valley</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</guid>
      <description>Ce joculeț drăguț! L-am început deoarece, probabil la fel ca mulți dintre voi, am o slăbiciune pentru joaca cu trenulețe, dar am descoperit că e mai degrabă un puzzle game decât vreun Railroad Tycoon. Chiar și așa, e un joc plin de farmec și e una dintre cele mai bune opțiuni pentru a umple o pauză de relaxare.
Train Valley vă propune mai multe provocări, aranjate frumos într-un album cu timbre ce reprezintă diferite regiuni ale lumii. În fiecare nivel — ce ocupă în general un singur ecran — aveți mai multe orășele pe care trebuie să le conectați cu șine de tren, pe care va circula apoi un trenuleț.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Is Better Than 6</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</guid>
      <description>12 Is Better Than 6 e un top-down shooter cu tematică western și asemănări evidente, ca gameplay și perspectivă, cu Hotline Miami, așa că nu necesită prea multe explicații suplimentare. Nu are o poveste la fel de interesantă, e ceva simplu, cu evadare și răzbunare, dar contează mai puțin, pentru că acțiunea e intensă și brutală — mișcările personajelor sunt foarte rapide, iar schimburile de focuri sunt frecvente, se declanșează brusc și se termină la fel de repede, pentru că orice lovitură e fatală, inclusiv pentru protagonist.
Principalele puncte de atracție sunt, pe partea vizuală, grafica monocromă, într-un stil ca cel pe care-l foloseam în timpul școlii să desenăm (eu cel puțin) diferite scene cu pixul pe caiet, numai că în joc e punctată cu accente de culoare, iar pe partea de gameplay avem o mecanică de shooting ceva mai complexă, pentru că încearcă să reprezinte într-un mod realist procesul de folosire a armelor, sau, mai bine zis, în ton cu tematica jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aaero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</guid>
      <description>Un joc pentru care îmi lipsește vocabularul să-l descriu corespunzător. Se înscrie cam în același gen de rhythm games din care mai fac parte și Rez Infinite sau Thumper și în care conduci un fel de navă prin niște peisaje futurist-industriale încercând s-o menții pe o panglică luminoasă ce corespunde cu notele muzicii electronice de pe fundal. Iar din când în când să mai tragi și în niște inamici zburători.
E ceva inedit, mai ales dacă nu ai mai jucat așa ceva, și e puțin amețitor la început, dar foarte plăcut odată ce prinzi flow-ul și reușești să menții cursul și să eviți obstacolele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vecter</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-vecter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-vecter/</guid>
      <description>Vecter e un infinite racer arcade în care îți iei nava și „alergi” la nesfârșit pe autostrăzi-neon pline de obstacole scoase parcă din filmul Tron. Controlul e simplu, dar jocul nu e ușor deloc, chiar necesită îndemânare și exercițiu. Ba chiar vine cu un manual care vă explică într-un mod amuzant detaliile și subtilitățile (și primiți chiar și un achievement dacă îl deschideți). Scorul crește în funcție de distanța parcursă și puteți încerca să urcați și în clasamentul online dacă aveți chef de competiție.
Nu am jucat foarte mult ca timp, dar am jucat destul de mult ca număr de curse — orice impact e fatal și jocul se reia imediat, ceea ce am tot făcut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Textorcist: The Story of Ray Bibbia</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-the-textorcist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-the-textorcist/</guid>
      <description>Deși n-am jucat multe, pot spune că-mi plac jocurile bazate pe typing (n-o să-i zic dactilografiere, e prea lung și sună prea birocratic). În afară de un joc vechi de DOS al cărui nume nu mi-l amintesc, cu ajutorul căruia am învățat să scriu „în orb”, singurele astfel de jocuri pe care le-am mai jucat au fost The Typing of the Dead și Epistory.
The Textorcist e un titlu interesant. Nu e doar un joc de typing, e și un bullet hell în același timp. Nu pare o combinație viabilă la prima vedere, dar jocul de față reușește să le îmbine foarte bine, rezultatul fiind o mecanică originală și, după cum vă puteți închipui, și foarte dificilă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planet Alpha</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-planet-alpha/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-planet-alpha/</guid>
      <description>Profitând de perioada de lucru de acasă pe perioada pandemiei de coronavirus, am avut o inițiativă ușor naivă de a juca un joc nou în fiecare zi, în ora care ar fi trebuit să fie pauza de prânz. Dar cum astfel de planuri ambițioase sunt sortite de multe ori eșecului, așa s-a întâmplat și acum, numai că din această experiență s-a născut și ideea unei rubrici dedicate unor impresii mai scurte despre un joc.
Și astfel, pornită la drum cu numele de „Ora de Joc”, în această nouă rubrică veți citi de acum încolo, impresiile mele (și ale oricui dorește să mai scrie) despre jocuri degustate în sesiuni scurte de aproximativ o oră.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In Other Waters</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/review-in-other-waters/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/review-in-other-waters/</guid>
      <description>Imaginați-vă dacă Subnautica ar fi un joc text adventure, cu accentul pus pe explorare și descoperire științifică în loc de supraviețuire și tensiune, și vă veți apropia de ceea ce este In Other Waters.
Din descriere, In Other Waters pare că se adresează direct acelei părți a imaginației mele în care odată găseau teren fertil pasajele din seria Odyssey a lui Arthur C. Clarke, care prezentau viața oceanică primordială de sub gheața Europei, sau descrierile aventurilor din romanele lui Jules Verne, în care protagoniștii descoperă un ținut nou, plin de priveliști nemaivăzute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Untitled Goose Game</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/review-untitled-goose-game/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/review-untitled-goose-game/</guid>
      <description>Jocul cu gâsca! Pacostea virală! Junghiul internetului! Jocul memă! L-am jucat și noi, ca să fim în rând cu lumea, astfel că acum puteți să aflați și voi cum este și de ce vorbește lumea despre el. Iar dacă încă nu aveți habar la ce mă refer, priviți trailerul de mai jos - veți înțelege imediat.
Și… nu e rău deloc. Nu e un indie revoluționar, dar e original, amuzant și foarte accesibil, astfel încât e atractiv pentru mai multe categorii de jucători, inclusiv dintre cei care în mod normal nu s-ar prezenta drept „gameri”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiders Of The Lost Island</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</guid>
      <description>În ultimii ani, mai ales după ce a mai crescut și fiică-mea, am devenit din ce în ce mai interesat de jocuri cu multiplayer local, pentru sesiuni de joacă în familie - atât cele competitive, cât și cele cooperative. Și, cu timpul, am construit o colecție destul de consistentă și variată, din care aș remarca în special TowerFall Ascension ca exponent al jocurilor competitive și Overcooked, care are o componentă cooperativă foarte bine dezvoltată, pe lângă un mod de joc competitiv pe echipe. De aceea, din valul recent de jocuri indie românești, cel mai mult mi-a atras atenția titlul de față, care, pe lângă faptul că este un joc dedicat multiplayer-ului local, vine și cu un concept inedit: este în același timp și competitiv și cooperativ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyre</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</guid>
      <description>Sunt fan Supergiant Games. Bastion mi-a plăcut foarte mult și chiar a fost primul joc pe care l-am cumpărat în ziua lansării. Și, chiar dacă n-am jucat Transistor, ci doar l-am experimentat second-hand, de pe margine, mi-au plăcut ideea și realizarea artistică. Așa că atunci când a fost anunțat Pyre l-am pus pe wishlist imediat ce am văzut trailerul. Numai că ulterior s-a estompat treptat din memorie, până la punctul în care, atunci când s-a lansat, nici nu-mi mai aduceam aminte ce m-a entuziasmat inițial, dincolo de grafică și numele producătorului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamWorld Heist</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</guid>
      <description>Inițial intenționam să scriu un review întreg despre SteamWorld Heist, dar am întrerupt jocul la un moment dat și n-am reușit să-l mai reiau. Aș vrea să revin la el odată, dar până atunci o să încerc să-l descriu într-un articol puțin mai scurt, pentru că merită jucat și recomandat.
Heist este al treilea joc SteamWorld, după SteamWorld Dig și SteamWorld Dig 2, dar nu are mare legătură cu acestea, dincolo de faptul că sunt plasate în același univers robo-steampunk, iar acțiunea se desfășoară după evenimentele din al doilea joc (plus câteva mici easter eggs și referințe, dar care nu contează foarte mult).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>