<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cristan on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/cristan/</link>
    <description>Recent content in Cristan on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/cristan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pyre</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</guid>
      <description>Sunt fan Supergiant Games. Bastion mi-a plăcut foarte mult și chiar a fost primul joc pe care l-am cumpărat în ziua lansării. Și, chiar dacă n-am jucat Transistor, ci doar l-am experimentat second-hand, de pe margine, mi-au plăcut ideea și realizarea artistică. Așa că atunci când a fost anunțat Pyre l-am pus pe wishlist imediat ce am văzut trailerul. Numai că ulterior s-a estompat treptat din memorie, până la punctul în care, atunci când s-a lansat, nici nu-mi mai aduceam aminte ce m-a entuziasmat inițial, dincolo de grafică și numele producătorului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamWorld Heist</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</guid>
      <description>Inițial intenționam să scriu un review întreg despre SteamWorld Heist, dar am întrerupt jocul la un moment dat și n-am reușit să-l mai reiau. Aș vrea să revin la el odată, dar până atunci o să încerc să-l descriu într-un articol puțin mai scurt, pentru că merită jucat și recomandat.
Heist este al treilea joc SteamWorld, după SteamWorld Dig și SteamWorld Dig 2, dar nu are mare legătură cu acestea, dincolo de faptul că sunt plasate în același univers robo-steampunk, iar acțiunea se desfășoară după evenimentele din al doilea joc (plus câteva mici easter eggs și referințe, dar care nu contează foarte mult).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superflight</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</guid>
      <description>Superflight este un „simulator” de costum cu aripă (wingsuit), care te lasă să zbori în voie în jurul unor stânci colorate. Nu este un simulator adevărat, dar redă foarte bine senzația de zbor și viteză și, în plus, poți zbura la nesfârșit.
Grafica e simplă și colțuroasă, după cum veți vedea, este absolut suficientă, iar paleta de culori și lumina creează o atmosferă foarte plăcută. Nivelurile sunt generate aleatoriu, iar în fiecare nivel se găsesc portaluri către alte niveluri, putând schimba astfel peisajul și, practic, se poate zbura la nesfârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Dust</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</guid>
      <description>Nu vă mai aduceți aminte bine, dar From Dust e un simulator de natură. Nu este un god game cum poate credeați, nu e un succesor al lui Populous, nu „tragi cu magii”, nimic de genul ăsta. Nu, pur și simplu este o cutiuță cu „natură”, în care te joci cu elementele primordiale.
Pentru cine nu știe nimic despre acest joc, From Dust este, în esență, un puzzle game lansat în 2011 de Ubisoft, cu niveluri din ce în ce mai provocatoare, în care trebuie să te folosești de elementele naturii pentru a ghida un trib de omuleți într-o lume sălbatică, primordială, și a-i feri de stihiile naturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impossible Creatures</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-impossible-creatures-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-impossible-creatures-cristan/</guid>
      <description>Săptămâna aceasta, având în vedere că se găseşte la reducere peste tot, avem o propunere mai veche: Impossible Creatures este al doilea joc al studioului Relic Entertainment, după Homeworld, și a fost publicat de Microsoft în 2003. E un RTS clasic (resurse - clădiri - unități - luptă), a cărui acțiune se desfășoară într-un fictiv deceniu 1930 (energie bazată pe cărbune). Principalul său punct de atracție o constituie posibilitatea de a-ți construi unități combinând părți din animale diferite (de exemplu o gorilă cu aripi de vultur).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stardew Valley</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/recomandare-stardew-valley-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/recomandare-stardew-valley-cristan/</guid>
      <description>Jocul perfect a devenit și mai bun! Odată cu lansarea patch-ului din 1 august, Stardew Valley are acum și multiplayer și e momentul perfect să-l (re)vizitați!
Pentru cei care nu știu, Stardew Valley e&amp;hellip; greu de descris în doar câteva cuvinte. E un simulator de viață la țară, în care trebuie să te ocupi de ferma moștenită de la bunicul tău, dar totodată trebuie să ai grijă și de relația cu mica comunitate lângă care se află ferma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>