<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Magic Leap on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/magic-leap/</link>
    <description>Recent content in Magic Leap on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/magic-leap/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/26/</guid>
      <description>Fortnite e din nou pe Google Play Store, în ciuda luptei împotriva comisionului de 30% din industrie, viitorul Xbox are și un logo nou, Kickstarter are tot mai puține proiecte noi, Steam are o ediție nouă a festivalului LudoNarraCon dedicat jocurilor bazate în principal pe poveste și avem și niște anunțuri interesante de jocuri: un RTT bazat pe serialul Peaky Blinders și un nou joc Tintin.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  După 18 luni în care a distribuit pe cont propriu versiunea de Android a Fortnite, Epic Games cedează și aduce jocul înapoi pe Play Store (acceptând deci să plătească și comisionul de 30% pe care-l percepe Google).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>