<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>State of Mind</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-state-of-mind/</guid>
      <description>După ușoara dezamăgire apărută la finalul lui A New Beginning, credeam că va trece un pic mai mult timp până ce voi mai juca ceva din catalogul crescând al celor de la Daedalic. Atras însă de cele câteva cadre văzute, m-am apucat de State of Mind, dar un pic circumspect după experiența anterioară și mai prudent în așteptări, fără a-mi mai pune mari nădejdi înainte de a trece prin poveste.
Ne aflăm în viitorul lui 2048, când accidentele și inerent consecințele acestora deveniseră deja vestigii ale trecutului apropiat mulțumită tehnologiei tot mai avansate ce acoperă fiecare fațetă a cotidianului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life is Strange</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</guid>
      <description>După recepția mediocră din 2013 a jocului Remember Me, cei de la Dontnod Entertainment nu s-au lăsat păgubași și iată că doi ani mai târziu ne-au livrat Life is Strange, cea mai cunoscută și populară creație a acestora făcându-i chiar să continue seria. Primul episod din Life is Strange 2 și-a făcut apariția pe piață la sfârșitul lui 2018, iar eu, interesată de primul joc de mai mult timp și încurajată de apariția celui de-al doilea, am zis să îi dau o șansă.
Producătorii ne-au mai adus pe ecrane și Vampyr, iar momentan lucrează la un nou joc episodic de tip choose your own adventure numit Twin Mirror.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekiro: Shadows Die Twice</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</guid>
      <description>Bătrânul cioplește fără încetare în templul părăsit. Între două boluri de sake îmi mărturisește că, oricât ar încerca să cioplească un Buddha, din mâini îi ies doar încarnări ale furiei. Printre scândurile templului se întrezărește prima ninsoare a anului. Îmi vine să mă așez și eu lângă el să îmi încerc destoinicia cu blocurile de lemn, dar știu că după atâtea morți - și ale mele, și ale lor - din dalta mea tot idoli schimonosiți de furie se vor naște. Mă uit la numărul mare de figurine sinistre care îl înconjoară pe sculptor și nu pot să nu mă întreb prin câtă suferință urmează să mai trec până ce călătoria mea se va opri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyre</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</guid>
      <description>Sunt fan Supergiant Games. Bastion mi-a plăcut foarte mult și chiar a fost primul joc pe care l-am cumpărat în ziua lansării. Și, chiar dacă n-am jucat Transistor, ci doar l-am experimentat second-hand, de pe margine, mi-au plăcut ideea și realizarea artistică. Așa că atunci când a fost anunțat Pyre l-am pus pe wishlist imediat ce am văzut trailerul. Numai că ulterior s-a estompat treptat din memorie, până la punctul în care, atunci când s-a lansat, nici nu-mi mai aduceam aminte ce m-a entuziasmat inițial, dincolo de grafică și numele producătorului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return of the Obra Dinn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată un as al puzzle-urilor sau al genului adventure. Nu jucam jocuri din sfera asta când eram mic și nici nu eram vreun mare împătimit al rezolvatului de mistere. De fapt, când am început să joc adventure mă simțeam nevoit să mă folosesc de walkthroughs frecvent, dintr-o stranie teamă de a mă confrunta cu problemele. De-a lungul timpului am căpătat, în schimb, o adevărată pasiune pentru explorare și mistere și am devenit tot mai însetat de aventuri. Return of the Obra Dinn vine ca un punct culminant al genului, construit pe logică pură, menit să îmi satisfacă această plăcere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Brother Rabbit</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</guid>
      <description>Ce s-ar întâmpla dacă un joc și-ar plasa fundamentul poveștii pe traumele psihologice ale unui copil? Pe mecanismele de coping și construirea unei lumi fantastice unde respectivul copil poate schimba mersul lucrurilor?
Jocul începe cu un slideshow de picturi în care este expusă premisa: sora mai mică a personajului principal se îmbolnăvește de ceva grav, nu ni se spune ce, și asistăm neputincioși la perindări cu ambulanța, prin spitale și clinici, în timp ce ea este dată pe mâinile doctorilor. Sau doar în aparență suntem neputincioși? Puși în pielea unui copil vom lupta cu boala într-un mod original, creând o lume alegorică centrată pe două personaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Briar Rose</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-little-briar-rose-red-dot/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-little-briar-rose-red-dot/</guid>
      <description>Mi se întâmplă de multe ori să încep un joc numai datorită graficii lui deosebite. Am făcut asta şi cu Little Briar Rose, pentru că, de când am dat cu ochii de culorile puternice şi stilul grafic de tip vitraliu, a fost dragoste la prima vedere. M-a atras însă şi ideea de a reveni în lumea basmelor, cu un prinţ curajos şi chipeş, gata să facă tot ce este nevoie pentru a salva prinţesa.
Intriga este binecunoscută: Frumoasa Adormită (Briar Rose în versiunea fraţilor Grimm) este blestemată de ursitoarea cea rea şi, la primul contact cu vârful unui ac, cade într-un somn adânc împreună cu toţi cei din castel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Come: Deliverance</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</guid>
      <description>Anunțul lui Kingdom Come: Deliverance de către Warhorse Studios din 2013 a provocat un val de hype greu de ignorat. RPG-ul nou-fondatei companii cehești conduse de către Daniel Vávra promitea că va fi o reprezentare fidelă a Evului Mediu, iar filmulețele de prezentare a combat-ului făceau rondurile prin multe forumuri, inclusiv al nostru. Campania de crowdfunding de pe Kickstarter a fost totodată una de mare succes, strângând aproape 1,25 milioane de Euro. În momentul în care scriu aceste rânduri a trecut un an de la lansarea jocului și cred că este un moment ok pentru a vedea dacă am primit ce ni s-a promis și dacă așteptările au fost întemeiate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</guid>
      <description>Aș vrea să încep acest articol pe o notă nostalgică, cum e obiceiul la recenzii pentru jocurile din serii longevive. Însă, la fel ca pentru mulți alți români pasionați de jocuri, contactul meu cu Nintendo înainte de lansarea Switch-ului s-a limitat la butonat și stricat câteva console Terminator - notoria copie după NES - în mijlocul tulburilor ani ‘90. Primul joc din seria Super Smash Bros. a ieșit în 1999 pe Nintendo 64, pe vremea când îmi începeam ucenicia de PC gamer pe un Pentium 1. Așadar, am jucat Super Smash Bros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overgrowth</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/01/review-overgrowth-fular/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/01/review-overgrowth-fular/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bottom, be strength and warning and speed for ever and save the life of your master. Be it so!” And as he spoke, El-ahrairah’s tail grew shining white and flashed like a star; and his back legs grew long and powerful and he thumped the hillside until the very beetles fell off the grass-stems. He came out of the hole and tore across the hill faster than any creature in the world. And Firth called after him: „El-ahrairah, your people cannot rule the world, for I will not have it so.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beyond Eyes</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/review-beyond-eyes-red-dot/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/review-beyond-eyes-red-dot/</guid>
      <description>Ai încercat vreodată să mergi cu ochii închişi? E terifiant! Încerci să te agăți de fiecare sunet, cauți să detectezi cu mâinile posibilele obstacole din cale și, oricât ai încerca, e imposibil să nu te alegi cu câteva lovituri. Dar dacă ai fi lipsit de vedere cu adevărat? Beyond Eyes explorează această premisă inconfortabilă şi te poartă într-o călătorie inițiatică în care fiecare pas este, la propriu, un pas în necunoscut.
Jocul este, în esență, un walking simulator, ce atrage mai ales prin originala grafică în acuarelă, şi care te ţine conectat la poveste făcându-te să trăieşti bucuriile, temerile, reuşitele sau dezamăgirile fetiţei oarbe pe care trebuie să o ghidezi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expeditions: Viking</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</guid>
      <description>În 2013 Logic Artists, un studio format din aproximativ 10 angajați, lansa Expeditions: Conquistador, un hibrid TBS–RPG care te punea în pielea liderului unei expediții către America de Sud, în foarte colorata perioadă a marilor descoperiri. Pe lângă abordarea unei perioade istorice destul de puțin folosită în jocuri, Logic Artists au impresionat și prin faptul că au dus proiectul la bun sfârșit cu resurse minime. Doar 77 de mii de dolari s-au strâns pe Kickstarter, la care s-au adăugat și fondurile lor proprii. Un indie veritabil așadar, în care nu s-a irosit nimic și genul de joc care în jumătate din cazuri probabil că nu ajunge să iasă pe piață într-un stadiu jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pool Panic</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-pool-panic-marvas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-pool-panic-marvas/</guid>
      <description>În ceea ce mă privește sunt și voi fi mereu un neîndemânatic. Indiferent că e vorba de reparat lucruri prin casă, condus mașina sau chiar și jucat pe consolă, niciodată nu simt că am controlul complet asupra acțiunii. Unele lucruri îmi scapă, atât la propriu cât și la figurat. De multe ori privesc în urmă și mă întreb cum am reușit să duc la bun sfârșit una sau alta. Vorba cunoscutului interpret de șlagăre și muzică dansantă, James, getting away with it all messed up.
Ceea ce ne aduce la jocul despre care voi vorbi puțin azi, Pool Panic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>American McGee&#39;s Scrapland</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</guid>
      <description>La capătul a douăzeci de ore mă găsii pe platforma spațioportului luându-mi la revedere de la noii prieteni, pretextându-le că am nevoie de o schimbare de peisaj. Chimera nu mai prezenta o curiozitate pentru mine, iar cele câteva challenge-uri secundare nu-mi dădură imboldul necesar să le duc la capăt având în vedere că deja știam ce recompensă mă aștepta la finalul lor.
Scrapland poate fi cel mai lesne descris ca un GTA3 cu roboți, așa cum le-am spus tuturor celor care au reacționat cu un „Huh?” când am menționat titlul jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superhot</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</guid>
      <description>Superhot mi-a atras atenția încă din stadiul de prototip, cândva prin 2013. Pe atunci jocul era accesat din browser și avea doar trei nivele. Câțiva ani mai târziu și puțin efort au dus la produsul de față, cuplând cu o picătură de world-building și un fir narativ mecanica principală din prototip, clar transmisă de deviza jocului – “time moves when you move”.
Modul în care percepem timpul a fost subiect de joacă pentru multe titluri, de la jocuri third-person precum clasicul Max Payne sau Prince of Persia: The Sands of Time, până la FPS-uri ca F.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>