<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Port Royale 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</guid>
      <description>În 1992 Ascaron Entertainment scotea pe piață The Patrician, un simulator economic plasat în perioada și jurisdicția ligii hanseatice… pe care nu am avut plăcerea să-l joc. Așadar o să trecem pe repede-înainte până în 2000 când Patrician II și-a făcut simțită prezenta. În Germania jocul a avut un succes notabil, astfel devenind relativ cunoscut și prin restul Europei. Toate aceste informații oferă context dar sunt neimportante și doar o formalitate de care mă achit, pentru că Patrician II este unul dintre jocurile cele mai dragi mie, în care am investit probabil peste o mie de ore și care încă mai reprezintă, alături de Transport Tycoon Deluxe, un punct de referință al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</guid>
      <description>Bretonnia este o facțiune încropită parcă pe genunchi dintr-un amalgam de legende Arthuriene, istorii medievale și melancolii provensale tratate într-o manieră care sfîrșește prin a părea drept parodie involuntară. În cazul lui TW:WH, facțiunea nici nu a fost gata pentru lansarea originală, ci a sosit mai tîrziu sub forma unui supliment gratuit în așa numita Old World Edition, fapt care nu o ajută prea mult, căci accentuează impresia unui lucru făcut la repezeală, pentru a ține promisiuni oricum ratate. Toate problemele și defectele jocului sunt amplificate dramatic din perspectiva Bretonniei, iar timpul petrecut aici reprezintă una dintre cele mai triste și frustrante experiențe virtuale de care am avut parte vreodată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Girl of Glass: A Summer Bird&#39;s Tale</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</guid>
      <description>O să încep cu o mică mărturisire. Aproape era ca această recenzie să nu existe și asta nu din cauza jocului, ci din cauza unor probleme în viața reală care s-au suprapus cu jocul și au făcut atât jucatul cât și scrisul niște experiențe destul de dureroase. Dar, cum o sa vedem mai târziu, au transformat jocul într-o experiență specială pentru mine. The Girl of Glass este un titlu de care am auzit abia recent, după ce am citit review-ul de pe Adventure Gamers, și care m-a cucerit cu stilul vizual, adică ce am văzut prin poze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (II)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</guid>
      <description>Scurți de statură, dar compensînd cu lungimea bărbii, piticii sunt una dintre cele mai bătrîne civilizații ale Lumii Vechi și totodată una destul de atipică. Spre exemplu, piticii nu au divinități în sensul teologic uzual, anume ființe supranaturale care să intervină în chestiuni lumești. Ei își venerează strămoșii, la loc de cinste fiind făurarul Grugni, care i-a scos din paleoliticul piticesc prin meșteșugul metalurgiei, gospodina Valaya, care a descoperit secretul vital al fabricării berii, și supăriciul Grimnir de la care au învățat deprinderea esențială de crăpare a țestelor potrivnice cu securea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fell Seal: Arbiter&#39;s Mark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</guid>
      <description>Ai crede că după decenii de jucat jocuri pe calculator ai fi jucat de toate, dar cu cât joci mai multe cu atât îți dai seama cât de multe mai ai de jucat. Faptul că România, că restul zonei balcanice, din rațiuni pur politice legate de securi și ciocane, a fost „scutită” de influența Nintendo și Sony nu e ceva nou. A fost „scutită” de Dreamcast-uri, de SEGA Genesis, NES-uri și aproape și de prima serie de Playstation-uri, cu toate jocurile care face lumea vestică, dar și depărtat-estică, să cadă în genunchi de nostalgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer: End Times - Vermintide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</guid>
      <description>Warhammer Fantasy (WHF), marcă aflată în proprietatea Games Workshop (GW), are o istorie de aproape patru decenii în domeniul jocurilor de strategie tabletop și al RPG-urilor pen &amp;amp; paper. Prezența sa în mediul virtual este semnificativ mai modestă și începe să capete impuls abia după anul 2000. Este totuși interesant de remarcat că primul joc video ce poartă marca WH, anume Warhammer: Shadow of the Horned Rat (SHR), datează din 1995. Exact douăzeci de ani mai tîrziu, în 2015, un grup suedez destul de obscur, Fatshark (FS), avînd o oarecare experiență în domeniul jocurilor multiplayer, lansează Vermintide (VT) fără prea mare fanfară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yakuza: Like a Dragon</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-yakuza-like-a-dragon/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-yakuza-like-a-dragon/</guid>
      <description>Articol tradus din limba engleză de Azad
 Dacă ești fan al jocurilor video și dacă Japonia înseamnă pentru tine mai mult decât un ansamblu de clișee precum florile de cireș sau restaurantul local de sushi, atunci probabil că ai auzit în ultimii ani de seria de jocuri video Yakuza. Evident, dacă ne luăm după titlu, nu trebuie să ne gândim foarte mult la tema jocului. Deși seria era mult mai populară în Japonia decât în Occident, o dată cu apariția în 2015 a lui Yakuza 0, jocurile Yakuza au început să prezinte interes și pentru publicul larg din vest și nu au rămas doar ceva de nișă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorphosis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</guid>
      <description>„O aventură suprarealistă inspirată din strania imaginație a lui Franz Kafka. Intră în rolul lui Gregor Samsa, transformat într-o mică insectă&amp;hellip;”, spune curajos descrierea jocului. Și te uiți la trailer, te uiți la screenshots și te gândești… da, acesta pare să fie un joc bazat pe lucrările lui Kafka.
Metamorfoza (Die Verwandlung) e sursa evidentă de inspirație, dar nu e și singura. Motivul transformării din om în insectă servește ca premisă a jocului, dar restul poveștii împrumută elemente din Procesul (Der Process) și, într-o măsură mai mică, din Castelul (Das Schloss).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seria We Were Here</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</guid>
      <description>Avea Mark Twain o vorbă, „nu există o metodă mai bună să-ți dai seama dacă îți place sau displace cineva decât să călătorești cu acea persoană”. Ei bine, Mark Twain e învechit și oricum de fapt el și-a pierdut prietenii prin investiții defectuoase. Pentru oamenii prezentului care vor alternative moderne și mai distractive, cea mai bună metodă să-ți dai seama dacă trebuie să pui punct căsniciei cu soția, sau prieteniei cu amicul tău de o viață, este să joci cu ei seria We Were Here.
WWH e o trilogie care te pune pe ține și încă o persoană în situația de a rezolva varii puzzle-uri într-un mod cooperativ folosind magia prieteniei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</guid>
      <description>Luna august a acestui an a marcat lansarea celei mai recente iterații, cea cu numărul 13, din legendara serie Microsoft Flight Simulator, care a debutat în 1982, fiind cu 3 ani mai veche chiar decât prima versiune de Windows. Precedentul titlu din serie, Microsoft Flight Simulator X, s-a lansat în 2006 și a fost foarte apreciat la vremea lui, fiind jucat chiar și până în timpurile noastre, dar nevoia de o actualizare se simțea de mult.
Microsoft a făcut o mișcare îndrăzneață, încredințând dezvoltarea noului joc unui studio fără experiență în domeniul simulatoarelor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mortal Shell</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-mortal-shell/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-mortal-shell/</guid>
      <description>În urmă cu un an și jumătate a avut loc primul meu contact cu jocurile From Software. Sigur, strict și prin curiozitatea generată de meme-uri și alte glumițe de pe internet, m-am plimbat și eu ca tot omul prin Dark Souls atunci când s-a lansat versiunea de PC, dar nu cât să-i aprofundez lumea. În fapt, portarea necizelată nu m-a dat pe spate și am decis că o voi lăsa pe altădată. Iată că acest altădată a venit când studioul japonez a lansat pe piață Sekiro, care încă dinaintea apariției m-a cucerit prin estetică și atenția la detaliu, un deliciu pentru fanii culturii japoneze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Willy Morgan and the Curse of Bone Town</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-willy-morgan/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-willy-morgan/</guid>
      <description>De-a lungul timpului au apărut multe jocuri de aventură care au făcut trimiteri variate, mai multe sau mai puține, mai evidente sau mai subtile, la clasicul Monkey Island, dar Willy Morgan &amp;amp; The Curse of Bone Town al italienilor de la imaginarylab este mai degrabă un omagiu adus acestei serii. Aventuri, pirați și comori - Willy Morgan le are pe toate. Dar, spre deosebire de șarmul cu care ne-a cucerit Monkey Island și umorul spumos al lui Guybrush Threepwood, Willy Morgan abordează pirateria cea de toate zilele dintr-o perspectivă a maturizării.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heaven&#39;s Vault</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</guid>
      <description>Pe vremuri eram un mare fan al filmelor Indiana Jones și, de altfel, al oricărui film, joc sau carte care avea oricât de puține elemente de arheologie și reușea să mă transporte în lumi de mult dispărute și civilizații înghițite de fălcile istoriei. Evident, din acestea nu lipsea „împrumutul” unor artefacte prețioase, pentru că trebuie să trăiască și protagoniștii din ceva, nu-i așa? Din păcate, odată cu avansarea în vârstă, puține au mai fost creațiile care au reușit să îmbine pentru mine sentimentul acela de curiozitate copilărească amestecată cu mister și o ușoară neliniște în fața necunoscutului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of Decay 2</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-state-of-decay-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-state-of-decay-2/</guid>
      <description>Seria State of Decay este pentru mine încadrată într-un gen aparte, pe care mai în glumă, mai în serios, îl denumesc Simulator de Zombie Apocalypse. Simt că trebuie să fac această precizare pentru că în anii 2000 am fost asaltați de nenumărate titluri în care activitatea principală a jucătorului era eliminarea valurilor de zombies livrate furios și iute de developeri, bucuroși ca nu au practic de programat nicio rutina AI mai complexă decât „runForwardAndAttack();”.
Acest trend are efectul de a trivializa în mintea multor jucători orice titlu care conține zombies, ceea ce afectează pe nedrept unele titluri ca State of Decay, în care accentul principal se pune pe experiența de supraviețuire și dezvoltare a unui grup și are multe aspecte legate de management social sau al resurselor, dincolo de elementul banal de combat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrion</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</guid>
      <description>În genul horror, creaturile complet străine nouă, care vânează bieți oameni pe varii stații spațiale sau nave intergalactice au nișa lor bine definită, dar ce e atât de înfricoșător la ele? Da, capul ăla lung și dubla gură a lu&amp;rsquo; Alien e ceva de coșmar, pentru care îi mulțumim domnului Giger, la fel și gura aia patrulateră a lu&amp;rsquo; Predator (de ce mereu e gură?). Dar nu sunt doar elementele de fizionomie sau faptul că posedă varii tentacule sau gheare imense. Dacă teroarea ar veni doar de la aspect, ar fi doar simple animale sau insecte mai ciudate care pot fi omorâte cu sutele.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>