<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metro Exodus on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/metro-exodus/</link>
    <description>Recent content in Metro Exodus on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Feb 2019 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/metro-exodus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</guid>
      <description>Activision-Blizzard anunță încasări record pentru 2018, dar în același timp concediază 8% din angajați. De partea cealaltă, Apex Legends revigorează perspectivele EA, System Shock 3 rămâne fără publisher, iar Nintendo anunță noutăți pentru fanii Switch. A fost în același timp și o săptămână cu lansări importante: Civilization VI: Gathering Storm, Far Cry New Dawn, Metro Exodus, Enderal, iar Flower ajunge în sfârșit și pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3-9 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</guid>
      <description>Respawn lansează pe neașteptate un joc care e și nu e Titanfall, ba mai mult, e battle royale care se ia la trântă cu Fortnite. Între timp, Fortnite a organizat un concert virtual la care au luat parte 10 milioane de jucători, OpenCritic va avertiza în privința loot box-urilor din jocuri, marii publisheri AAA raportează cifre și măsuri dureroase, iar Steam anunță câștigătorii Steam Awards 2018 și au (încă) un sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>