<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Katana Zero on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/katana-zero/</link>
    <description>Recent content in Katana Zero on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/katana-zero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>