<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Genesis Noir on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/genesis-noir/</link>
    <description>Recent content in Genesis Noir on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/genesis-noir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6 - 12 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/13/</guid>
      <description>Microsoft ne dă prețul și un model mai accesibil pentru următoarea generație Xbox, Ubisoft a ținut o conferință digitală în care CEO-ul a prezentat scuze victimelor abuzurilor din companie, a fost anunțat un remake pentru Prince of Persia: The Sands of Time, Game Pass for PC își dublează prețul, iar Sid Meier și-a publicat memoriile.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Microsoft a dezvăluit prețul și data de lansare pentru Xbox Series X: consola va apărea pe piață pe 10 noiembrie la un preț de 499 de dolari&amp;hellip; (Ars Technica, Escapist, Kotaku, PC Gamer, VideoGamesChronicle, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce am jucat la Gamescom anul ăsta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</guid>
      <description>Anul acesta am trecut și eu pragul halelor de la Köln Messe, gata să iau parte împreună cu un vechi tovarăș de arme la cel mai popular eveniment de gaming din Europa (în 2019 au fost peste 370.000 de vizitatori). Nimic nu ne pregătise însă pentru amploarea Gamescom-ului. Până să apucăm să zăbovim puțin și să punem mâna pe niște jocuri ne-am învârtit câteva ore bune căscând ochii la șirul nesfârșit de standuri și admirând ținutele de cosplay ale vizitatorilor.
Primul joc pe care l-am încercat a fost în așa numitul Indie Village — o jumătate de hală ticsită cu PC-uri și console, pe care rula cea mai mare concentrație de jocuri indie pe metru pătrat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>