<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Move or Die on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/move-or-die/</link>
    <description>Recent content in Move or Die on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/move-or-die/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Intellivision lucrează la o nouă consolă, orientată spre segmentul casual/family (și mai puțin spre gamerii hardcore). (Games Informer, GamesIndustry.biz, Gamereactor) GOG publică un nou tweet încercând să facă o glumă, niște oameni s-au supărat, s-a născut o controversă, GOG și-a cerut scuze și a șters tweet-ul (Eurogamer, USgamer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide  Telltale Games se închide după un nou val de concedieri, după cel de la sfârşitul anului trecut. Jocurile aflate în lucru, atât The Walking Dead The Final Series, care tocmai urma să lanseze episodul 2 săptămâna viitoare, cât și viitoarele The Wolf Among Us 2 şi Stranger Things, au fost anulate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>