<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ghost of Tsushima on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/ghost-of-tsushima/</link>
    <description>Recent content in Ghost of Tsushima on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/ghost-of-tsushima/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9 - 15 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/16/</guid>
      <description>Săptămână turbulentă în industrie, în principal datorită mișcărilor Epic Games, care au dus la litigii deschise împotriva Google și Apple pentru abuz de poziție dominantă, încercând totodată să atragă jucătorii de partea sa, ceea ce a aprins internetul în tot felul de analize și dezbateri. În alte știri, continuă urmările scandalurilor de abuzuri sexuale la Ubisoft, avem dată de lansare pentru noul Xbox, iar acționarii EA se opun unor noi creșteri salariale pentru directorii companiei.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Epic Games dă în judecată Apple și Google pentru „practici anti-concurențiale” după ce, cu o mutare cel mai probabil calculată, a introdus o metodă alternativă de plată pentru moneda virtuală din Fortnite, încălcând astfel termenii App Store și Play Store (care opresc un comision de 30% din toate plățile), ceea ce a determinat cele două companii să interzică jocul din magazinele lor pentru aplicații mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 iulie - 1 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/02/</guid>
      <description>Secetă de știri - nu s-au anunțat prea multe în această săptămână, în afară de noi ecranizări după The Witcher, Splinter Cell și Beyond Good and Evil, extinderea Konami pe segmentul desktop PC, și lansarea lui Destroy All Humans, Grounded și a altor câteva jocuri indie.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Continuă valul de ecranizări inspirate de jocuri (și de cărțile care au stat la baza lor):  Ubisoft a anunțat un film bazat pe Beyond Good And Evil, la cârma căruia va fi Rob Letterman, regizorul lui Detective Pikachu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/26/</guid>
      <description>Microsoft a prezentat jocurile de lansare pentru Xbox Series X, scoțând la înaintare Halo Infinite, Forza Motorsport și Fable (sumarul e inclus în articolul nostru dedicat evenimentelor din această vară), AMD anunță o nouă serie de procesoare desktop cu grafică integrată, aflăm că Gabe Newell locuiește în Noua Zeelandă de la declararea pandemiei, iar industria românească de jocuri și-a ales un reprezentant pentru concursul de jocuri Europlay de la Gamescom.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  AMD anunță seria 4000 de procesoare Ryzen pentru desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/19/</guid>
      <description>O săptămână cu știri puține, dar cu lansări și anunțuri importante: Death Stranding, Halo 3 și Beyond a Steel Sky pentru PC, iar Ghost of Tsushima pe PS4. De asemenea, am avut încă două prezentări digitale, de la Stadia și Ubisoft (ca și până acum, găsiți un sumar în articolul nostru dedicat evenimentelor din această vară), din care anunțul cel mai sonor (dar și cel mai puțin surprinzător) este cel pentru un nou joc Far Cry. Și avem un nou joc românesc lansat pe Steam: The Underground King.
Linkuri rapide:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>