<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Baldurs Gate on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/baldurs-gate/</link>
    <description>Recent content in Baldurs Gate on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/baldurs-gate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13-19 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</guid>
      <description>Aflăm săptămâna aceasta că agenția Pinkerton încă există și dau în judecată Rockstar pentru că le-au folosit „imaginea” în Red Dead Redemption II. Investitorii Activision-Blizzard încearcă să afle dacă despărțirea de Bungie a fost rezultatul unei fraude, Unity revine la sentimente mai bune față de Improbable, iar clasificarea PEGI va include și avertismente privind cumpărăturile pe bani reali. Avem și un rezumat al speedrun-urilor de la AGDQ 2019, un sumar detaliat al schimbărilor care au venit și urmează să vină la Steam și o retrospectivă a ce înseamnă GOG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Pe final de an, știrile sunt mai puține, în schimb avem numeroase retrospective ale evenimentelor anului, așa că aveți ce citi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 septembrie - 6 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.30/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.30/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide  Alte concedieri la Telltale: compania renunţă la o parte din ultimii angajați pe care-i păstrase după valul masiv de concedieri de acum două săptămâni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>