<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rage 2 on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/rage-2/</link>
    <description>Recent content in Rage 2 on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/rage-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</guid>
      <description>THQ Nordic achiziționează legendarul studio Piranha Bytes, Sony își deschide un studio dedicat pentru ecranizări de jocuri, s-au lansat Total War: Three Kingdoms și Pathologic 2, în curând vom avea o consolă de buzunar cu manivelă, iar pe Steam a început curățenia de primăvară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Sony își face un studio dedicat - PlayStation Productions - pentru a ecraniza jocuri video pentru TV și cinema. (Destructoid, VideoGamesChronicle, Games Informer) Anunțul de săptămâna trecută privind parteneriatul dintre Sony și Microsoft i-a luat prin surprindere pe cei din echipa PlayStation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>