<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Giant Squid on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/giant-squid/</link>
    <description>Recent content in Giant Squid on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/giant-squid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Felvidek</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</guid>
      <description>Am mai scris recent despre tendința scenei indie din ultimii ani de a vira stilistic spre grafica &amp;ldquo;PSX&amp;rdquo;, re-adoptând aspectul jocurilor de consolă din era 95-2000&amp;rsquo;ish și începutul 3D-ului. Sensul ăsta cred ca merită aprofundat. În trecut, datorită sunetului comprimat și a poligoanelor puține, posibilitățile tehnice produceau adesea (și mai degrabă neintenționat) o atmosfera bizară și nostalgică. Astăzi, dezvoltatorii indie (adică cei care se păstrează artiști a priori biznisului) par să fi realizat că a retrograda voit jocuri spre acel 3D arhaic produce aproape pe loc un simulator de vise febrile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Pathless</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</guid>
      <description>De The Pathless, deși lansat de câțiva ani, nu am auzit până nu am dat de el din întâmplare pe raftul unui magazin. Mi-a atras atenția arcașul de pe copertă, acompaniat de un vultur menit, am presupus eu, să-l ajute într-un fel sau altul în misiunile sale.
Proaspăt ieșit din Assassin&amp;rsquo;s Creed (Origins, dar și cele mai noi, au aceleași arcuri și același vultur), nu a fost prea greu să încerc să-mi imaginez despre ce ar putea fi jocul. Îmi sugera că voi intra în rolul unui vânător sau ceva similar, furișându-mă prin păduri și căutând pradă cu ajutorul vulturului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>