<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Revistele lunii octombrie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-10/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-10/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | PC Games | Wireframe | CanardPC
LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#298) | LEVEL (Turcia), octombrie 2019 (#273)                Game Informer (SUA) Noiembrie 2018                          PC Gamer (UK) Noiembrie 2018 Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                EDGE (UK) Decembrie 2019 (#338)         Twitter EDGE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 septembrie - 5 octombrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/06/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/06/</guid>
      <description>Marile companii de jocuri cer ajutoare de la guvernul britanic, Randy Pitchford e din nou subiect de știre din cauza proceselor, EA scurge datele jucătorilor, aflăm cum s-au făcut Discworld Noir și Betrayal at Krondor, s-au anunțat două jocuri românești noi și, în caz că n-ați văzut coperta, Rockstar aduce Red Dead Redemption II pe PC.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Compozitorul care a făcut muzica pentru Duke Nukem 3D, și pentru care își păstrase drepturile de autor, i-a dat în judecată pe Gearbox și CEO-ul său Randy Pitchford, precum și Valve, din cauza jocului Duke Nukem 3D: 20th Anniversary World Tour, care a fost lansat cu muzica originală fără acordul compozitorului și fără plata drepturilor de autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce am jucat la Gamescom anul ăsta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</guid>
      <description>Anul acesta am trecut și eu pragul halelor de la Köln Messe, gata să iau parte împreună cu un vechi tovarăș de arme la cel mai popular eveniment de gaming din Europa (în 2019 au fost peste 370.000 de vizitatori). Nimic nu ne pregătise însă pentru amploarea Gamescom-ului. Până să apucăm să zăbovim puțin și să punem mâna pe niște jocuri ne-am învârtit câteva ore bune căscând ochii la șirul nesfârșit de standuri și admirând ținutele de cosplay ale vizitatorilor.
Primul joc pe care l-am încercat a fost în așa numitul Indie Village — o jumătate de hală ticsită cu PC-uri și console, pe care rula cea mai mare concentrație de jocuri indie pe metru pătrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</guid>
      <description>Marile companii din industria jocurilor anunță măsuri pentru combaterea schimbărilor climatice, Google își lansează propriul abonament care să concureze cu Apple Arcade, filmul-joc Bandersnatch câștigă premii Emmy, Fallout 76 riscă să omoare oameni și IRL, Shacknews publică un nou mega-articol, de data asta despre EverQuest, iar Yaga e primul joc românesc pe Epic Store.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un număr de companii din industria jocurilor, printre care nume importante precum Sony, Microsoft, Google Stadia, Ubisoft sau Twitch, au anunțat inițiativa „Playing For The Planet Alliance” sub egida ONU, care își propune creșterea gradului de conștientizare a schimbărilor climatice și reducerea emisiilor de carbon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 21 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/22/</guid>
      <description>Indie-ul proaspăt publicat de Double Fine devine un serial animat, Twitch cumpără igdb.com, iar un tribunal francez dă un verdict care ar putea schimba felul în care cumpărăm și folosim jocurile pe Steam. De asemenea, s-a lansat Apple Arcade, aflăm câți bani au plătit Epic Store pentru exclusivitatea lui Control, s-au lansat o mulțime de jocuri, a fost anunțat un nou joc Total War și avem în sfârșit o dată de lansare pentru Disco Elysium.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Proaspăt lansat, Knights &amp;amp; Bikes publicat de Double Fine devine acum un serial animat produs de un studio britanic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 8 - 14 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/15/</guid>
      <description>S-au lansat Borderlands 3, Greedfall și Blasphemous, KFC urmează să publice un visual novel, Nintendo continuă lupta cu pirateria, iar loot box-urile suferă o nouă înfrângere în Marea Britanie.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Nintendo face ce știe mai bine - se luptă cu site-urile de piraterie. Au mai dat un site în judecată, iar săptămâna trecută au câștigat un proces important, în urma căruia instanța a cerut tuturor providerilor de internet din Marea Britanie să blocheze accesul la site-urile care distribuie jocuri de Switch piratate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Great Perhaps</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/09/review-great-perhaps/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/09/review-great-perhaps/</guid>
      <description>&amp;ldquo;I go now to seek a great perhaps.&amp;rdquo; - François Rabelais
Pasiunea mea pentru science fiction a început acum mulți ani și nu cu vreo serie clasică americană, cum ar fi Star Wars sau Star Trek. Deși am ajuns să le apreciez ceva mai târziu, interesul meu pentru sci fi are sorginte rusească. Aveam vreo 13 – 14 ani când am văzut Călăuza lui Tarkovski pentru prima oară, iar interesul meu pentru acest film a plecat de la jocurile Stalker. Deși nu am petrecut mult timp în jocurile propriu-zise, filmul m-a fermecat și a fost scânteia care m-a determinat să devorez cărțile fraților Strugațki, apoi filmele rusești de anticipație, și abia peste ceva vreme aveam să trec și la media americană.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</guid>
      <description>Tomb Raider 2 devine o certitudine și va intra în producție la anul, Electronic Arts intră în Cartea Recordurilor, dar în sens negativ, lumea vorbește încă despre Control și World of Warcraft, aflăm povestea vânzării Origin Systems către Electronic Arts din 1992 și avem un Kickstarter nou pentru un joc românesc: Terran Shield.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Alicia Vikander revine în continuarea Tomb Raider-ului din 2018, care are acum un regizor în persoana lui Ben Wheatley și care va apărea în 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii septembrie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-09/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-09/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | PC Games | Wireframe | CanardPC
LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#297) | LEVEL (Turcia), septembrie 2019 (#272)                Game Informer (SUA) Octombrie 2019         PC Gamer (UK) Octombrie 2019 (#335) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                EDGE (UK) Octombrie 2019 (#336)         (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 - 31 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</guid>
      <description>Val de acuze despre abuzuri sexuale și emoționale ies la iveală despre mai mulți oameni cunoscuți din industrie, compania Telltale Games revine la viață cu numele și se lansează două dintre cele mai așteptate jocuri alte toamnei: World of Warcraft Classic și Control al celor de la Remedy. Și, nu în ultimul rând, este anunțat Homeworld 3.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Mai multe persoane cunoscute din industria jocurilor au fost acuzate de foști angajați de abuzuri sexuale sau emoționale în diferite forme (RPS, The Verge, PC Gamer, Vice, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Katana ZERO</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-katana-zero/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-katana-zero/</guid>
      <description>Cei de la Devolver Digital sunt probabil la ora actuală cei mai cunoscuți publisheri indie. Prezentările lor trăsnite de la E3 și portofoliul presărat cu clasici indie - precum Serious Sam, Broforce, Pathologic, Enter the Gungeon, Minit și multe altele - i-au adus mereu în centrul atenției. În timp ce alți distribuitori preferă să se axeze pe jocuri safe, cu audiență generală, Devolver nu s-au sfiit niciodată să promoveze jocuri cu un specific mai experimental sau mai edgy, cu mecanici ieșite din zona mainstream. Dacă ești un developer aflat la început de drum și ești luat sub aripa Devolver, poți spune că ești pe drumul cel bun, toți copiii cool vor vrea să pună mâna pe jocul tău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 11 - 17 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/18/</guid>
      <description>O săptămână și mai săracă în știri decât precedenta, dar avem mai multe aniversări și retrospective - Legacy of Kain: Soul Reaver, System Shock 2 și SEGA Genesis, plus anunțuri interesante: o ediție îmbunătățită pentru System Shock 2, un nou Need for Speed, două titluri ACE Team și&amp;hellip; King&amp;rsquo;s Bounty 2. Și s-a lansat un nou (și cel mai mare de până acum) update pentru No Man&amp;rsquo;s Sky, ajuns acum la ani lumină de starea în care s-a lansat.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Campionul recent încheiatului campionat mondial de Fortnite a fost ținta unui incident de tip swatting chiar în timpul unui stream live.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tales of the Neon Sea</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-tales-neon-sea/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/08/review-tales-neon-sea/</guid>
      <description>Tales of the Neon Sea a fost un joc despre care nu am știut mai nimic. Nu am urmărit dezvoltarea sa, nu am avut nici cea mai mică idee despre existența sa înainte sa văd trailerul de lansare. Trailer care a venit cu o idee interesantă. Un oraș de inspirație asiatică învăluit în neon? Referințe la filme SF vechi? Pisici? Count me in! Dezvoltat de către Palm Pioneer, un studio din China, momentan sunt disponibile doar primele trei capitole din joc, dar aceste trei capitole aduc peste zece ore de joacă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii august 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-08/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-08/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | Pelit | Hobby Consolas | PC Games | Wireframe | CanardPC
LEVEL (Turcia) August 2019 (#271)         Game Informer (SUA) Septembrie 2019 (#317)         PC Gamer (UK) Septembrie 2019 (#334) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                EDGE (UK) Septembrie 2019 (#335)         (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>