<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Volantia: Kingdom in the Sky</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</guid>
      <description>În Volantia: Kingdom in the Sky, un indie de la creatorii lui Desktop Dungeons (un roguelike foarte bun) și disponibil „gratuit” și în Humble Trove, lumea e împărțită în fragmente de insule plutitoare, alcătuite din piese hexagonale. Acestea devin disponibile periodic, pe măsură ce joci, și le vei alipi de mica insulă cu care pornești până vei ajunge să creezi un adevărat regat ÎN CER.
Gameplay-ul va fi familiar imediat celor care au jucat Settlers — avem clădiri de producție, care generează resurse, care sunt preluate de un muncitor și duse la alte clădiri care au nevoie de resursa respectivă, care e necesară pentru alte clădiri sau research și tot așa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 iunie - 4 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/05/</guid>
      <description>O săptămână plină de știri și evenimente, în care au continuat acuzele și scandaluri de hărțuire și abuzuri sexuale, vom avea încă două seriale bazate pe jocuri video, unul dintre ele fiind Fallout, publisherii vor scumpirea jocurilor next-gen, Parlamentul Britanic ia măsuri împotriva loot-boxes și a fost anunțat un nou joc Worms, care se va desfășura pentru prima dată în timp real.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Președintele Nintendo, Shuntaro Furukawa, și-a cerut scuze în cadrul unei întâlniri cu investitorii pentru problema joy-con drift care afectează controller-e Switch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vara Jocurilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</guid>
      <description>În loc de E3, anul acesta au loc o sumedenie de evenimente separate, majoritatea reunite sub umbrela IGN Summer of Gaming și Summer Game Fest al lui Geoff Keighley. Pentru că deja toată lumea își face câte un showcase, ne-am gândit să punem cap la cap calendarul de mai jos, ca să vă ajute să găsiți mai ușor evenimentele care vă interesează.
Calendarul va fi actualizat periodic, deci nu vă sfiiți să reveniți pentru a avea informații la zi. Dacă cumva am sărit peste vreun eveniment sau am omis detalii, trageți-ne de mânecă pe thread-ul de pe forum sau pe pagina noastră de facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streets of Rage 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</guid>
      <description>Genul beat&amp;rsquo;em up o să aibă mereu un șarm juvenil și irezistibil pentru mine. Se trage din lucrurile mărunte care-i alcătuiesc convențiile, precum expresiile comice ale inamicilor burdușiți cu pumni în freză, sau felul în care aceștia cad dramatic și pâlpâie înainte să dispară de tot, ori semnul proeminent de GO! când scena curentă a fost „curățată”, boșii neiertători și câte și mai câte. Nostalgia joacă un rol hotărâtor pentru această fascinație, cu toate că noi, est europenii în general, am avut o expunere mai mică la genul ăsta de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21 - 27 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/28/</guid>
      <description>Pe fundalul unei săptămâni agitate de noi scandaluri din industrie privind abuzuri și hărțuire sexuală, Deus Ex a împlinit 20 de ani, Microsoft a anunțat că închide platforma de streaming Mixer, a fost dezvăluit un serial TV inspirat de Disco Elysium și un anime inspirat de Cyberpunk 2077, a început Summer Sale pe Steam și au avut loc ultimele anunțuri și prezentări de jocuri din luna iunie, printre care și Crash Bandicoot 4 și Bloodstained: Curse of the Moon 2.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Industria jocurilor a fost zguduită de un nou val de dezvăluiri privind cazuri de hărțuire sexuală, abuzuri și nu numai, care s-a lăsat cu concedieri, ban-uri și investigații.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</guid>
      <description>Încă o săptămână plină de prezentări de jocuri (din nou, găsiți lista și sumarul evenimentelor în articolul nostru special, dar avem și alte noutăți: un joc video folosit în scop terapeutic în SUA, alt joc video introdus în programa școlară pentru subiectul abordat, itch.io a strâns 8 milioane de dolari în scopuri caritabile, iar Epic Games valorează 17 miliarde de dolari. În plus, EA a anunțat un nou joc Star Wars axat pe luptele spațiale, mai multe jocuri ies din exclusivitate și ajung și pe Steam — Outer Wilds, ahem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Train Valley</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</guid>
      <description>Ce joculeț drăguț! L-am început deoarece, probabil la fel ca mulți dintre voi, am o slăbiciune pentru joaca cu trenulețe, dar am descoperit că e mai degrabă un puzzle game decât vreun Railroad Tycoon. Chiar și așa, e un joc plin de farmec și e una dintre cele mai bune opțiuni pentru a umple o pauză de relaxare.
Train Valley vă propune mai multe provocări, aranjate frumos într-un album cu timbre ce reprezintă diferite regiuni ale lumii. În fiecare nivel — ce ocupă în general un singur ecran — aveți mai multe orășele pe care trebuie să le conectați cu șine de tren, pe care va circula apoi un trenuleț.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/14/</guid>
      <description>O săptămână doldora de prezentări de jocuri ce a culminat cu dezvăluirea viitoarei console PlayStation 5. Tensiunile rasiale din SUA încă reverberează și în industria jocurilor, un director de la Riot Games fiind nevoit să își dea demisia din cauza unei postări pe Facebook, iar bundle-ul caritabil vândut de itch.io a strâns peste 6 milioane de dolari.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Săptămâna a plină de prezentări de jocuri, precum IGN Expo, The Escapist Showcase, Guerrilla Collective, PC Gaming Show, Future Games Show, dar principalul punct de atracție a fost prezentarea organizată de Sony pentru a dezvălui viitoarea consolă PlayStation 5, precum și numeroase jocuri care vor fi disponibile pe consolă la lansare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-06/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-06/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | CanardPC
LEVEL (Turcia) Iunie 2020 (#280)         Game Informer (SUA) #326         PC Gamer (UK) Iulie 2020 (#345)         Site PC Gamer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patreon</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2020/06/patreon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2020/06/patreon/</guid>
      <description>De acum încolo avem o nouă modalitate prin care cine e interesat poate să contribuie la susținerea site-ului și forumului nostru.
Jaunty, administratorul nevăzut care stă în spatele firelor care alimentează tot ce citiți pe aici, a deschis un cont de Patreon unde puteți contribui cu orice sumă care să ajute la acoperirea costurilor lunare de funcționare a serverelor:
 Jaunty here. După ce revista Level și-a încetat apariția și forumul ei a dispărut subit, am pus bazele noului forum al comunității - forum.candaparerevista.ro - pe care îl găzduiesc din martie 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 mai - 6 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</guid>
      <description>Protestele din SUA aprinse de moartea lui George Floyd au reacții și din industria de gaming, de la strângeri de fonduri, amânarea unor evenimente și alte inițiative de susținere. În alte știri, o retrospectivă despre Maxis a dus la descoperirea unui prototip al unui joc nepublicat, a murit creatorul RPG-ului Darklands și s-a lansat colecția remasterizată Command &amp;amp; Conquer.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Tensiunile rasiale și protestele „Black Lives Matter” din SUA reaprinse de uciderea lui George Floyd provoacă diverse reacții și în lumea jocurilor (VideoGamesChronicle, EGM, Ars Technica, Gamasutra) &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Is Better Than 6</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</guid>
      <description>12 Is Better Than 6 e un top-down shooter cu tematică western și asemănări evidente, ca gameplay și perspectivă, cu Hotline Miami, așa că nu necesită prea multe explicații suplimentare. Nu are o poveste la fel de interesantă, e ceva simplu, cu evadare și răzbunare, dar contează mai puțin, pentru că acțiunea e intensă și brutală — mișcările personajelor sunt foarte rapide, iar schimburile de focuri sunt frecvente, se declanșează brusc și se termină la fel de repede, pentru că orice lovitură e fatală, inclusiv pentru protagonist.
Principalele puncte de atracție sunt, pe partea vizuală, grafica monocromă, într-un stil ca cel pe care-l foloseam în timpul școlii să desenăm (eu cel puțin) diferite scene cu pixul pe caiet, numai că în joc e punctată cu accente de culoare, iar pe partea de gameplay avem o mecanică de shooting ceva mai complexă, pentru că încearcă să reprezinte într-un mod realist procesul de folosire a armelor, sau, mai bine zis, în ton cu tematica jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 - 30 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</guid>
      <description>Retrospectiva ultimei săptămâni liniștite înainte să vină Vara Jocurilor cu avalanșa de anunțuri și trailere. Seria Witcher a atins vânzări de 50 de milioane de jocuri, Blizzcon 2020 se anulează, a avut loc Wholesome Direct, The Outer Worlds le-a luat fața lui Disco Elysium și Outer Wilds la Nebula Awards, s-au lansat Minecraft Dungeons și Xenoblade Chronicles, iar pe GOG a început Summer Sale cu reduceri și demo-uri la Desperados III și System Shock.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Seria The Witcher a ajuns la peste 50 milioane de jocuri vândute, intrând astfel în rândul celor mai populare serii de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aaero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</guid>
      <description>Un joc pentru care îmi lipsește vocabularul să-l descriu corespunzător. Se înscrie cam în același gen de rhythm games din care mai fac parte și Rez Infinite sau Thumper și în care conduci un fel de navă prin niște peisaje futurist-industriale încercând s-o menții pe o panglică luminoasă ce corespunde cu notele muzicii electronice de pe fundal. Iar din când în când să mai tragi și în niște inamici zburători.
E ceva inedit, mai ales dacă nu ai mai jucat așa ceva, și e puțin amețitor la început, dar foarte plăcut odată ce prinzi flow-ul și reușești să menții cursul și să eviți obstacolele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17 - 23 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/24/</guid>
      <description>Multe aniversări săptămâna aceasta: pe lângă Pac-Man care împlinește 40 ani, îi mai sărbătorim pe Solitaire (30 de ani), Perfect Dark și Daikatana (20 de ani) și Witcher 3 care a făcut deja 5 ani. Pe lângă acestea, System Shock 3 a fost preluat de Tencent, CD Projekt e (aproape) cea mai valoroasă companie de jocuri din Europa, G2A vinde chei de jocuri furate, iar jocul multiplayer românesc Bossgard a ieșit din early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (Artwork de James Powell)    Știri  Magazinul de cd-keys G2A a recunoscut, în urma unei investigații interne, că unele dintre cheile pentru jocul Factorio vândute pe platforma lor au fost obținute ilegal, astfel că au plătit dezvoltatorilor despăgubiri de aproximativ 40.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>