<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Pathless</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</guid>
      <description>De The Pathless, deși lansat de câțiva ani, nu am auzit până nu am dat de el din întâmplare pe raftul unui magazin. Mi-a atras atenția arcașul de pe copertă, acompaniat de un vultur menit, am presupus eu, să-l ajute într-un fel sau altul în misiunile sale.
Proaspăt ieșit din Assassin&amp;rsquo;s Creed (Origins, dar și cele mai noi, au aceleași arcuri și același vultur), nu a fost prea greu să încerc să-mi imaginez despre ce ar putea fi jocul. Îmi sugera că voi intra în rolul unui vânător sau ceva similar, furișându-mă prin păduri și căutând pradă cu ajutorul vulturului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Path of Achra</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</guid>
      <description>Genul roguelike e unul foarte interesant. Pe de o parte, nu poți să mergi mai retro de atât: grafică de la ASCII în sus, movement cu numpads, spreadsheet gameplay și soundtrack dungeon synth de ascultat la cafea noaptea. Pe de altă, popularitatea crescândă a (sub)genului din ultimii ani se datorează și inflației de jocuri masive, pline de conținut de umplutură și cu suflet „căldicel”; și poate și lipsei generalizate de timp închegat a gamerilor trecuți de 30. Dincolo de părerisme, simt că e ceva cu adevărat eliberator în jocurile construite în jurul ideii de permadeath — jocuri în care toată varietatea, mecanicile și conținutul se descoperă samsaric prin experimentare, joc și auto-narațiune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children of Time</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/05/carti-children-of-time/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/05/carti-children-of-time/</guid>
      <description>Error [RestateIntent]. It was a warning flag he had put in for himself, because he sometimes forgot what he was supposed to be accomplishing mid-code, leaving him with digital chimeras that did something entirely untoward. The system had detected part of the test design going off the rails and wanted him to redefine its goals. He began hunting through the nodes of the limited test environment to find out what had crashed. Error[RestateIntent]. ‘Yes, yes.’ Time to chalk up another failure and get some sleep. User[SenkoviD] Error[RestateIntent]. Just simple building blocks of system communication, the toys he used when he was building the virtual architecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Case of the Golden Idol</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</guid>
      <description>Într-una din diminețile lui decembrie, pe când biroul încă zăcea în amorțeala somnolentă emanată din colegi veniți la lucru, Mihai s-a strecurat tăcut, tiptil, unduindu-se ca trestia în drum spre biroul lui Eric. A văzut lipsa omului căutat și ca să nu-i fie drumul inutil m-a întreținut câteva minute spunându-mi despre apropiat apărutul Pentiment, perorație din care m-am văzut nevoit să-l întrerup pentru a mă scuti de spoilere. A continuat apoi cu un joculeț de care nu aveam habar și a cărui mecanică principală mi l-a entuziasmat fără măsură.
Colegul manifestat așa inopinat în mijirile timpurii ale zilei m-a îmbolnăvit și pe mine cu entuziasmul său debordant și astfel am dat curs recomandării sale expansive, iar pe parcursul unei săptămâni m-am cufundat în întortocheata poveste a Idolului Auriu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Night&#39;s Dawn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Did you know, the original ethnic Eskimos on Earth had several dozen words for snow&amp;rdquo;, Sinon said. &amp;ldquo;Really?&amp;rdquo; Choma answered from the other side of the winding ravine they were following. &amp;ldquo;Apparently so.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Excuse me for having my neural array assembled in too much of a hurry, but I don’t quite see the relevance to our current situation.&amp;rdquo; &amp;ldquo;I just thought, it might be appropriate if we had an equal number of names for mud.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Oh right. Yes. Let’s see, we could have real crappy mud, bloody awful mud, pain in the ass mud, squeezes inside your exoskeleton and squelches a lot mud, and then there’s always the ultimate: drowning in mud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Northern Journey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</guid>
      <description>Luna august e o lună ciudată pentru jocuri, așa cum e și pentru oameni. August e ca un gard vechi de piatră - ne așezăm pe el vacanțele „dintre ani”, școlari sau bisericești; ne întindem peste el și amânările, și visele, numai de s-ar coace singure spre cules. August e ca un „plin al verii”, dar e și sfârșitul ei totodată, în care soarele, deși mai nemilos că oricând, înclină zilele deja din firmament, scurtându-le spre echinocțiu. Presărat cu sărbători, pregătiri și pauze mai mult sau mai puțin liturgice, luna August e un festival de atmosfere variate, un carusel ce alternează paroxismul aventurier al verii cu adâncimile tihnei tomnatice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Play</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</guid>
      <description>Când am văzut prima oară un trailer de la Lost in Play am avut o puternică senzație de narrative adventure à la Little Misfortune), punând astfel așteptările pe un anumit eșichier. Când fu să și apară pe la jumătatea lui august, nu ezitai să-l iau în ciuda așteptărilor. Nu-mi displace neapărat genul ăsta de jocuri, dar parcă îmi surâde mai tare ideea de a fi o parte sesizabil activă într-o lume chiar iluzorie.
Nu mică mi-a fost surpriza când am descoperit jucând, cum altfel, că Lost in Play este un adventure în sensul clasic al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blasphemous - Wounds of Eventide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</guid>
      <description>Aidoma episcopului Melchiade, exhumat de credincioși, îmbăiat în miruri și împodobit în mătăsuri și aur pentru a fi purtat în procesiuni, astfel și cei de la The Game Kitchen au procedat cu moștenirea cultural-religioasă a Peninsulei Iberice când au creat lumea Cvstodiei.
Cunoscuți pentru cele două jocuri The Last Door, TGK prin Blasphemous s-au îndepărtat teribil de ceea ce știau. Saltul de la point and click adventure cu pixeli uriași la un action-adventure cu valențe de metroidvania și mici elemente souls-like este în sine o încercare temerară ce merită admirație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscryption</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/02/review-inscryption/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/02/review-inscryption/</guid>
      <description>Inscryption se prezintă ca un „deckbuilding roguelike” și în mod normal această introducere ar fi fost suficientă ca să-i zic pas, deoarece evit cam orice joc bazat pe mecanici de CCG. În general, prefer jocurile cu un parcurs predictibil, în care să am șansa de a învăța și de a depăși provocările prin propriile-mi abilități, decât să fiu nevoit să gestionez niște probabilități și să mă bazez pe norocul sau ghinionul de moment al unor abilități random. Dar pentru că știam că acest joc a fost dezvoltat de Daniel Mullins mi-am depășit cu ușurință toate prejudecățile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loop Hero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</guid>
      <description>Tocmai când începeam să cred că s-au cam fumat toate variațiunile pe formula roguelike, Loop Hero mi-a demonstrat că ingeniozitatea indie nu cunoaște limite. Preluând elementele clasice ale rețetei, permadeath și generare procedurală, cei de la Four Quarters au adăugat câteva elemente de deck building, autobattle și chiar strategie, iar rezultatul a fost surprinzător de simplu și adictiv.
În Loop Hero nu ai niciun control asupra eroului. Acesta parcurge singur un drum legat ca un circuit, și înfruntă toți monștrii random care îi ies în cale. La început există doar drumul - lumea a fost distrusă de către un misterios lich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rămas bun, Xristina</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2022/01/xristina/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2022/01/xristina/</guid>
      <description>Pentru cei care nu o știu, Xristina a fost una dintre noi. Membru al forumului încă de pe vremea Level, a contribuit din rol de colaborator cu articole la revistă și a fost mereu prezentă în viața gamingului românesc.
Putem afirma cu încredere că a avut o carieră de gamer mai bogată decât a majorității. A creat unul dintre puținele canale de YouTube cu recenzii de jocuri în limba română și un canal de Twitch cu mii de abonați. Scria articole pe site-ul ei (fostul degaming.ro) și era o mare fană a evenimentelor esport atât locale cât și internaționale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurs de Crăciun</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</guid>
      <description>E final de 2021, iată că am supraviețuit și e aproape Crăciunul! După cum ne e bunul obicei, vrem să organizăm din nou un concurs și să îmbogățim colecția de jocuri a unor norocoși.
Pentru a vă înscrie trebuie doar să răspundeți în topicul dedicat de pe forum la următoarea întrebare:
 Cu ce joc vreți să vă petreceți sărbătorile de iarnă?
 Vă puteți înscrie până în data de 18 decembrie. În 19 decembrie vom extrage prin tragere la sorți trei câștigători.
Condiții:
 Jocul poate fi în format fizic sau digital, pentru orice consolă actuală sau PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>Ambiție. Dacă ar fi să folosesc un singur cuvânt ca să descriu Cyberpunk 2077, acela ar fi „ambiție”. Sunt extraordinar de rare jocurile care se chinuie atât de tare să ajungă la lună. Dar dacă aș putea să folosesc două cuvinte, acelea ar fi „ambiție prostească”.
Dar să o luăm cu începutul: ce e Cyberpunk 2077 de fapt? Poate fi descris ca un fenomen, un val de hype ajuns în topul produselor media contemporane care au generat cele mai mari așteptări, un Avengers: Infinity War al jocurilor video. Iar din perspectiva asta Cyberpunk 2077 a fost un succes — nu cred că există suflet de om care să aibă chiar și tangențial legătură cu gamingul și care să nu fi auzit de, vorbit de sau jucat jocul ăsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ncv a trecut în BonusStage.ro</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</guid>
      <description>Surpriză! După Marius Ghinea, cioLAN și Paul Policarp, încă o voce din trecutul revistei Level revine pe internetul românesc cu un proiect dedicat jocurilor de PC și Switch. Luând o pauză după 6 ani la revista Level și apoi cele câteva numere din scurta existență a revistei Nivelul 2, Nicolae „ncv” Marin se întoarce acum cu forțe proaspete, ambiții mari și un site nou: BonusStage.ro.
    BonusStage.ro     În propriile cuvinte, ncv își propune:
 Review-urile și specialele o să fie cele mai numeroase. Jumătate din recenzii vor fi pentru titlurile testate pe PC.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>