<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18-24 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Skybound au început să lucreze la sezonul final din The Walking Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expeditions: Viking</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</guid>
      <description>În 2013 Logic Artists, un studio format din aproximativ 10 angajați, lansa Expeditions: Conquistador, un hibrid TBS–RPG care te punea în pielea liderului unei expediții către America de Sud, în foarte colorata perioadă a marilor descoperiri. Pe lângă abordarea unei perioade istorice destul de puțin folosită în jocuri, Logic Artists au impresionat și prin faptul că au dus proiectul la bun sfârșit cu resurse minime. Doar 77 de mii de dolari s-au strâns pe Kickstarter, la care s-au adăugat și fondurile lor proprii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONCURS</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/concurs-mos-nicolae/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/concurs-mos-nicolae/</guid>
      <description>Gameri de pretutindeni, cu ocazia lansării site-ului candaparerevista.ro (și fix la timp pentru Moș Niculae!) avem pentru voi un concurs care sperăm să vă placă.
Cine suntem noi? Cei din comunitatea LEVEL deja ne știți, pentru toți ceilalți, suntem o mână de entuziaști care administrează forumul candaparerevista, urmașul spiritual al forumului revistei LEVEL. De curând am lansat și site-ul pe care vă aflați, unde puteți găsi review-uri scrise de utilizatori de pe forum și retrospective săptămânale din industria jocurilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 11-17 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  A murit Stan Lee pe 12 noiembrie. (Polygon, GamesIndustry.biz, Eurogamer) Telltale Games se închide de tot: compania a intrat în procesul de lichidare judiciară, iar jocurile lor încep sa fie retrase de la vânzare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superflight</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</guid>
      <description>Superflight este un „simulator” de costum cu aripă (wingsuit), care te lasă să zbori în voie în jurul unor stânci colorate. Nu este un simulator adevărat, dar redă foarte bine senzația de zbor și viteză și, în plus, poți zbura la nesfârșit.
Grafica e simplă și colțuroasă, după cum veți vedea, este absolut suficientă, iar paleta de culori și lumina creează o atmosferă foarte plăcută. Nivelurile sunt generate aleatoriu, iar în fiecare nivel se găsesc portaluri către alte niveluri, putând schimba astfel peisajul și, practic, se poate zbura la nesfârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (V)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e ultimul dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
 Împachetarea finală Acum, că am terminat dezvoltarea jocului, îl putem împacheta într-un fișier executabil, însă, înainte de asta trebuie să facem câteva modificări.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (IV)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iv-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iv-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al patrulea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Acum, că am terminat partea de programare, putem să ne ocupăm de aspectul jocului.
Materiale Fiecare obiect din Unreal Engine 4 are la bază un material.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iii-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iii-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al treilea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 Cum să efectuăm o scădere fatală? În seria de jocuri Half-Life, personajul principal, Gordon Freeman, avea un costum menit să îl protejeze de diverse pericole: radiații, acid, electricitate sau extratereștri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (II)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-ii-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-ii-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al doilea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Un joc video, spre deosebire de un film, este interactiv. Pentru a realiza mecanicile unui joc în Unreal Engine 4, se poate face programarea cu ajutorul limbajului C++, Blueprints sau amândouă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (I)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-i-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-i-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e primul dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Acum ceva timp, în revista Level, Laura și Sebastian porneau o serie de articole pe tema dezvoltării de jocuri video. Desigur, la acea vreme, uneltele pentru dezvoltare nu erau la îndemâna oricui, iar pe lângă faptul că erau foarte scumpe, necesitau și multă experiență pentru a ajunge la un rezultat cât de cât acceptabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update schimbări</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/noblog/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/noblog/</guid>
      <description>Avem două schimbări mai importante pentru site.
În primul rând, am scos caseta „Blogul Comunității”. Deși intenția la început era să avem update-uri frecvente, în practică am observat că nu avem atât de mult material încât să fie justificată prezența unei casete fixe într-un loc vizibil, astfel încât o postare de tip blog putea rămâne în același loc luni întregi, ocupând spațiul degeaba. Drept urmare, am scos caseta specială și am integrat postările în rând cu articolele normale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notele de 10 din Level</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</guid>
      <description>Când Cristan a terminat de pus cap la cap arhiva virtuală a Level, mi s-a părut c-ar fi interesant să facem câteva retrospective tematice. În ediția de astăzi este vorba despre jocurile notate cu 10 în paginile revistei. Arhiva nu permite deocamdată filtrarea după note, dar am scuturat bine baza de date și iată ce a căzut din ea…
  Riven: The Sequel to Myst Data apariției: ianuarie 1998  Autor: Indianu&amp;rsquo;  Citește reviewul aici</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-11/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Câteva știri înainte:
 Raspberry Pi lansează o revistă de jocuri tipărită, dar disponibilă și online gratuit, care se numește Wireframe, este dedicată în principal dezvoltării jocurilor, și va apărea bilunar în Marea Britanie începând cu 8 noiembrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Dust</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</guid>
      <description>Nu vă mai aduceți aminte bine, dar From Dust e un simulator de natură. Nu este un god game cum poate credeați, nu e un succesor al lui Populous, nu „tragi cu magii”, nimic de genul ăsta. Nu, pur și simplu este o cutiuță cu „natură”, în care te joci cu elementele primordiale.
Pentru cine nu știe nimic despre acest joc, From Dust este, în esență, un puzzle game lansat în 2011 de Ubisoft, cu niveluri din ce în ce mai provocatoare, în care trebuie să te folosești de elementele naturii pentru a ghida un trib de omuleți într-o lume sălbatică, primordială, și a-i feri de stihiile naturii.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>