<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update schimbări</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/noblog/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/noblog/</guid>
      <description>Avem două schimbări mai importante pentru site.
În primul rând, am scos caseta „Blogul Comunității”. Deși intenția la început era să avem update-uri frecvente, în practică am observat că nu avem atât de mult material încât să fie justificată prezența unei casete fixe într-un loc vizibil, astfel încât o postare de tip blog putea rămâne în același loc luni întregi, ocupând spațiul degeaba. Drept urmare, am scos caseta specială și am integrat postările în rând cu articolele normale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notele de 10 din Level</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</guid>
      <description>Când Cristan a terminat de pus cap la cap arhiva virtuală a Level, mi s-a părut c-ar fi interesant să facem câteva retrospective tematice. În ediția de astăzi este vorba despre jocurile notate cu 10 în paginile revistei. Arhiva nu permite deocamdată filtrarea după note, dar am scuturat bine baza de date și iată ce a căzut din ea…
  Riven: The Sequel to Myst Data apariției: ianuarie 1998  Autor: Indianu&amp;rsquo;  Citește reviewul aici</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-11/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-11/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Câteva știri înainte:
 Raspberry Pi lansează o revistă de jocuri tipărită, dar disponibilă și online gratuit, care se numește Wireframe, este dedicată în principal dezvoltării jocurilor, și va apărea bilunar în Marea Britanie începând cu 8 noiembrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Dust</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</guid>
      <description>Nu vă mai aduceți aminte bine, dar From Dust e un simulator de natură. Nu este un god game cum poate credeați, nu e un succesor al lui Populous, nu „tragi cu magii”, nimic de genul ăsta. Nu, pur și simplu este o cutiuță cu „natură”, în care te joci cu elementele primordiale.
Pentru cine nu știe nimic despre acest joc, From Dust este, în esență, un puzzle game lansat în 2011 de Ubisoft, cu niveluri din ce în ce mai provocatoare, în care trebuie să te folosești de elementele naturii pentru a ghida un trib de omuleți într-o lume sălbatică, primordială, și a-i feri de stihiile naturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 octombrie - 3 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.28/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.28/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Red Dead Redemption 2 a adus în primele 3 zile încasări de peste 725 de milioane de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pool Panic</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-pool-panic-marvas/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-pool-panic-marvas/</guid>
      <description>În ceea ce mă privește sunt și voi fi mereu un neîndemânatic. Indiferent că e vorba de reparat lucruri prin casă, condus mașina sau chiar și jucat pe consolă, niciodată nu simt că am controlul complet asupra acțiunii. Unele lucruri îmi scapă, atât la propriu cât și la figurat. De multe ori privesc în urmă și mă întreb cum am reușit să duc la bun sfârșit una sau alta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Intellivision lucrează la o nouă consolă, orientată spre segmentul casual/family (și mai puțin spre gamerii hardcore).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri Scandalul orelor suplimentare de la Rockstar Începutul săptămânii a fost marcat de o noi controverse pe o temă mai veche: numărul ridicat de ore lucrate de angajații din industria jocurilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Throne of Darkness</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/recomandare-throne-darkness-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/recomandare-throne-darkness-patrunjelu/</guid>
      <description>Throne of Darkness este un retro hack and slash lansat în anul 2001, prea puțin cunoscut în comparație cu alte jocuri din același gen. Deși eticheta de „Diablo clone” i se potrivește în mare măsură, jocul are suficiente elemente originale încât să surprindă jucătorul.
Acțiunea sa se petrece într-o versiune (very) dark fantasy a Japoniei feudale, un setting unic pentru acest gen de joc. Povestea nu este nimic mai mult decât clasica invazie a demonilor, dar jocul e conștient de asta și menține expoziția și dialogul la un nivel minim necesar: suficient de mult încât să înțelegi ce și de ce faci, dar suficient de puțin încât să te întorci rapid la acțiune — motivul pentru care ai ales să joci un hack and slash.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lansare finală site</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/10/gold/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/10/gold/</guid>
      <description>Gata. După 5 luni de „beta”, putem să-l considerăm finalizat. Site-ul e gold. Am ieșit din early access. Ne-am lansat oficial!
În această perioadă ne-am ocupat de finisarea aspectelor care mai rămăseseră de rezolvat și am mai adăugat și câteva funcționalități noi, astfel încât în momentul de față avem o platformă cu aproape tot ce trebuie pentru a publica ușor materialele create de membrii comunității.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>American McGee&#39;s Scrapland</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</guid>
      <description>La capătul a douăzeci de ore mă găsii pe platforma spațioportului luându-mi la revedere de la noii prieteni, pretextându-le că am nevoie de o schimbare de peisaj. Chimera nu mai prezenta o curiozitate pentru mine, iar cele câteva challenge-uri secundare nu-mi dădură imboldul necesar să le duc la capăt având în vedere că deja știam ce recompensă mă aștepta la finalul lor.
Scrapland poate fi cel mai lesne descris ca un GTA3 cu roboți, așa cum le-am spus tuturor celor care au reacționat cu un „Huh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.07/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.07/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Pe 11 octombrie a murit Greg Stafford, creatorul lumii fantasy Glorantha și unul dintre designerii lui King of Dragon Pass, care se petrece în Glorantha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superhot</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</guid>
      <description>Superhot mi-a atras atenția încă din stadiul de prototip, cândva prin 2013. Pe atunci jocul era accesat din browser și avea doar trei nivele. Câțiva ani mai târziu și puțin efort au dus la produsul de față, cuplând cu o picătură de world-building și un fir narativ mecanica principală din prototip, clar transmisă de deviza jocului – “time moves when you move”.
Modul în care percepem timpul a fost subiect de joacă pentru multe titluri, de la jocuri third-person precum clasicul Max Payne sau Prince of Persia: The Sands of Time, până la FPS-uri ca F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 septembrie - 6 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.30/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.30/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide  Alte concedieri la Telltale: compania renunţă la o parte din ultimii angajați pe care-i păstrase după valul masiv de concedieri de acum două săptămâni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>