<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Slender Threads</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2025/12/recomandare-slender-threads/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2025/12/recomandare-slender-threads/</guid>
      <description>Am jucat Slender Threads mai mult într-o doară, mai mult ca pentru a mai atenua visul febril care a fost Midnight Fight Express, în care orele interne ale jocului, cele puține în care se petrece acțiunea, s-au transformat și s-au dilatat în mai mult de o zi din viața reală.
În schimb s-a dovedit că nu a fost un simplu panaceu, un leac menit să domolească impresia puternică a jocului de dinainte. Nu a fost un fel de prag de trecere către ceva mai profund ori provocator, ci mi-a dovedit că el însuși era o treaptă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tainted Grail: The Fall of Avalon</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2025/11/review-tainted-grail/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2025/11/review-tainted-grail/</guid>
      <description>Luna aceasta, pe 11 noiembrie 2025, s-au făcut 14 ani de când Bethesda a lansat The Elder Scrolls V Skyrim, ultima iterație a unei serii foarte îndrăgite și născute cumva aproape de originile PC gaming-ului: simulare, explorare, roleplaying. Dar după 14 ani, câte jocuri mai aduc azi posibilitatea de a salva lumea ca un erou epic, în timp ce te lasă să furi furculițe și să insufli o pereche de papuci cu duhul unei demizeu?
Diablo, Baldur&amp;rsquo;s Gate, System Shock, GTA, Far Cry 1, multe jocuri definitoare de gen au născut puzderii de noi iterații, în urma lor studiouri noi și vechi pășind din ce în ce mai frecvent pe granița dintre epigonie și imitație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Invincible</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2025/03/review-the-invincible/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2025/03/review-the-invincible/</guid>
      <description>Nu înțeleg prea bine de ce termenul „walking simulator” are o conotație negativă pentru o anumită categorie de gameri. Chiar dacă sunt jocuri cu interactivitate scăzută, cu parcurs liniar sau puzzle-uri simple, asta nu le face jocuri inferioare, ci doar înseamnă că accentul este pus pe poveste și pe experiența în sine, nu pe gameplay. Până la urmă, acest stil de joc este o alegere, în funcție de obiectivul (și constrângerile) dezvoltatorilor. Iar când adaptezi o carte, un walking sim este o alegere la îndemână, simplă dar solidă, ce-ți permite să reproduci relativ ușor experiența citirii unei cărți într-un alt mediu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dread Delusion</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/07/review-dread-delusion/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/07/review-dread-delusion/</guid>
      <description>La auzul sintagmei „open-world action-RPG” în 2024 mulți riscă să facă bube &amp;ndash; și pe bună dreptate. În ultimele două decenii, piața s-a înecat sub aplicarea formulei de „open-world” sau „rpg” asupra mai oricărui gen. Dincolo de ambiția de a livra „o lume întreagă” și libertate de acțiune jucătorului, la baza acestei obsesii stă și un efort ingenuu, rareori izbutit, între simulare și imersiune. Originea acestui zel se poate trasa, cred, cu ușurință în anii &amp;lsquo;90, când complexitatea din ce în ce mai mare a tehnologiei și zorii 3D-ului întrezăreau posibilitatea unor lumi simulate în detaliu și-n care roleplaying-ul putea fi dezlănțuit complet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felvidek</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</guid>
      <description>Am mai scris recent despre tendința scenei indie din ultimii ani de a vira stilistic spre grafica &amp;ldquo;PSX&amp;rdquo;, re-adoptând aspectul jocurilor de consolă din era 95-2000&amp;rsquo;ish și începutul 3D-ului. Sensul ăsta cred ca merită aprofundat. În trecut, datorită sunetului comprimat și a poligoanelor puține, posibilitățile tehnice produceau adesea (și mai degrabă neintenționat) o atmosfera bizară și nostalgică. Astăzi, dezvoltatorii indie (adică cei care se păstrează artiști a priori biznisului) par să fi realizat că a retrograda voit jocuri spre acel 3D arhaic produce aproape pe loc un simulator de vise febrile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blood West</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/03/review-blood-west/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/03/review-blood-west/</guid>
      <description>De multe ori în timp mi-a răsărit gândul: &amp;ldquo;băi nene, ce-aș rejuca S.T.A.L.K.E.R&amp;rdquo;. Nu trece mult și de nicăieri apare câte o clonă ce reușește să mă incite și apoi să mă (dez)amăgească, amânându-mi apoteotica revenire în Cordon după piulițe, cartușe de 7.62 și limbi de mistreț fosforescente. Ca și alte serii celebre poprite de timp (Elder Scrolls, Half Life, Heroes of Might and Magic), S.T.A.L.K.E.R a născut sub lipsa sa de noi iterații un întreg subgen de jocuri ce caută să-l reasambleze, conservând cu ortodoxie vibe-ul original: acțiune mereu la limită, mecanici imersive, explorare și gameplay emergent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Pathless</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</guid>
      <description>De The Pathless, deși lansat de câțiva ani, nu am auzit până nu am dat de el din întâmplare pe raftul unui magazin. Mi-a atras atenția arcașul de pe copertă, acompaniat de un vultur menit, am presupus eu, să-l ajute într-un fel sau altul în misiunile sale.
Proaspăt ieșit din Assassin&amp;rsquo;s Creed (Origins, dar și cele mai noi, au aceleași arcuri și același vultur), nu a fost prea greu să încerc să-mi imaginez despre ce ar putea fi jocul. Îmi sugera că voi intra în rolul unui vânător sau ceva similar, furișându-mă prin păduri și căutând pradă cu ajutorul vulturului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Path of Achra</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</guid>
      <description>Genul roguelike e unul foarte interesant. Pe de o parte, nu poți să mergi mai retro de atât: grafică de la ASCII în sus, movement cu numpads, spreadsheet gameplay și soundtrack dungeon synth de ascultat la cafea noaptea. Pe de altă, popularitatea crescândă a (sub)genului din ultimii ani se datorează și inflației de jocuri masive, pline de conținut de umplutură și cu suflet „căldicel”; și poate și lipsei generalizate de timp închegat a gamerilor trecuți de 30. Dincolo de părerisme, simt că e ceva cu adevărat eliberator în jocurile construite în jurul ideii de permadeath — jocuri în care toată varietatea, mecanicile și conținutul se descoperă samsaric prin experimentare, joc și auto-narațiune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children of Time</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/05/carti-children-of-time/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/05/carti-children-of-time/</guid>
      <description>Error [RestateIntent]. It was a warning flag he had put in for himself, because he sometimes forgot what he was supposed to be accomplishing mid-code, leaving him with digital chimeras that did something entirely untoward. The system had detected part of the test design going off the rails and wanted him to redefine its goals. He began hunting through the nodes of the limited test environment to find out what had crashed. Error[RestateIntent]. ‘Yes, yes.’ Time to chalk up another failure and get some sleep. User[SenkoviD] Error[RestateIntent]. Just simple building blocks of system communication, the toys he used when he was building the virtual architecture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Case of the Golden Idol</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</guid>
      <description>Într-una din diminețile lui decembrie, pe când biroul încă zăcea în amorțeala somnolentă emanată din colegi veniți la lucru, Mihai s-a strecurat tăcut, tiptil, unduindu-se ca trestia în drum spre biroul lui Eric. A văzut lipsa omului căutat și ca să nu-i fie drumul inutil m-a întreținut câteva minute spunându-mi despre apropiat apărutul Pentiment, perorație din care m-am văzut nevoit să-l întrerup pentru a mă scuti de spoilere. A continuat apoi cu un joculeț de care nu aveam habar și a cărui mecanică principală mi l-a entuziasmat fără măsură.
Colegul manifestat așa inopinat în mijirile timpurii ale zilei m-a îmbolnăvit și pe mine cu entuziasmul său debordant și astfel am dat curs recomandării sale expansive, iar pe parcursul unei săptămâni m-am cufundat în întortocheata poveste a Idolului Auriu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Night&#39;s Dawn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Did you know, the original ethnic Eskimos on Earth had several dozen words for snow&amp;rdquo;, Sinon said. &amp;ldquo;Really?&amp;rdquo; Choma answered from the other side of the winding ravine they were following. &amp;ldquo;Apparently so.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Excuse me for having my neural array assembled in too much of a hurry, but I don’t quite see the relevance to our current situation.&amp;rdquo; &amp;ldquo;I just thought, it might be appropriate if we had an equal number of names for mud.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Oh right. Yes. Let’s see, we could have real crappy mud, bloody awful mud, pain in the ass mud, squeezes inside your exoskeleton and squelches a lot mud, and then there’s always the ultimate: drowning in mud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Northern Journey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/12/review-northern-journey/</guid>
      <description>Luna august e o lună ciudată pentru jocuri, așa cum e și pentru oameni. August e ca un gard vechi de piatră - ne așezăm pe el vacanțele „dintre ani”, școlari sau bisericești; ne întindem peste el și amânările, și visele, numai de s-ar coace singure spre cules. August e ca un „plin al verii”, dar e și sfârșitul ei totodată, în care soarele, deși mai nemilos că oricând, înclină zilele deja din firmament, scurtându-le spre echinocțiu. Presărat cu sărbători, pregătiri și pauze mai mult sau mai puțin liturgice, luna August e un festival de atmosfere variate, un carusel ce alternează paroxismul aventurier al verii cu adâncimile tihnei tomnatice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Play</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</guid>
      <description>Când am văzut prima oară un trailer de la Lost in Play am avut o puternică senzație de narrative adventure à la Little Misfortune, punând astfel așteptările pe un anumit eșichier. Când fu să și apară pe la jumătatea lui august, nu ezitai să-l iau în ciuda așteptărilor. Nu-mi displace neapărat genul ăsta de jocuri, dar parcă îmi surâde mai tare ideea de a fi o parte sesizabil activă într-o lume chiar iluzorie.
Nu mică mi-a fost surpriza când am descoperit jucând, cum altfel, că Lost in Play este un adventure în sensul clasic al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blasphemous - Wounds of Eventide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</guid>
      <description>Aidoma episcopului Melchiade, exhumat de credincioși, îmbăiat în miruri și împodobit în mătăsuri și aur pentru a fi purtat în procesiuni, astfel și cei de la The Game Kitchen au procedat cu moștenirea cultural-religioasă a Peninsulei Iberice când au creat lumea Cvstodiei.
Cunoscuți pentru cele două jocuri The Last Door, TGK prin Blasphemous s-au îndepărtat teribil de ceea ce știau. Saltul de la point and click adventure cu pixeli uriași la un action-adventure cu valențe de metroidvania și mici elemente souls-like este în sine o încercare temerară ce merită admirație.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>