<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Solasta: Crown of the Magister</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</guid>
      <description>A scrie un preview mi s-a părut mereu o îndeletnicire bizară, la limita dintre reclamă și visat cu ochii deschiși. Frunzărind prin reviste vechi de gaming nu se poate să nu zâmbești cât de optimiste și adeseori fanteziste sunt articolele din această categorie. De multe ori tot ce avea la dispoziție un redactor erau câteva screenshots și un comunicat de presă, în cel mai fericit caz un demo. Lucrurile s-au mai schimbat între timp. Demo-urile au dispărut din peisaj — deși în ultimul timp remarc o revenire a acestora pe Steam — dar tot mai multe jocuri se lansează în early access, într-o formă nedefinitivă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/stiri/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocul Witcher 3 a atins la sfârșitul anului 2019, un record de popularitate, având mai mulți jucători simultani pe Steam decât a avut chiar și la lansare, motivul fiind, fără îndoială, succesul serialului proaspăt lansat de Netflix în decembrie. (Destructoid, Eurogamer, PC Gamer) Filmul Uncharted pierde și al șaselea regizor, după ce Travis Knight a renunțat la proiect din cauza orarului. (Polygon, Destructoid, Escapist, VideoGamesChronicle, GamesIndustry.biz) Industria de jocuri a generat în 2019 venituri de 120 miliarde dolari&amp;hellip; (GamesIndustry.biz, VentureBeat) &amp;hellip; iar Fortnite a fost jocul cu cele mai mari încasări: 1,8 miliarde de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/lansari/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  1 ianuarie: miniLAW: Ministry of Law (Steam)  5 - 11 ianuarie  9 ianuarie: Monster Hunter World: Iceborne (Steam) 9 ianuarie: Rusty Lake: The White Door (Steam) 9 ianuarie: AO Tennis 2 (Steam)  12 - 18 ianuarie  14 ianuarie: Orangeblood (Steam) 14 ianuarie: Darwin Project (Steam) 15 ianuarie: Wizardry: Labyrinth Of Lost Souls (Steam) 15 ianuarie: Lightmatter (Steam) 16 ianuarie: Total War: Three Kingdoms – Mandate of Heaven (Steam) 16 ianuarie: A Long Way Down (Steam) 16 ianuarie: Super Crush KO (Steam) 17 ianuarie: Dragon Ball Z: Kakarot (Steam)  19 - 25 ianuarie  21 ianuarie: Frostpunk: The Last Autumn DLC (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2020/romania/</guid>
      <description>29 decembrie 2019 - 4 ianuarie  Jocurile românești lansate în 2019. (Romanian Game Developers)  5 - 11 ianuarie  Liviu Boar vorbește într-un articol pe PCGamesN despre problemele avute cu localizarea pentru Gibbous: A Cthulhu Adventure. (PCGamesN)  26 ianuarie - 01 februarie  Weekendul ăsta a avut loc Global Game Jam, cel mai mare eveniment de game jam din lume. În România s-a participat din București și Cluj.  2 - 8 februarie  Potrivit trailerului ieșit săptămâna asta, Door Kickers 2 se va lansa anul acesta în early access.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 22 - 28 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/29/</guid>
      <description>Știri  Încă o dată recordul pentru cel mai scump joc din lume a fost depășit, și încă o dată e tot Mario, numai că de data aceasta e vorba de o copie sigilată de Super Mario Bros. 3. (VideoGamesChronicle, Eurogamer) Premiile Hugo, care se acordă în fiecare an creațiilor din domeniul SF și fantasy, începând cu 1953, vor avea anul viitor și o categorie dedicată jocurilor video și experiențelor interactive. Trebuie notat că sunt planuri concrete doar pentru această ediție, urmând a se analiza ulterior posibilitatea de a permanentiza această categorie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 15 - 21 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/22/</guid>
      <description>Știri  Apple și-a redus comisionul pentru veniturile aplicațiilor de pe App Store de la 30% la 15%, dar numai pentru dezvoltatorii ce obțin venituri mai mici de 1 milion de dolari într-un an. (Shacknews, Eurogamer, Polygon)
 Au fost anunțate jocurile nominalizate pentru cele 29 de premii ale The Game Awards 2020. Cele mai multe nominalizări au fost primite de The Last of Us Part 2, Hades și Ghost of Tsushima (VideoGamesChronicle, Shacknews, RPS, Variety)
 Ubisoft îl înlătură pe Hugues Ricour de pe poziția de director al studioului Ubisoft Singapore (care lucrează la Skull &amp;amp; Bones) în urma unei investigații interne asupra mai multor acuzații de hărțuire sexuală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorphosis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</guid>
      <description>„O aventură suprarealistă inspirată din strania imaginație a lui Franz Kafka. Intră în rolul lui Gregor Samsa, transformat într-o mică insectă&amp;hellip;”, spune curajos descrierea jocului. Și te uiți la trailer, te uiți la screenshots și te gândești… da, acesta pare să fie un joc bazat pe lucrările lui Kafka.
Metamorfoza (Die Verwandlung) e sursa evidentă de inspirație, dar nu e și singura. Motivul transformării din om în insectă servește ca premisă a jocului, dar restul poveștii împrumută elemente din Procesul (Der Process) și, într-o măsură mai mică, din Castelul (Das Schloss).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 8 - 14 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/15/</guid>
      <description>Știri  Un apel fals privind o luare de ostatici la sediul Ubisoft Montreal a dus la intervenția poliției care a evacuat personalul clădirii, după o perioadă tensionată în care o parte dintre angajați s-au baricadat pe acoperișul clădirii. (Ars Technica, Polygon, Kotaku, Eurogamer, VideoGamesChronicle)
 După anunțul de săptămâna trecută, Take-Two au ajuns la o înțelegere pentru a cumpăra Codemasters, tranzacția urmând a se finaliza la începutul anului viitor. (RPS, VideoGamesChronicle, EGM)
 Serialul Halo o distribuie în rolul Cortana pe actrița care îi dădea voce personajului și în seria de jocuri, Jen Taylor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 1 - 7 noiembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/08/</guid>
      <description>Hackerii lovesc în Capcom și Ubisoft, Take-Two vrea să cumpere Codemasters, Gaben are pitici pe rachetă, iar jocurile românești au o săptămână mai plină, cu o promoție dedicată pe Steam și cu o lansare-surpriză a lui Door Kickers 2.
Știri  Take-Two poartă negocieri pentru a achiziționa Codemasters făcând o ofertă în acest sens de aproape 1 miliard de dolari. (PC Gamer, Eurogamer, VideoGamesChronicle) Gabe Newell organizează o acțiune caritabilă în cadrul căreia va lansa în spațiu un pitic de grădină, moment ce recreează unul dintre cele mai celebre achievement-uri din seria Half-Life 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severance: Blade of Darkness</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</guid>
      <description>Gînduri bune. Vorbe bune. Fapte bune. Și puțină cafteală pătimașă cu ipostaza distructivă.
Șeherezada bocește în afara cadrului în vreme ce un nea profet recită versete apocaliptice cu o engleză de conac în care a dat umezeala. Asta peste vîntul ce spulberă frunze uscate deasupra unor scrijelituri asemănătoare unui alfabet ebraic. Apoi vin fumurile rele, prelingîndu-se peste o poartă pe care joacă Nataraja ușor alterat în simbolism. Dincolo de ea, o sabie stă înfiptă în soclu, cu figura unei zeițe selenare gravată în mîner. Cad trăznetele, iar din ochii zeiței curg șuvoaie de sînge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 25 - 31 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/11/01/</guid>
      <description>AMD anunță o nouă serie de procesoare grafice care să concureze cu seria 30 de la Nvidia, CD Projekt Red amână din nou Cyberpunk 2077 și are probleme din cauza asta, vom avea serial Assassin&amp;rsquo;s Creed și jocul românesc PositroniX iese din early access.
Știri  AMD anunță seria de procesoare grafice RX 6000, ce promit performanță comparabilă cu cea a seriei 30xx de la Nvidia, cu prețuri cuprinse între 579 și 999 de dolari. (Ars Technica, Shacknews, PC Gamer, DSOGaming, Polygon)
 Cyberpunk 2077 a suferit încă o amânare (VideoGamesChronicle, Kotaku, Eurogamer), motiv pentru care unii dintre dezvoltatori au primit amenințări cu moartea (Eurogamer, PC Gamer, The Verge) și, totodată, acțiunile CD Projekt Red sunt la minimul ultimelor două luni, scăzând cu 25% din luna august pe fondul incertitudinilor legate de lansarea jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seria We Were Here</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</guid>
      <description>Avea Mark Twain o vorbă, „nu există o metodă mai bună să-ți dai seama dacă îți place sau displace cineva decât să călătorești cu acea persoană”. Ei bine, Mark Twain e învechit și oricum de fapt el și-a pierdut prietenii prin investiții defectuoase. Pentru oamenii prezentului care vor alternative moderne și mai distractive, cea mai bună metodă să-ți dai seama dacă trebuie să pui punct căsniciei cu soția, sau prieteniei cu amicul tău de o viață, este să joci cu ei seria We Were Here.
WWH e o trilogie care te pune pe ține și încă o persoană în situația de a rezolva varii puzzle-uri într-un mod cooperativ folosind magia prieteniei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 18 - 24 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/25/</guid>
      <description>Studioul Croteam a fost achiziționat de Devolver Digital, Gabe Newell se gândește să mute o parte din Valve în Noua Zeelandă, o senatoare americană face audiență pe Twitch jucând Among Us și s-au lansat foarte multe jocuri, printre care Amnesia: Rebirth și nu mai puțin de trei jocuri românești: Ezaron Defense, The Equinox Hunt și 7 Bones and 7 Stones - The Ritual.
Știri  Senatoarea americană Alexandria Ocasio-Cortez a intrat direct în topul streamer-ilor de pe Twitch, după ce transmisiunea sa de debut, făcută pentru a promova mersul la vot, a adunat peste 400.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</guid>
      <description>Luna august a acestui an a marcat lansarea celei mai recente iterații, cea cu numărul 13, din legendara serie Microsoft Flight Simulator, care a debutat în 1982, fiind cu 3 ani mai veche chiar decât prima versiune de Windows. Precedentul titlu din serie, Microsoft Flight Simulator X, s-a lansat în 2006 și a fost foarte apreciat la vremea lui, fiind jucat chiar și până în timpurile noastre, dar nevoia de o actualizare se simțea de mult.
Microsoft a făcut o mișcare îndrăzneață, încredințând dezvoltarea noului joc unui studio fără experiență în domeniul simulatoarelor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 11 - 17 octombrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/10/18/</guid>
      <description>Fără știri relevante săptămâna asta, dar avem mai multe noutăți legate de jocuri românești.
Știri (fără știri relevante)
Made în România  Vecter a ieșit din early access. (Twitter Taranasus, Steam) The Equinox Hunt se lansează pe 22 octombrie. (Twitter The Equinox Hunt) PositroniX iese din early access pe 29 octombrie. (WASD.ro) Interviu pe Rock, Paper, Shotgun cu Dan Dimitrescu despre Door Kickers 2. (RPS)  Anunţuri şi lansări de jocuri Lansate  12 octombrie: Cardpocalypse (Steam, gog.com) 12 octombrie: Cats Organized Neatly (Steam) 13 octombrie: Torchlight III (iese din early access) (Steam) 13 octombrie: Remothered: Broken Porcelain (Steam, gog.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>