<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anna&#39;s Quest</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-anna-s-quest-azad/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-anna-s-quest-azad/</guid>
      <description>Experiența mea cu jocurile Daedalic este una dulce-amară. Multe dintre jocurile lor mi-au stârnit curiozitatea și m-au adus până în punctul de a le considera clasice doar ca să fiu, într-un final, dezamăgit. După finalul brusc și enervant al lui Chains of Satinav și unele decizii din al treilea Deponia, așteptările mele de la un alt joc Daedalic erau destul de mici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contradiction - Spot The Liar!</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-contradiction-spot-the-liar-zombie/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-contradiction-spot-the-liar-zombie/</guid>
      <description>Văzându-l pe Northernlion luându-l la puricat recent, am decis să încerc şi eu Contradiction: Spot The Liar!, iar dacă tot l-am terminat m-am gândit că nu i-ar strica un mic review aici. Jocul lansat de Baggy Cat în 2015 este un FMV detective adventure game finanțat parțial de o campanie pe Kickstarter de dimensiuni nu foarte impresionante, numai 4500 de euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Counter-Strike</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-counter-strike-juve/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-counter-strike-juve/</guid>
      <description>Am jucat destul de mult Counter-Strike și atinsesem un nivel decent de „iscusință”, așa că mă simt complet îndreptățit să-l consider un joc mai slab atât decât Unreal Tournament (concurentul mai natural), cât și decât Quake 3 (concurentul oarecum prin contagiune). Mai existau la vremea respectivă și alte opțiuni când venea vorba despre 3D-shootere, însă mediul concurențial al sălilor românești prefera clar această triadă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arhiva LEVEL e completă</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/09/arhiva-level-completa/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/09/arhiva-level-completa/</guid>
      <description>Colecţia digitală a revistei LEVEL e în sfârşit completă!
După cum ştiţi, luna septembrie este luna în care aniversăm apariţia primului număr al revistei. Cu această ocazie, ultimul set de 26 de reviste care mai lipseau (anii 2011-2013) a fost scanat. Graţie eforturilor membrilor comunităţii din ultimii 10 ani, începând din 2008, toate cele 191 de numere ale revistei sunt acum scanate şi disponibile pentru lectură şi căutare online, sau pentru download în format PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motivaționala lui Fănică</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/lunea-incepe-motivationala/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/lunea-incepe-motivationala/</guid>
      <description>Seara trecută, în timp ce mă deplasam spre alimentară să-mi cumpăr o budincă de vanilie, căci mă dau în vînt după budinca de vanilie și n-am mai mîncat de mult una, m-am întîlnit cu cu un miliardar român, n-o să-i dau numele, dar este un miliardar român foarte cunoscut dacă îți place budinca de vanilie și te învîrți în cercurile miliardarilor români.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bounty Train</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</guid>
      <description>Am o prietenă care îmi tot zice că sunt hater, că nimic nu-mi place. Eu îi răspund că nu-s, doar am standarde înalte.
În cazul de față, aceste standarde înalte se traduc prin faptul că dacă nu vorbeam cu Cristan că o să scriu despre joc, nu aș fi dus niciodată Bounty Train până la capăt, darămite să mă mai chinui și cu un DLC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaser</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-chaser-zombie/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-chaser-zombie/</guid>
      <description>Da, motto-ul ăla este cel cu care vine jocul și este incredibil de precis. Rar atâta sinceritate de la un developer care ne-a mai oferit capodopere precum History Channel: Civil War - A Nation Divided sau întreaga serie de „simulatoare” de vânătoare sub numele Cabela something something Hunts 20XX. A, sunt și autorii minunatului Soldier of Fortune: Payback care zău că și-ar merita locul în vreo listă dacă nu ar fi un low hanging fruit atât de evident.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-09/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-09/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Deschidem o nouă rubrică în care vom încerca să adunăm, la fiecare început de lună, coperțile unor reviste de jocuri apărute pe la alții mai norocoși, care încă mai au reviste tipărite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandos 3: Destination Berlin</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-commandos-3-juve/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-commandos-3-juve/</guid>
      <description>Sunt mare fan Commandos. Pe primul l-am jucat întâia oară în sesiuni scurte și intense, cât timp apucam la calculator când lua maică-mea o pauză de masă sau somn de la scrierea doctoratului, iar ultima oară cu un prieten acum două toamne, câte „o viață&amp;rdquo; fiecare, în ceea ce a fost practic o izolare voită de o săptămână jumătate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 august - 1 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.26/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.26/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caravan</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-caravan-red-dot/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-caravan-red-dot/</guid>
      <description>Cu o poveste inspirată din universul celor 1001 de nopţi, Caravan este o combinaţie de adventure, RPG şi strategie ce te poartă prin peripeții, confruntări şi negocieri de al căror succes depinde nu doar averea ta, ci și viitorul unui întreg regat arab. Este un joc relaxant, cu un grad moderat de dificultate, recomandat şi celor care nu au petrecut prea multe ore în lumea jocurilor video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rage</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</guid>
      <description>id Software-ul care ne-a dat senzațiile tari din anii &amp;lsquo;90 și începutul anilor 2000 a fost compania mea de jocuri favorită. Jocuri precum Wolfenstein, Doom și Quake au fost senzațional de bune și distractive. id Software-ul care ne-a dat plictiseala asta de joc în mod cert nu se încadrează în aceeași categorie!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>