<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 14 - 20 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/21/</guid>
      <description>Medal of Honor e nominalizat la oscar, Devotion revine la vânzare, Intel lansează o serie nouă de procesoare desktop iar Bobby Kotick primește din nou bonus în timp ce angajații sunt concediați.
Știri  Un film intitulat „Colette” din galeria de materiale suplimentare incluse în jocul VR Medal of Honor: Above and Beyond a fost nominalizat pentru un premiu Oscar la categoria scurt-metraj document ar. (Kotaku, PC Gamer)
 Jocul taiwanez Devotion, care a cunoscut o întreagă epopee de la lansarea sa în 2019, tot fiind retras de la vânzare în urma scandalurilor legate de China, este din nou disponibil după ce dezvoltatorii și-au făcut propriul magazin online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 7 - 13 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/14/</guid>
      <description>Serverele Rust au luat foc, Roblox are o valoare de piață cât EA și Florian Munteanu a fost distribuit în filmul Borderlands.
Știri  Un incendiu la un centru de date din Strasbourg a dus la pierderea tuturor serverelor europene ale jocului Rust. (VideoGamesChronicle, Shacknews, PC Gamer, Kotaku)
 How Rust got back online after its servers literally caught fire (PC Gamer)  Compania Roblox s-a listat în sfârșit la bursă, iar tranzacțiile acțiunilor sale din prima zi au crescut valoarea companiei cu 38 miliarde de dolari. (GamesIndustry.biz, Eurogamer, Kotaku, VideoGamesChronicle, PC Gamer)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</guid>
      <description>Bretonnia este o facțiune încropită parcă pe genunchi dintr-un amalgam de legende Arthuriene, istorii medievale și melancolii provensale tratate într-o manieră care sfîrșește prin a părea drept parodie involuntară. În cazul lui TW:WH, facțiunea nici nu a fost gata pentru lansarea originală, ci a sosit mai tîrziu sub forma unui supliment gratuit în așa numita Old World Edition, fapt care nu o ajută prea mult, căci accentuează impresia unui lucru făcut la repezeală, pentru a ține promisiuni oricum ratate. Toate problemele și defectele jocului sunt amplificate dramatic din perspectiva Bretonniei, iar timpul petrecut aici reprezintă una dintre cele mai triste și frustrante experiențe virtuale de care am avut parte vreodată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</guid>
      <description>27 decembrie 2020 - 2 ianuarie (fără știri relevante)
3 - 9 ianuarie  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</guid>
      <description>3 - 9 ianuarie  5 ianuarie: NERTS! Online (Steam)
10 - 16 ianuarie 12 ianuarie: Yaga (iese din exclusivitate Epic) (Steam, gog.com, Humble Store)
 13 ianuarie: Skellboy Refractured (Steam)
 14 ianuarie: Scott Pilgrim vs. The World: The Game (Epic Store)
 14 ianuarie: Down in Bermuda (Steam, gog.com)
 14 ianuarie: Sunlight (Steam
 15 ianuarie: Ancient Abyss (early access) (Steam)
 15 ianuarie: hexceed (Steam)
17 - 23 ianuarie 18 ianuarie: Everspace 2 (early access) (Steam, gog.com)
 19 ianuarie: Skul: The Hero Slayer (Steam)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</guid>
      <description>10 - 16 ianuarie  Exclusivitatea Epic Store pentru Yaga a expirat, iar jocul s-a lansat în sfârșit și pe restul platformelor. (Steam, gog.com, Humble Store)  17 - 23 ianuarie  PalmRide are demo pe Steam. (Steam)  7 - 13 februarie  După o campanie nereușită pe Kickstarter în 2019, jocul Domion revine cu o schimbare de concept și nume (Domion - Trinity Requiem), lansând o versiune alpha pe itch.io. (Romanian Game Developers, itch.io)  14 - 20 februarie  S-a lansat Joy the Pug, un joc românesc creat de studioul Charon Games cu un buget de 500 de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 28 februarie - 6 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/07/</guid>
      <description>Switch primește un upgrade 4K, Epic cumpără Fall Guys, The Sinking City este și nu este pe Steam, Apple se pregătește de proces cu Epic, iar The Last of Us Part II conduce nominalizările la premiile BAFTA.
Știri  Epic Games a cumpărat Mediatonic, studioul din spatele hitului Fall Guys. (Ars Technica, Destructoid, Kotaku, Polygon, PC Gamer, GamesIndustry.biz)
 S-au anunțat nominalizările BAFTA Game Awards, ediția de anul acesta fiind dominată categoric de The Last of Us Part II cu 13 nominalizări. (Destructoid, VideoGamesChronicle, Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Surse din interiorul Nintendo dezvăluie că compania lucrează la următoarea iterație a Switch, un model ce va suporta rezoluții 4K și va avea ecran OLED.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 21 - 27 februarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/28/</guid>
      <description>Epic scapă de proces plătind cu monede virtuale, Terraria va reveni pe Stadia, Sony anunță un nou sistem VR pentru PlayStation, Fortnite are festival de film, iar jocurile românești de mobil sunt nominalizate la premiile PocketGamer.
Știri  Epic a ajuns la o înțelegere pentru a încheia un proces colectiv mai vechi, deschis în jurul loot-boxes din Fortnite și Rocket League, urmând să plătească cea mai mare parte a despăgubirilor în&amp;hellip; V-bucks, moneda virtuală din Fortnite. (Kotaku, Ars Technica, Escapist, PC Gamer)
 Curtea a admis parțial cererea Apple din cadrul procesului deschis de Epic Games și obligă Valve să depună date financiare privind unele jocuri vândute pe Steam începând cu anul 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestors: The Humankind Odyssey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</guid>
      <description>„Privind în urmă la modul simplist, [povestea anomaliilor genetice care au definit specia umană] pare un lanț incredibil de coincidențe.” Acest citat din cartea „Revoluția după Darwin” a jurnalistului Adrian Nicolae, deși menit să ilustreze complexitatea incredibilă a parcursului evoluționar al omenirii, descrie la fel de bine și premisa de la care pleacă acest joc mai puțin obișnuit.
Ancestors: The Humankind Odyssey ne poartă înapoi în timp cu 10 milioane de ani, în Africa din a doua parte a Neogenului și ne dă în grijă un grup de hominizi dintr-o specie neidentificată pe care trebuie să-i ghidăm, de-a lungul a 8 milioane de ani și nenumărate generații, pe drumul evoluției către genul Homo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 14 - 20 februarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/21/</guid>
      <description>Vom primi un serial animat Dota 2, Apple vrea să afle câți bani produce Steam, Blizzard anunță o versiune remasterizată a Diablo II și s-a lansat un nou joc românesc: Joy the Pug.
Știri  Arabia Saudită face investiții în marile companii de jocuri, cumpărând, prin fondul public de investiții condus de prințul moștenitor, acțiuni de peste 3 miliarde de dolari ale Activision, EA și Take-Two. (VideoGamesChronicle, Eurogamer, Kotaku, GamesIndustry.biz)
 Apple încearcă să-și întărească poziția în procesul cu Epic solicitând curții să oblige Valve să dezvăluie o mulțime de date financiare privind veniturile generate de Steam, motivând că sunt necesare pentru a determina dimensiunile pieței și ale concurenței pentru Epic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 7 - 13 februarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/14/</guid>
      <description>Hackerii au furat codul sursă pentru Cyberpunk 2077 și Witcher 3, s-a lansat Steam China, Pedro Pascal apare în The Last of Us, Warner Bros brevetează sistemul Nemesis și s-a lansat versiunea alpha a jocului românesc Domion.
Știri  Sistemele interne ale CD Projekt Red au fost ținta unui atac ransomware care a reușit să sustragă codul sursă pentru Cyberpunk 2077, Witcher 3 și Gwent. Compania a refuzat să negocieze cu atacatorii. (Ars Technica, Eurogamer, Destructoid, Kotaku, VideoGamesChronicle) Astfel că, după ce au publicat codul sursă pentru Gwent, (Game World Observer) hackerii au deschis o licitație pe un form dark web pentru codul sursă al celorlalte două jocuri, pe care au și închis-o la scurt timp motivând că un cumpărător extern ar fi plătit 7 milioane de dolari pentru a cumpăra codul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 31 ianuarie - 6 februarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/02/07/</guid>
      <description>Google renunță la a mai produce jocuri pentru Stadia, Valve pierde procesul pentru butoanele Steam Controller, Gearbox au fost cumpărați și Microsoft trebuie să aducă dosar cu șină la UE pentru a cumpăra ZeniMax.
Știri  Valve a pierdut procesul în care a fost acuzați de încălcarea unui brevet pentru butoanele Steam Controller-ului, fiind obligați să plătească daune de 4 milioane de dolari. (Destructoid, GamesIndustry.biz, Polygon, Kotaku)
 Google închide studiourile pe care le înființase în urmă cu nici doi ani pentru a dezvolta jocuri first-party pentru platforma Stadia. (Ars Technica, Destructoid, Escapist, Kotaku, The Guardian)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Girl of Glass: A Summer Bird&#39;s Tale</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</guid>
      <description>O să încep cu o mică mărturisire. Aproape era ca această recenzie să nu existe și asta nu din cauza jocului, ci din cauza unor probleme în viața reală care s-au suprapus cu jocul și au făcut atât jucatul cât și scrisul niște experiențe destul de dureroase. Dar, cum o sa vedem mai târziu, au transformat jocul într-o experiență specială pentru mine. The Girl of Glass este un titlu de care am auzit abia recent, după ce am citit review-ul de pe Adventure Gamers, și care m-a cucerit cu stilul vizual, adică ce am văzut prin poze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 24-30 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/01/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/01/31/</guid>
      <description>Un nou scandal de comportament abuziv în industrie, Valve sunt ținta altor două procese, Epic Store a dat foarte multe jocuri gratis și Tomb Raider primește un serial animat.
Știri  Problema controller-elor Switch (joy-con drift), a ajuns acum și în atenția Comisiei Europene. (Eurogamer, GamesIndustry.biz, Gamasutra)
 Un nou scandal de comportament abuziv în industrie s-a iscat săptămâna aceasta, după ce un reportaj a scos la iveală mediul toxic de la Scavengers Studio (Season) întreținut de cofondatorii studiului, în special Simon Darveau, acuzat de abuzuri și hărțuire sexuală. (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 17 - 23 ianuarie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/01/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/01/24/</guid>
      <description>Valve primește amendă în UE pentru geo-blocking, remake-ul Diablo II pare să primească forțe noi, filmul Uncharted se amână, Apple își face propriul headset VR și s-a lansat Hitman 3.
Știri  Comisia Europeană a amendat Valve și alți cinci publisheri — Focus Home Interactive, ZeniMax, Koch Media, Capcom, Bandai Namco — cu aproape 8 milioane de euro pentru stabilirea de prețuri diferențiate și geo-blocking în cazul jocurilor vândute în țări europene din regiuni diferite, ceea ce contravine principiilor Pieței Unice. (GamesIndustry.biz, PC Gamer, Eurogamer, VideoGamesChronicle, Kotaku) Activision a dizolvat studioul Vicarious Visions, responsabili de recentul remake Tony Hawk&amp;rsquo;s Pro Skater 1+2, și a integrat echipa în cadrul Blizzard.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>