<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lost in Play</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</guid>
      <description>Când am văzut prima oară un trailer de la Lost in Play am avut o puternică senzație de narrative adventure à la Little Misfortune), punând astfel așteptările pe un anumit eșichier. Când fu să și apară pe la jumătatea lui august, nu ezitai să-l iau în ciuda așteptărilor. Nu-mi displace neapărat genul ăsta de jocuri, dar parcă îmi surâde mai tare ideea de a fi o parte sesizabil activă într-o lume chiar iluzorie.
Nu mică mi-a fost surpriza când am descoperit jucând, cum altfel, că Lost in Play este un adventure în sensul clasic al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blasphemous - Wounds of Eventide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/03/review-blasphemous/</guid>
      <description>Aidoma episcopului Melchiade, exhumat de credincioși, îmbăiat în miruri și împodobit în mătăsuri și aur pentru a fi purtat în procesiuni, astfel și cei de la The Game Kitchen au procedat cu moștenirea cultural-religioasă a Peninsulei Iberice când au creat lumea Cvstodiei.
Cunoscuți pentru cele două jocuri The Last Door, TGK prin Blasphemous s-au îndepărtat teribil de ceea ce știau. Saltul de la point and click adventure cu pixeli uriași la un action-adventure cu valențe de metroidvania și mici elemente souls-like este în sine o încercare temerară ce merită admirație.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inscryption</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/02/review-inscryption/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/02/review-inscryption/</guid>
      <description>Inscryption se prezintă ca un „deckbuilding roguelike” și în mod normal această introducere ar fi fost suficientă ca să-i zic pas, deoarece evit cam orice joc bazat pe mecanici de CCG. În general, prefer jocurile cu un parcurs predictibil, în care să am șansa de a învăța și de a depăși provocările prin propriile-mi abilități, decât să fiu nevoit să gestionez niște probabilități și să mă bazez pe norocul sau ghinionul de moment al unor abilități random. Dar pentru că știam că acest joc a fost dezvoltat de Daniel Mullins mi-am depășit cu ușurință toate prejudecățile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loop Hero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</guid>
      <description>Tocmai când începeam să cred că s-au cam fumat toate variațiunile pe formula roguelike, Loop Hero mi-a demonstrat că ingeniozitatea indie nu cunoaște limite. Preluând elementele clasice ale rețetei, permadeath și generare procedurală, cei de la Four Quarters au adăugat câteva elemente de deck building, autobattle și chiar strategie, iar rezultatul a fost surprinzător de simplu și adictiv.
În Loop Hero nu ai niciun control asupra eroului. Acesta parcurge singur un drum legat ca un circuit, și înfruntă toți monștrii random care îi ies în cale. La început există doar drumul - lumea a fost distrusă de către un misterios lich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rămas bun, Xristina</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2022/01/xristina/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2022/01/xristina/</guid>
      <description>Pentru cei care nu o știu, Xristina a fost una dintre noi. Membru al forumului încă de pe vremea Level, a contribuit din rol de colaborator cu articole la revistă și a fost mereu prezentă în viața gamingului românesc.
Putem afirma cu încredere că a avut o carieră de gamer mai bogată decât a majorității. A creat unul dintre puținele canale de YouTube cu recenzii de jocuri în limba română și un canal de Twitch cu mii de abonați. Scria articole pe site-ul ei (fostul degaming.ro) și era o mare fană a evenimentelor esport atât locale cât și internaționale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurs de Crăciun</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</guid>
      <description>E final de 2021, iată că am supraviețuit și e aproape Crăciunul! După cum ne e bunul obicei, vrem să organizăm din nou un concurs și să îmbogățim colecția de jocuri a unor norocoși.
Pentru a vă înscrie trebuie doar să răspundeți în topicul dedicat de pe forum la următoarea întrebare:
 Cu ce joc vreți să vă petreceți sărbătorile de iarnă?
 Vă puteți înscrie până în data de 18 decembrie. În 19 decembrie vom extrage prin tragere la sorți trei câștigători.
Condiții:
 Jocul poate fi în format fizic sau digital, pentru orice consolă actuală sau PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>Ambiție. Dacă ar fi să folosesc un singur cuvânt ca să descriu Cyberpunk 2077, acela ar fi „ambiție”. Sunt extraordinar de rare jocurile care se chinuie atât de tare să ajungă la lună. Dar dacă aș putea să folosesc două cuvinte, acelea ar fi „ambiție prostească”.
Dar să o luăm cu începutul: ce e Cyberpunk 2077 de fapt? Poate fi descris ca un fenomen, un val de hype ajuns în topul produselor media contemporane care au generat cele mai mari așteptări, un Avengers: Infinity War al jocurilor video. Iar din perspectiva asta Cyberpunk 2077 a fost un succes — nu cred că există suflet de om care să aibă chiar și tangențial legătură cu gamingul și care să nu fi auzit de, vorbit de sau jucat jocul ăsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ncv a trecut în BonusStage.ro</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</guid>
      <description>Surpriză! După Marius Ghinea, cioLAN și Paul Policarp, încă o voce din trecutul revistei Level revine pe internetul românesc cu un proiect dedicat jocurilor de PC și Switch. Luând o pauză după 6 ani la revista Level și apoi cele câteva numere din scurta existență a revistei Nivelul 2, Nicolae „ncv” Marin se întoarce acum cu forțe proaspete, ambiții mari și un site nou: BonusStage.ro.
    BonusStage.ro     În propriile cuvinte, ncv își propune:
 Review-urile și specialele o să fie cele mai numeroase. Jumătate din recenzii vor fi pentru titlurile testate pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>King&#39;s Bounty II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</guid>
      <description>Despre King&amp;rsquo;s Bounty II v-am mai povestit acum vreo doi ani, când am avut ocazia să joc o versiune alpha la Gamescom. Dacă vă mai amintiți, nu rămăsesem cu o impresie prea bună - build-ul neșlefuit și schimbările radicale de gameplay și direcția artistică mă dezamăgiseră puțin. Am pornit însă cu un sâmbure de curiozitate și optimism prudent copia de preview primită acum câteva săptămâni.
Cât de mult s-au putut schimba lucrurile în doi ani? Ei bine, o să încep cu ce a rămas la fel. Încă din primele trailere King&amp;rsquo;s Bounty II a fost prezentat ca un joc mai întunecat și mai serios decât predecesorii săi, cu un accent mai pronunțat pe dialoguri și secvențe cinematice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</guid>
      <description>Se întâmplă destul de rar să-mi achiziționez un joc în ziua de lansare și chiar mai rar să-l iau în orb fără a ști vreun aspect considerabil despre el. Backbone a zăcut câteva luni în wishlist, încă de dinainte să se concretizeze în altceva mai mult de câteva cadre spilcuite care promiteau un noir-adventure cu animale antropomorfe. Așadar, în preziua lansării m-am hotărât să-i încerc prologul, ca neștiința să nu-mi fie completă, iar după numai câteva minute l-am părăsit pentru a nu-mi strica experiența viitoare cu promisiunea că-l voi cumpăra fără preget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer 40k: Dawn of War sau inițierea în estetica grimdark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Every moment of anger, hate, deceit, pain, suffering, pleasure, and desire is mirrored in the power of Chaos. When its legions march, they march to return upon us a ruin that is of our own making.&amp;rdquo;
Dacă veți întreba veterani ai jocurilor de strategie care sunt niște titluri definitorii pentru subgen, mulți vor arăta înspre Blitzkrieg, Command and Conquer sau Dune II, și puțini înspre Warhammer 40k: Dawn of War. Dawn of War este poate cel mai subapreciat joc de strategie din punct de vedere al influenței sale - dar mai ales, ca joc video capabil de a întrupa un univers fictiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</guid>
      <description>10 - 16 ianuarie  Exclusivitatea Epic Store pentru Yaga a expirat, iar jocul s-a lansat în sfârșit și pe restul platformelor. (Steam, gog.com, Humble Store)  17 - 23 ianuarie  PalmRide are demo pe Steam. (Steam)  7 - 13 februarie  După o campanie nereușită pe Kickstarter în 2019, jocul Domion revine cu o schimbare de concept și nume (Domion - Trinity Requiem), lansând o versiune alpha pe itch.io. (Romanian Game Developers, itch.io)  14 - 20 februarie  S-a lansat Joy the Pug, un joc românesc creat de studioul Charon Games cu un buget de 500 de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</guid>
      <description>3 - 9 ianuarie  5 ianuarie: NERTS! Online (Steam)
10 - 16 ianuarie 12 ianuarie: Yaga (iese din exclusivitate Epic) (Steam, gog.com, Humble Store)
 13 ianuarie: Skellboy Refractured (Steam)
 14 ianuarie: Scott Pilgrim vs. The World: The Game (Epic Store)
 14 ianuarie: Down in Bermuda (Steam, gog.com)
 14 ianuarie: Sunlight (Steam
 15 ianuarie: Ancient Abyss (early access) (Steam)
 15 ianuarie: hexceed (Steam)
17 - 23 ianuarie 18 ianuarie: Everspace 2 (early access) (Steam, gog.com)
 19 ianuarie: Skul: The Hero Slayer (Steam)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</guid>
      <description>27 decembrie 2020 - 2 ianuarie (fără știri relevante)
3 - 9 ianuarie  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>