<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 mai - 1 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/02/</guid>
      <description>Formația Iron Maiden dă în judecată jocul Ion Maiden, AMD și Intel anunță noutăți hardware, în special procesoare, DeepMind AI devine bun și la Quake III, Activision anunță un reboot pentru Call of Duty Modern Warfare, Hideo Kojima de spune data de lansare pentru Death Stranding, GOG dă drumul la summer sale și avem câteva lansări interesante, printre care Outer Wilds, Void Bastards, Kids, Gato Roboto și românescul Second Hand: Frankie’s Revenge.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  A avut loc ediția 2019 a Computex: AMD anunță Radeon RX 5700, primul GPU pe arhitectură Navi și o generație nouă de procesoare Ryzen (DSOGaming , RPS, DSOGaming , Eurogamer), iar Intel anunță Ice Lake, noua serie de procesoare pe arhitectură de 10nm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of Mind</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-state-of-mind/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-state-of-mind/</guid>
      <description>După ușoara dezamăgire apărută la finalul lui A New Beginning, credeam că va trece un pic mai mult timp până ce voi mai juca ceva din catalogul crescând al celor de la Daedalic. Atras însă de cele câteva cadre văzute, m-am apucat de State of Mind, dar un pic circumspect după experiența anterioară și mai prudent în așteptări, fără a-mi mai pune mari nădejdi înainte de a trece prin poveste.
Ne aflăm în viitorul lui 2048, când accidentele și inerent consecințele acestora deveniseră deja vestigii ale trecutului apropiat mulțumită tehnologiei tot mai avansate ce acoperă fiecare fațetă a cotidianului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</guid>
      <description>THQ Nordic achiziționează legendarul studio Piranha Bytes, Sony își deschide un studio dedicat pentru ecranizări de jocuri, s-au lansat Total War: Three Kingdoms și Pathologic 2, în curând vom avea o consolă de buzunar cu manivelă, iar pe Steam a început curățenia de primăvară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Sony își face un studio dedicat - PlayStation Productions - pentru a ecraniza jocuri video pentru TV și cinema. (Destructoid, VideoGamesChronicle, Games Informer) Anunțul de săptămâna trecută privind parteneriatul dintre Sony și Microsoft i-a luat prin surprindere pe cei din echipa PlayStation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life is Strange</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</guid>
      <description>După recepția mediocră din 2013 a jocului Remember Me, cei de la Dontnod Entertainment nu s-au lăsat păgubași și iată că doi ani mai târziu ne-au livrat Life is Strange, cea mai cunoscută și populară creație a acestora făcându-i chiar să continue seria. Primul episod din Life is Strange 2 și-a făcut apariția pe piață la sfârșitul lui 2018, iar eu, interesată de primul joc de mai mult timp și încurajată de apariția celui de-al doilea, am zis să îi dau o șansă.
Producătorii ne-au mai adus pe ecrane și Vampyr, iar momentan lucrează la un nou joc episodic de tip choose your own adventure numit Twin Mirror.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversare 1 An</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2019/05/aniversare-1-an/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2019/05/aniversare-1-an/</guid>
      <description>Acum fix un an am deschis porțile site-ului și am publicat primul blog post (chiar dacă ieșirea din „perioada de probă” a fost puțin mai târziu, putem considera ziua de 20 mai ca fiind data de naștere a site-ului). În mod surprinzător, poate, pentru un site fără o direcție clară și menținut fără alte investiții în afară de pasiune și puțin timp liber - fără reclame, clickbait, sau alte monetizări - nu numai că a rezistat până acum, dar a și prosperat1. Pe scurt:
 Numărul de articole a crescut de la 8 la 75 (fără să punem la socoteală rubrica de Highlights); numărul review-urilor a crescut de la 5 la 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIUL POȘTAL DOISPREZECE CA SĂ NU FIE NEVOIE SĂ TE ÎNDRĂGOSTEȘTI TU!</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/lunea-incepe-sambata-clickbait/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/lunea-incepe-sambata-clickbait/</guid>
      <description>M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIUL POȘTAL DOISPREZECE CA SĂ NU FIE NEVOIE SĂ TE ÎNDRĂGOSTEȘTI TU!
TU, ĂLA DIN SPATE CARE TE STRÎMBI LA MINE!
NU, MAI ÎN SPATE!
ÎN DREAPTA!
DREAPTA MEA!
DA, TU!
DĂ CLICK SĂ AFLI CUM!
CUM M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIU… CE DRACU, MĂ, AI ȘI UITAT?
Nimeni nu merge la Poștă din prea multă iubire pentru aproapele său. Sau pentru iubire. Nici măcar pentru un articol care i-ar putea aduce Pulitzerul și cel puțin trei cirezi de fani și fane sapiosexuali. Sacrificiul e prea mare. Eu unul prefer să mor un anonim decît să apar la știri într-un reportaj despre omul între două vîrste care a mușcat-o pe dirigintă de mînă, a turbat și acum umblă ca bezmeticul pe străzi tastîndu-și cu un singur deget CNP-ul la o tastatură alfanumerică imaginară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | Canard PC
LEVEL LEVEL (Turcia), mai 2019 (#268)         Game Informer (SUA) Iunie 2019         PC Gamer (UK) Iunie 2019 (#331)         EDGE (UK) Iunie 2019 (#332) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekiro: Shadows Die Twice</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</guid>
      <description>Bătrânul cioplește fără încetare în templul părăsit. Între două boluri de sake îmi mărturisește că, oricât ar încerca să cioplească un Buddha, din mâini îi ies doar încarnări ale furiei. Printre scândurile templului se întrezărește prima ninsoare a anului. Îmi vine să mă așez și eu lângă el să îmi încerc destoinicia cu blocurile de lemn, dar știu că după atâtea morți - și ale mele, și ale lor - din dalta mea tot idoli schimonosiți de furie se vor naște. Mă uit la numărul mare de figurine sinistre care îl înconjoară pe sculptor și nu pot să nu mă întreb prin câtă suferință urmează să mai trec până ce călătoria mea se va opri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Killing Commendatore</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</guid>
      <description>For everything around me was the product of connectivity. Nothing was absolute. Pain was a metaphor. All was relative. Light was shadow, shadow was light. I had no choice but to believe. What else could I do?
 Killing Commendatore, cel mai nou roman al lui Haruki Murakami, a fost publicat în Marea Britanie pe 9 octombrie 2018, la mai bine de un an de la apariția sa în Japonia. Primul lucru care mi-a atras atenția chiar dinainte să pun mâna pe carte a fost faptul că aceasta a fost interzisă în Hong Kong minorilor, fiind vândută doar sigilată și cu avertismente pe ambele coperte, considerată „indecentă”, însă nu mi se pare că iese din tipare din punctul acesta de vedere, având chiar mai puține scene explicite decât alte cărți de-ale lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyre</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</guid>
      <description>Sunt fan Supergiant Games. Bastion mi-a plăcut foarte mult și chiar a fost primul joc pe care l-am cumpărat în ziua lansării. Și, chiar dacă n-am jucat Transistor, ci doar l-am experimentat second-hand, de pe margine, mi-au plăcut ideea și realizarea artistică. Așa că atunci când a fost anunțat Pyre l-am pus pe wishlist imediat ce am văzut trailerul. Numai că ulterior s-a estompat treptat din memorie, până la punctul în care, atunci când s-a lansat, nici nu-mi mai aduceam aminte ce m-a entuziasmat inițial, dincolo de grafică și numele producătorului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>