<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Patreon</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2020/06/patreon/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2020/06/patreon/</guid>
      <description>De acum încolo avem o nouă modalitate prin care cine e interesat poate să contribuie la susținerea site-ului și forumului nostru.
Jaunty, administratorul nevăzut care stă în spatele firelor care alimentează tot ce citiți pe aici, a deschis un cont de Patreon unde puteți contribui cu orice sumă care să ajute la acoperirea costurilor lunare de funcționare a serverelor:
 Jaunty here. După ce revista Level și-a încetat apariția și forumul ei a dispărut subit, am pus bazele noului forum al comunității - forum.candaparerevista.ro - pe care îl găzduiesc din martie 2014.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 mai - 6 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</guid>
      <description>Protestele din SUA aprinse de moartea lui George Floyd au reacții și din industria de gaming, de la strângeri de fonduri, amânarea unor evenimente și alte inițiative de susținere. În alte știri, o retrospectivă despre Maxis a dus la descoperirea unui prototip al unui joc nepublicat, a murit creatorul RPG-ului Darklands și s-a lansat colecția remasterizată Command &amp;amp; Conquer.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Tensiunile rasiale și protestele „Black Lives Matter” din SUA reaprinse de uciderea lui George Floyd provoacă diverse reacții și în lumea jocurilor (VideoGamesChronicle, EGM, Ars Technica, Gamasutra) &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 Is Better Than 6</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-12-is-better-than-6/</guid>
      <description>12 Is Better Than 6 e un top-down shooter cu tematică western și asemănări evidente, ca gameplay și perspectivă, cu Hotline Miami, așa că nu necesită prea multe explicații suplimentare. Nu are o poveste la fel de interesantă, e ceva simplu, cu evadare și răzbunare, dar contează mai puțin, pentru că acțiunea e intensă și brutală — mișcările personajelor sunt foarte rapide, iar schimburile de focuri sunt frecvente, se declanșează brusc și se termină la fel de repede, pentru că orice lovitură e fatală, inclusiv pentru protagonist.
Principalele puncte de atracție sunt, pe partea vizuală, grafica monocromă, într-un stil ca cel pe care-l foloseam în timpul școlii să desenăm (eu cel puțin) diferite scene cu pixul pe caiet, numai că în joc e punctată cu accente de culoare, iar pe partea de gameplay avem o mecanică de shooting ceva mai complexă, pentru că încearcă să reprezinte într-un mod realist procesul de folosire a armelor, sau, mai bine zis, în ton cu tematica jocului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 - 30 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</guid>
      <description>Retrospectiva ultimei săptămâni liniștite înainte să vină Vara Jocurilor cu avalanșa de anunțuri și trailere. Seria Witcher a atins vânzări de 50 de milioane de jocuri, Blizzcon 2020 se anulează, a avut loc Wholesome Direct, The Outer Worlds le-a luat fața lui Disco Elysium și Outer Wilds la Nebula Awards, s-au lansat Minecraft Dungeons și Xenoblade Chronicles, iar pe GOG a început Summer Sale cu reduceri și demo-uri la Desperados III și System Shock.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Seria The Witcher a ajuns la peste 50 milioane de jocuri vândute, intrând astfel în rândul celor mai populare serii de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aaero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-aaero/</guid>
      <description>Un joc pentru care îmi lipsește vocabularul să-l descriu corespunzător. Se înscrie cam în același gen de rhythm games din care mai fac parte și Rez Infinite sau Thumper și în care conduci un fel de navă prin niște peisaje futurist-industriale încercând s-o menții pe o panglică luminoasă ce corespunde cu notele muzicii electronice de pe fundal. Iar din când în când să mai tragi și în niște inamici zburători.
E ceva inedit, mai ales dacă nu ai mai jucat așa ceva, și e puțin amețitor la început, dar foarte plăcut odată ce prinzi flow-ul și reușești să menții cursul și să eviți obstacolele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17 - 23 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/24/</guid>
      <description>Multe aniversări săptămâna aceasta: pe lângă Pac-Man care împlinește 40 ani, îi mai sărbătorim pe Solitaire (30 de ani), Perfect Dark și Daikatana (20 de ani) și Witcher 3 care a făcut deja 5 ani. Pe lângă acestea, System Shock 3 a fost preluat de Tencent, CD Projekt e (aproape) cea mai valoroasă companie de jocuri din Europa, G2A vinde chei de jocuri furate, iar jocul multiplayer românesc Bossgard a ieșit din early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (Artwork de James Powell)    Știri  Magazinul de cd-keys G2A a recunoscut, în urma unei investigații interne, că unele dintre cheile pentru jocul Factorio vândute pe platforma lor au fost obținute ilegal, astfel că au plătit dezvoltatorilor despăgubiri de aproximativ 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vecter</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-vecter/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-vecter/</guid>
      <description>Vecter e un infinite racer arcade în care îți iei nava și „alergi” la nesfârșit pe autostrăzi-neon pline de obstacole scoase parcă din filmul Tron. Controlul e simplu, dar jocul nu e ușor deloc, chiar necesită îndemânare și exercițiu. Ba chiar vine cu un manual care vă explică într-un mod amuzant detaliile și subtilitățile (și primiți chiar și un achievement dacă îl deschideți). Scorul crește în funcție de distanța parcursă și puteți încerca să urcați și în clasamentul online dacă aveți chef de competiție.
Nu am jucat foarte mult ca timp, dar am jucat destul de mult ca număr de curse — orice impact e fatal și jocul se reia imediat, ceea ce am tot făcut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aniversare 2 ani</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2020/05/aniversare-2-ani/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2020/05/aniversare-2-ani/</guid>
      <description>A mai trecut un an. Un an în care site-ul nostru a crescut încet, dar sigur, și a continuat să adauge review-uri, recomandări, știri și chiar și un reportaj de la Gamescom 2019 la deja impresionanta colecție de articole despre lumea jocurilor (și nu numai). Și la fel a crescut și pagina noastră de Steam Curator, unde am ajuns să avem un catalog frumușel de recomandări.
Totodată, și prietenii noștri au continuat să lucreze. Podcastul Joc și Vorbe a ajuns la episodul 165, iar canalul lor de YouTube a primit mult mai multă atenție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valhalla Classics</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/retro-valhalla/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/retro-valhalla/</guid>
      <description>La quiz-ul despre jocuri adventure pe care l-am făcut acum o lună pe forum niciunul din 30 de participanți nu a reușit să identifice jocul care face subiectul acestui articol. Să fiu sincer, știam că șansele sunt minime să recunoască cineva un adventure obscur lansat inițial pe PC-urile Amiga în 1994, dar eram curios dacă mai există un om pe lume care a trăit o experiență similară cu a mea legată de acest joc.
Jocul se numește Valhalla: The Lord of Infinity, dar ce am jucat eu a fost un remake pentru Windows apărut în 2001, o ediție care l-a împărțit în patru episoade reunite sub numele Valhalla Classics, care include pe lângă acestea și episoade din două sequel-uri apărute în 1995.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10 - 16 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/17/</guid>
      <description>Săptămâna aceasta am aruncat o scurtă privire în viitorul industriei de gaming: Epic Games a făcut o impresionantă prezentare pentru viitorul Unreal Engine 5, iar Nvidia a prezentat Ampere, o nouă arhitectură pentru procesoare grafice. Pe lângă acestea, continuăm incursiunea în epoca „shareware” cu istoria id Software, Alan Wake aniversează 10 ani, și, surpriză, a fost anunțată o versiune remasterizată pentru seria Mafia.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Epic Games a prezentat un demo pentru viitorul motor Unreal Engine 5 cu accentul pus pe noile tehnologii de iluminare dinamică și geometrie „micro-poligonală”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Textorcist: The Story of Ray Bibbia</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-the-textorcist/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-the-textorcist/</guid>
      <description>Deși n-am jucat multe, pot spune că-mi plac jocurile bazate pe typing (n-o să-i zic dactilografiere, e prea lung și sună prea birocratic). În afară de un joc vechi de DOS al cărui nume nu mi-l amintesc, cu ajutorul căruia am învățat să scriu „în orb”, singurele astfel de jocuri pe care le-am mai jucat au fost The Typing of the Dead și Epistory.
The Textorcist e un titlu interesant. Nu e doar un joc de typing, e și un bullet hell în același timp. Nu pare o combinație viabilă la prima vedere, dar jocul de față reușește să le îmbine foarte bine, rezultatul fiind o mecanică originală și, după cum vă puteți închipui, și foarte dificilă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planet Alpha</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-planet-alpha/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:06:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/impresii-planet-alpha/</guid>
      <description>Profitând de perioada de lucru de acasă pe perioada pandemiei de coronavirus, am avut o inițiativă ușor naivă de a juca un joc nou în fiecare zi, în ora care ar fi trebuit să fie pauza de prânz. Dar cum astfel de planuri ambițioase sunt sortite de multe ori eșecului, așa s-a întâmplat și acum, numai că din această experiență s-a născut și ideea unei rubrici dedicate unor impresii mai scurte despre un joc.
Și astfel, pornită la drum cu numele de „Ora de Joc”, în această nouă rubrică veți citi de acum încolo, impresiile mele (și ale oricui dorește să mai scrie) despre jocuri degustate în sesiuni scurte de aproximativ o oră.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-05/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-05/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | CanardPC
Articole LEVEL (Turcia) Mai 2020 (#279.5)         Game Informer (SUA) #325         PC Gamer (UK) Iunie 2020 (#344)         Site PC Gamer</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/10/</guid>
      <description>Compania MicroProse e adusă din nou în arena publicării de jocuri, Fortnite are toți jucătorii, evenimentele de jocuri se anulează în continuare din cauza coronavirusului, iar Microsoft a arătat primele jocuri pentru viitorul Xbox. În plus, aflăm ce înseamnă LudoNarraCon pentru creatorii de jocuri independente și ne aducem aminte de Prince of Persia împreună cu creatorul Jordan Mechner.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Compania MicroProse revine și a anunțat primele trei titluri pe care le va publica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In Other Waters</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/review-in-other-waters/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/05/review-in-other-waters/</guid>
      <description>Imaginați-vă dacă Subnautica ar fi un joc text adventure, cu accentul pus pe explorare și descoperire științifică în loc de supraviețuire și tensiune, și vă veți apropia de ceea ce este In Other Waters.
Din descriere, In Other Waters pare că se adresează direct acelei părți a imaginației mele în care odată găseau teren fertil pasajele din seria Odyssey a lui Arthur C. Clarke, care prezentau viața oceanică primordială de sub gheața Europei, sau descrierile aventurilor din romanele lui Jules Verne, în care protagoniștii descoperă un ținut nou, plin de priveliști nemaivăzute.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>