<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Pe final de an, știrile sunt mai puține, în schimb avem numeroase retrospective ale evenimentelor anului, așa că aveți ce citi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrician III</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</guid>
      <description>Am făcut cunoștință cu seria de jocuri Patrician grație LEVEL, way back in the day, cum s-ar spune. Al doilea joc din serie a fost oferit în versiune full împreună cu revista și încă am întipărită (pun&amp;hellip; intended?) în minte imaginea coperții: roșu închis, cu „gajica” din Ground Control 2, oricine o fi fost ea, în rol principal.
Nu sunt mare amator de simulatoare economice, ba din contră — majoritatea mă plictisesc destul de repede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Artifact rămâne fără jucători, Intel va produce plăci grafice dedicate, Blizzard renunță la HotS ca esport.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norwood Suite</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată expert în domeniul muzicii, mai degrabă un ascultător amator cu o sete neîncetată de a descoperi cât mai multe genuri muzicale. Prin The Norwood Suite am dat de ocazia perfectă de a experimenta un joc pe care îl pot descrie cel mai bine ca pe o scrisoare de dragoste adresată artei muzicale.
TNS este cel de-al doilea joc al lui Cosmo D, continuarea lui Off-Peak, în care povestea este doar un pretext pentru a inunda jucătorul cu o coloana sonoră bogată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stronghold Crusader</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</guid>
      <description>Firefly pregătesc de ceva vreme noul joc din seria Stronghold, iar dacă e să credem ce ne spun pe YouTube, așteptarea se apropie de final. Astfel că acum e un moment numai bun să aruncăm o privire asupra ultimului lor joc ce s-a bucurat, predominant, de succes: Stronghold Crusader.
Lansat imediat după originalul Stronghold, este un spin-off plasat în estul mijlociu, în perioada cruciadelor. Bineînțeles, asta înseamnă o gramadă de conflicte între liderii Europei și cei ai Estului Mijlociu, iar în joc sunt prezente inclusiv personaje autentice precum Richard Inimă de Leu și Saladin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-12/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/coperti-12/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Știri:
 Revista Igromania, din Rusia, își încetează apariția. Coperta de mai jos reprezintă ultima ediție. (Site oficial)  LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia), noiembrie 2018 (#291) | LEVEL (Turcia), decembrie 2018 (#263)                Game Informer (SUA) Ianuarie 2019                  PC Gamer (UK) Xmas edition 2018 (#325)         EDGE (UK) Xmas edition 2018 (#326)         Ianuarie 2019 (#327) Coperțile exclusive pentru abonați:                              Coperțile generale:                              (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beyond Eyes</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/review-beyond-eyes-red-dot/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/review-beyond-eyes-red-dot/</guid>
      <description>Ai încercat vreodată să mergi cu ochii închişi? E terifiant! Încerci să te agăți de fiecare sunet, cauți să detectezi cu mâinile posibilele obstacole din cale și, oricât ai încerca, e imposibil să nu te alegi cu câteva lovituri. Dar dacă ai fi lipsit de vedere cu adevărat? Beyond Eyes explorează această premisă inconfortabilă şi te poartă într-o călătorie inițiatică în care fiecare pas este, la propriu, un pas în necunoscut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18-24 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Skybound au început să lucreze la sezonul final din The Walking Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expeditions: Viking</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/review-expeditions-viking-tg/</guid>
      <description>În 2013 Logic Artists, un studio format din aproximativ 10 angajați, lansa Expeditions: Conquistador, un hibrid TBS–RPG care te punea în pielea liderului unei expediții către America de Sud, în foarte colorata perioadă a marilor descoperiri. Pe lângă abordarea unei perioade istorice destul de puțin folosită în jocuri, Logic Artists au impresionat și prin faptul că au dus proiectul la bun sfârșit cu resurse minime. Doar 77 de mii de dolari s-au strâns pe Kickstarter, la care s-au adăugat și fondurile lor proprii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CONCURS</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/concurs-mos-nicolae/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2018/11/concurs-mos-nicolae/</guid>
      <description>Gameri de pretutindeni, cu ocazia lansării site-ului candaparerevista.ro (și fix la timp pentru Moș Niculae!) avem pentru voi un concurs care sperăm să vă placă.
Cine suntem noi? Cei din comunitatea LEVEL deja ne știți, pentru toți ceilalți, suntem o mână de entuziaști care administrează forumul candaparerevista, urmașul spiritual al forumului revistei LEVEL. De curând am lansat și site-ul pe care vă aflați, unde puteți găsi review-uri scrise de utilizatori de pe forum și retrospective săptămânale din industria jocurilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 11-17 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  A murit Stan Lee pe 12 noiembrie. (Polygon, GamesIndustry.biz, Eurogamer) Telltale Games se închide de tot: compania a intrat în procesul de lichidare judiciară, iar jocurile lor încep sa fie retrase de la vânzare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superflight</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</guid>
      <description>Superflight este un „simulator” de costum cu aripă (wingsuit), care te lasă să zbori în voie în jurul unor stânci colorate. Nu este un simulator adevărat, dar redă foarte bine senzația de zbor și viteză și, în plus, poți zbura la nesfârșit.
Grafica e simplă și colțuroasă, după cum veți vedea, este absolut suficientă, iar paleta de culori și lumina creează o atmosferă foarte plăcută. Nivelurile sunt generate aleatoriu, iar în fiecare nivel se găsesc portaluri către alte niveluri, putând schimba astfel peisajul și, practic, se poate zbura la nesfârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (V)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e ultimul dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
 Împachetarea finală Acum, că am terminat dezvoltarea jocului, îl putem împacheta într-un fișier executabil, însă, înainte de asta trebuie să facem câteva modificări.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>