<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Concurs de Crăciun</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/12/concurs/</guid>
      <description>E final de 2021, iată că am supraviețuit și e aproape Crăciunul! După cum ne e bunul obicei, vrem să organizăm din nou un concurs și să îmbogățim colecția de jocuri a unor norocoși.
Pentru a vă înscrie trebuie doar să răspundeți în topicul dedicat de pe forum la următoarea întrebare:
 Cu ce joc vreți să vă petreceți sărbătorile de iarnă?
 Vă puteți înscrie până în data de 18 decembrie. În 19 decembrie vom extrage prin tragere la sorți trei câștigători.
Condiții:
 Jocul poate fi în format fizic sau digital, pentru orice consolă actuală sau PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>Ambiție. Dacă ar fi să folosesc un singur cuvânt ca să descriu Cyberpunk 2077, acela ar fi „ambiție”. Sunt extraordinar de rare jocurile care se chinuie atât de tare să ajungă la lună. Dar dacă aș putea să folosesc două cuvinte, acelea ar fi „ambiție prostească”.
Dar să o luăm cu începutul: ce e Cyberpunk 2077 de fapt? Poate fi descris ca un fenomen, un val de hype ajuns în topul produselor media contemporane care au generat cele mai mari așteptări, un Avengers: Infinity War al jocurilor video. Iar din perspectiva asta Cyberpunk 2077 a fost un succes — nu cred că există suflet de om care să aibă chiar și tangențial legătură cu gamingul și care să nu fi auzit de, vorbit de sau jucat jocul ăsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ncv a trecut în BonusStage.ro</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/blog/2021/10/bonusstage/</guid>
      <description>Surpriză! După Marius Ghinea, cioLAN și Paul Policarp, încă o voce din trecutul revistei Level revine pe internetul românesc cu un proiect dedicat jocurilor de PC și Switch. Luând o pauză după 6 ani la revista Level și apoi cele câteva numere din scurta existență a revistei Nivelul 2, Nicolae „ncv” Marin se întoarce acum cu forțe proaspete, ambiții mari și un site nou: BonusStage.ro.
    BonusStage.ro     În propriile cuvinte, ncv își propune:
 Review-urile și specialele o să fie cele mai numeroase. Jumătate din recenzii vor fi pentru titlurile testate pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>King&#39;s Bounty II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</guid>
      <description>Despre King&amp;rsquo;s Bounty II v-am mai povestit acum vreo doi ani, când am avut ocazia să joc o versiune alpha la Gamescom. Dacă vă mai amintiți, nu rămăsesem cu o impresie prea bună - build-ul neșlefuit și schimbările radicale de gameplay și direcția artistică mă dezamăgiseră puțin. Am pornit însă cu un sâmbure de curiozitate și optimism prudent copia de preview primită acum câteva săptămâni.
Cât de mult s-au putut schimba lucrurile în doi ani? Ei bine, o să încep cu ce a rămas la fel. Încă din primele trailere King&amp;rsquo;s Bounty II a fost prezentat ca un joc mai întunecat și mai serios decât predecesorii săi, cu un accent mai pronunțat pe dialoguri și secvențe cinematice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</guid>
      <description>Se întâmplă destul de rar să-mi achiziționez un joc în ziua de lansare și chiar mai rar să-l iau în orb fără a ști vreun aspect considerabil despre el. Backbone a zăcut câteva luni în wishlist, încă de dinainte să se concretizeze în altceva mai mult de câteva cadre spilcuite care promiteau un noir-adventure cu animale antropomorfe. Așadar, în preziua lansării m-am hotărât să-i încerc prologul, ca neștiința să nu-mi fie completă, iar după numai câteva minute l-am părăsit pentru a nu-mi strica experiența viitoare cu promisiunea că-l voi cumpăra fără preget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer 40k: Dawn of War sau inițierea în estetica grimdark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Every moment of anger, hate, deceit, pain, suffering, pleasure, and desire is mirrored in the power of Chaos. When its legions march, they march to return upon us a ruin that is of our own making.&amp;rdquo;
Dacă veți întreba veterani ai jocurilor de strategie care sunt niște titluri definitorii pentru subgen, mulți vor arăta înspre Blitzkrieg, Command and Conquer sau Dune II, și puțini înspre Warhammer 40k: Dawn of War. Dawn of War este poate cel mai subapreciat joc de strategie din punct de vedere al influenței sale - dar mai ales, ca joc video capabil de a întrupa un univers fictiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</guid>
      <description>10 - 16 ianuarie  Exclusivitatea Epic Store pentru Yaga a expirat, iar jocul s-a lansat în sfârșit și pe restul platformelor. (Steam, gog.com, Humble Store)  17 - 23 ianuarie  PalmRide are demo pe Steam. (Steam)  7 - 13 februarie  După o campanie nereușită pe Kickstarter în 2019, jocul Domion revine cu o schimbare de concept și nume (Domion - Trinity Requiem), lansând o versiune alpha pe itch.io. (Romanian Game Developers, itch.io)  14 - 20 februarie  S-a lansat Joy the Pug, un joc românesc creat de studioul Charon Games cu un buget de 500 de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</guid>
      <description>3 - 9 ianuarie  5 ianuarie: NERTS! Online (Steam)
10 - 16 ianuarie 12 ianuarie: Yaga (iese din exclusivitate Epic) (Steam, gog.com, Humble Store)
 13 ianuarie: Skellboy Refractured (Steam)
 14 ianuarie: Scott Pilgrim vs. The World: The Game (Epic Store)
 14 ianuarie: Down in Bermuda (Steam, gog.com)
 14 ianuarie: Sunlight (Steam
 15 ianuarie: Ancient Abyss (early access) (Steam)
 15 ianuarie: hexceed (Steam)
17 - 23 ianuarie 18 ianuarie: Everspace 2 (early access) (Steam, gog.com)
 19 ianuarie: Skul: The Hero Slayer (Steam)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</guid>
      <description>27 decembrie 2020 - 2 ianuarie (fără știri relevante)
3 - 9 ianuarie  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 21 - 27 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/28/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/28/</guid>
      <description>Cyberpunk 2077 se întoarce pe PlayStation, Chris Avellone își dă în judecată acuzatorii și Microsoft a anunțat oficial Windows 11.
Știri  Chris Avellone revine în atenția publică, la un an după ce a fost acuzat de hărțuire sexuală și publică propria versiune asupra evenimentelor și, în plus, intentează un proces de calomnie celor două femei care l-au acuzat. (Forbes, Game World Observer, Gamasutra)
 Cyberpunk 2077 se întoarce pe PlayStation Network, dar Sony a inclus un avertisment pe pagina jocului că nu îl recomandă posesorilor de PlayStation 4 simplu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/21/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/21/</guid>
      <description>S-a terminat E3 2021, EA transparentizează loot-boxes, iar WWW e scos la licitație.
Știri  EA introduce o modalitate de a previzualiza conținutul pachetelor de cărți FUT înainte de cumpărare, utilizatorii având apoi de ales dacă să le achiziționeze sau să aștepte un anumit timp până vor putea previzualiza alte pachete. (Eurogamer, Shacknews, Polygon)
 După ce acum un an Facebook anunța că va condiționa folosirea dispozitivelor VR Oculus de deținerea unui cont Facebook, acum introduce un program pilot pentru a testa afișarea de reclame în spațiul VR. (Ars Technica, Eurogamer, Shacknews, PC Gamer, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 7 - 13 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/14/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/14/</guid>
      <description>A început E3 2021, hackerii fură codul sursă de la jocurile EA și Unbound: Worlds Apart are în sfârșit dată de lansare.
Știri  Un grup de hackeri a reușit să sustragă din sistemele EA codul sursă pentru FIFA 21 și motorul Frostbite. (VideoGamesChronicle, Shacknews, Destructoid, Eurogamer, Kotaku)
 CD Projekt confirmă că scurgerea de date din februarie e mai serioasă decât anunțase inițial și cuprinde și date personale ale angajaților. (VideoGamesChronicle, Eurogamer, Polygon)
 Netflix și CD Projekt anunță prima ediție a WitcherCon, ce va avea loc în luna iulie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 31 mai - 6 iunie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/07/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/06/07/</guid>
      <description>Codul sursă al Cyberpunk 2077 ajunge pe internet, Nvidia lansează alte plăci video și s-a lansat încă un joc românesc: The Handbook.
Știri  Codul sursă pentru mai multe proiecte ale CD Projekt Red, inclusiv Cyberpunk 2077 și Witcher 3, a fost publicat online, fiind vorba de aceleași informații care au fost pierdute în atacul ransomware din luna februarie. (Eurogamer, VideoGamesChronicle, PCGamesInsider.biz)
 Nvidia anunță două modele noi de plăci video, RTX 3080 Ti și RTX 3070 Ti. (PC Gamer, Kotaku, PCGamesInsider.biz)
 Nintendo a câștigat daune de 2 milioane de dolari în urma unui proces de copyright intentat proprietarului unui site ce distribuia ROMs pentru consolele Nintendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 23 - 29 mai (&#43;30 mai) 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/30/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/30/</guid>
      <description>A murit artistul belgian Benoît Sokal, procesul Epic vs Apple ajunge la final și s-a lansat încă un joc românesc: Long Ago: A Puzzle Tale.
Știri  A murit artistul belgian Benoît Sokal, creatorul seriei Syberia, la vârsta de 66 de ani. (Microids, Kotaku, Eurogamer, GamesIndustry.biz)
 Conform unor zvonuri credibile, Valve lucrează la un dispozitiv PC portabil pentru gaming (similar cu Switch) care să ruleze jocuri de pe Steam. (Ars Technica, GamesIndustry.biz, PC Gamer, Kotaku)
 Una dintre actrițele care au jucat în jocul The Last Of Us, Merle Dandridge (Marlene), va interpreta același rol și în serialul TV aflat în producție.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strangeland</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/review-strangeland/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/review-strangeland/</guid>
      <description>Există o poveste bine cunoscută în mitologia greacă, mai exact mitul lui Icar și a ascensiunii acestuia până la soare. În aroganța sa specifică fie vârstei, fie a omului în general, Icar a crezut că se poate apropia de soare. Bineînțeles, această credință s-a topit odată cu aripile sale de ceară, iar ce a urmat după a fost doar prăbușirea în întuneric. Sigur, există interpretări peste interpretări ale acestui mit, dar ce se întâmplă atunci când propriile noastre minți devin labirinturi ale regretului și pierderii iar aripile nu sunt nimic mai mult decât bule de săpun în briza unei seri de vară?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>