<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/</link>
    <description>Recent content on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 2 - 8 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/09/</guid>
      <description>Humble Bundle dă înapoi, Nintendo anunță profituri-record, Discord ajunge pe PlayStation și debutează în sfârșit procesul dintre Epic și Apple.
Știri  După reacțiile negative, Humble Bundle dă înapoi și reintroduce posibilitatea cumpărătorilor de a configura procentajele de împărțire a sumelor plătite între dezvoltatori, Humble și organizațiile de binefacere. (VideoGamesChronicle, Destructoid, Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Konrad Tomaszkiewicz, fost game director pentru The Witcher 3, și-a dat demisia de la CD Projekt Red în urma unor acuzații de comportament abuziv, cu toate că o anchetă internă nu i-a găsit nicio vină. (PC Gamer, VideoGamesChronicle, Kotaku, Eurogamer, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 25 aprilie - 1 mai 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/05/02/</guid>
      <description>Medal of Honor câștigă la Oscar, Microsoft își reduce comisionul pentru vânzarea jocurilor și Epic cumpără ArtStation.
 După neașteptata nominalizare de luna trecută, clipul „Colette”, ce însoțește jocul Medal of Honor: Above and Beyond, surprinde din nou câștigând premiul Oscar la categoria scurt-metraj documentar. (Eurogamer, GamesIndustry.biz, Game World Observer)
 După Epic Store, acum și Microsoft își reduce comisionul pe care-l percepe la vânzarea jocurilor de pe platforma sa, de la 30% la 12%, dar numai pentru jocurile de PC. (Ars Technica, Eurogamer, Kotaku, GamesIndustry.biz)
 Bobby Kotick a semnat pentru prelungirea contractului pentru poziția de CEO al Activision Blizzard, acceptând în același timp și o reducere la jumătate a salariului și bonusurilor pe care le va primi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 18 - 24 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/25/</guid>
      <description>Cyberpunk 2077 a fost un succes financiar, Hades câștigă și premiile DICE, iar Humble limitează sumele pe care le donează pentru caritate.
Știri  Raportul financiar al CD Projekt Red pentru anul trecut dezvăluie că, în ciuda controverselor de la lansare, Cyberpunk 2077 a fost un succes financiar răsunător: 13,7 milioane de copii vândute, din care mai puțin de 2% au fost returnate. (Ars Technica, Kotaku, Eurogamer, Destructoid, Polygon)
 Sony dă înapoi în fața reacțiilor negative și revine asupra deciziei de a închide magazinele digitale pentru PlayStation 3, PSP și PS Vita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 11 - 17 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/18/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/18/</guid>
      <description>Epic Games e peste tot în știri săptămâna aceasta, atât cu noutăți despre procesul cu Apple, cât și cu lansarea unei platforme pentru crearea facilă de jocuri.
Știri  Conform unor documente din procesul dintre Epic și Apple, Epic Games a pierdut sute de milioane de dolari în încercarea de a deveni competitivi cu Steam, magazinul urmând a deveni profitabil de-abia din 2027, conform Apple, sau din 2023, conform previziunilor Epic. (GamesIndustry.biz, Eurogamer, DSOGaming)
 Și, tot legat de același proces dintre Epic și Apple, se pare că ambii CEO, Tim Sweeney și Tim Cook, vor fi chemați ca martori, împreună cu alți manageri din conducerea celor două companii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 4-10 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/11/</guid>
      <description>S-au lansat două noi jocuri românești, iar FBI e pe urmele trișorilor din meciurile de Counter-Strike.
Știri  FBI investighează presupusele blaturi din meciurile profesioniste de Counter-Strike: Global Offensive (Eurogamer, PC Gamer, Game World Observer) Nintendo, Xbox și Ubisoft susțin organizarea E3 2021. Această ediție a evenimentului va avea loc exclusiv online, între 12 și 15 iunie. (GamesIndustry.biz)  Made în România  S-au lansat două jocuri românești: Viking Vengeance, un action RPG/roguelite produs de Lowpoly Interactive (Steam Store, Gamasutra) și Classified Stories: The Tome of Myrkah, un joc polițist de aventură first-person realizat de RVL Games.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outer Wilds</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</guid>
      <description>Într-un timp foarte scurt, Annapurna Interactive a devenit un publisher extrem de interesant și de atrăgător. Începând cu 2017, când au debutat cu What Remains of Edith Finch, Annapurna au publicat o serie de jocuri originale cu succes atât la public, dar și la critică, fără vreun pas greșit, astfel încât, după publicarea Outer Wilds în 2019, logo-ul „Annapurna” pe genericul unui joc deja putea fi considerat sinonim cu sigiliu al calității, iar timpul scurs de atunci nu a făcut decât să consolideze acest statut — anul trecut, Annapurna s-a aflat pe locul 2 într-un top Metacritic al publisher-ilor, bazat pe notele jocurilor publicate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 28 martie - 3 aprilie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/04/04/</guid>
      <description>Un nou record mondial pentru cel mai scump joc și mai multe noutăți despre jocuri românești.
Știri  Un exemplar nedesfăcut dintr-o serie limitată a Super Mario Bros. a stabilit un nou record pentru cel mai scump joc din lume, după ce a fost vândut la licitație pentru suma de 660.000 de mii de dolari, care depășește cu mult precedentul record de „numai” 156.000 de dolari plătiți pentru o copie sigilată de Super Mario Bros. 3. (Ars Technica, Eurogamer, Kotaku)
 Poliția din China a destructurat, cu ajutor oferit de Tencent, „cea mai mare grupare” ce vindea programe de trișat în jocuri online, precum Overwatch sau Call of Duty Mobile, confiscând bunuri în valoare de peste 46 de milioane de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 21 - 27 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/28/</guid>
      <description>Știrile săptămânii vin în principal de la Sony și Microsoft, plus premiile BAFTA câștigate de Hades.
Știri  Microsoft se află în negocieri pentru achiziția platformei Discord, conform unui reportaj Bloomberg, valoarea tranzacției situându-se la aproximativ 10 miliarde de dolari. (Ars Technica, Destructoid, Eurogamer)
 Microsoft schimbă numele serviciului online Xbox Live în Xbox Network pentru a-l diferenția mai bine de abonamentele Xbox Live Gold. (The Verge, Polygon, Escapist, GamesIndustry.biz)
 Sony a dat undă verde unei ecranizări a jocului Ghost of Tsushima, film ce va fi regizat de Chad Stahelski, regizorul lui John Wick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Port Royale 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</guid>
      <description>În 1992 Ascaron Entertainment scotea pe piață The Patrician, un simulator economic plasat în perioada și jurisdicția ligii hanseatice… pe care nu am avut plăcerea să-l joc. Așadar o să trecem pe repede-înainte până în 2000 când Patrician II și-a făcut simțită prezenta. În Germania jocul a avut un succes notabil, astfel devenind relativ cunoscut și prin restul Europei. Toate aceste informații oferă context dar sunt neimportante și doar o formalitate de care mă achit, pentru că Patrician II este unul dintre jocurile cele mai dragi mie, în care am investit probabil peste o mie de ore și care încă mai reprezintă, alături de Transport Tycoon Deluxe, un punct de referință al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 14 - 20 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/21/</guid>
      <description>Medal of Honor e nominalizat la oscar, Devotion revine la vânzare, Intel lansează o serie nouă de procesoare desktop iar Bobby Kotick primește din nou bonus în timp ce angajații sunt concediați.
Știri  Un film intitulat „Colette” din galeria de materiale suplimentare incluse în jocul VR Medal of Honor: Above and Beyond a fost nominalizat pentru un premiu Oscar la categoria scurt-metraj documentar. (Kotaku, PC Gamer)
 Jocul taiwanez Devotion, care a cunoscut o întreagă epopee de la lansarea sa în 2019, tot fiind retras de la vânzare în urma scandalurilor legate de China, este din nou disponibil după ce dezvoltatorii și-au făcut propriul magazin online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-Retrospectiva săptămânii 7 - 13 martie 2021</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2021/03/14/</guid>
      <description>Serverele Rust au luat foc, Roblox are o valoare de piață cât EA și Florian Munteanu a fost distribuit în filmul Borderlands.
Știri  Un incendiu la un centru de date din Strasbourg a dus la pierderea tuturor serverelor europene ale jocului Rust. (VideoGamesChronicle, Shacknews, PC Gamer, Kotaku)
 How Rust got back online after its servers literally caught fire (PC Gamer)  Compania Roblox s-a listat în sfârșit la bursă, iar tranzacțiile acțiunilor sale din prima zi au crescut valoarea companiei cu 38 miliarde de dolari. (GamesIndustry.biz, Eurogamer, Kotaku, VideoGamesChronicle, PC Gamer)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</guid>
      <description>Bretonnia este o facțiune încropită parcă pe genunchi dintr-un amalgam de legende Arthuriene, istorii medievale și melancolii provensale tratate într-o manieră care sfîrșește prin a părea drept parodie involuntară. În cazul lui TW:WH, facțiunea nici nu a fost gata pentru lansarea originală, ci a sosit mai tîrziu sub forma unui supliment gratuit în așa numita Old World Edition, fapt care nu o ajută prea mult, căci accentuează impresia unui lucru făcut la repezeală, pentru a ține promisiuni oricum ratate. Toate problemele și defectele jocului sunt amplificate dramatic din perspectiva Bretonniei, iar timpul petrecut aici reprezintă una dintre cele mai triste și frustrante experiențe virtuale de care am avut parte vreodată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Știrile Anului</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/stiri/</guid>
      <description>27 decembrie 2020 - 2 ianuarie (fără știri relevante)
3 - 9 ianuarie  Epic Games vrea să-și schimbe sediul global, cumpărând în acest sens un fost mall cu o suprafață de 9 hectare. (Polygon, Shacknews, VideoGamesChronicle)
 O parte din angajații Google au înființat primul sindicat din istoria companiei. (Shacknews, GamesIndustry.biz)
 Un reportaj Bloomberg prezintă o parte mai puțin știută din istoria Xbox și povestește cum Microsoft a vrut să facă o intrare puternică pe piața consolelor în urmă cu 20 de an încercând să cumpere mai multe companii, printre care EA, Nintendo, Midway și Square, rămânând până la urmă doar cu Bungie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Calendarul Lansărilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/lansari/</guid>
      <description>3 - 9 ianuarie  5 ianuarie: NERTS! Online (Steam)
10 - 16 ianuarie 12 ianuarie: Yaga (iese din exclusivitate Epic) (Steam, gog.com, Humble Store)
 13 ianuarie: Skellboy Refractured (Steam)
 14 ianuarie: Scott Pilgrim vs. The World: The Game (Epic Store)
 14 ianuarie: Down in Bermuda (Steam, gog.com)
 14 ianuarie: Sunlight (Steam
 15 ianuarie: Ancient Abyss (early access) (Steam)
 15 ianuarie: hexceed (Steam)
17 - 23 ianuarie 18 ianuarie: Everspace 2 (early access) (Steam, gog.com)
 19 ianuarie: Skul: The Hero Slayer (Steam)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva Anului 2021: Made în România</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2021/romania/</guid>
      <description>10 - 16 ianuarie  Exclusivitatea Epic Store pentru Yaga a expirat, iar jocul s-a lansat în sfârșit și pe restul platformelor. (Steam, gog.com, Humble Store)  17 - 23 ianuarie  PalmRide are demo pe Steam. (Steam)  7 - 13 februarie  După o campanie nereușită pe Kickstarter în 2019, jocul Domion revine cu o schimbare de concept și nume (Domion - Trinity Requiem), lansând o versiune alpha pe itch.io. (Romanian Game Developers, itch.io)  14 - 20 februarie  S-a lansat Joy the Pug, un joc românesc creat de studioul Charon Games cu un buget de 500 de dolari.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>