<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resident Evil 3 on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/resident-evil-3/</link>
    <description>Recent content in Resident Evil 3 on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/resident-evil-3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 martie - 4 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</guid>
      <description>Au avut loc BAFTA Awards, unde Outer Wilds și Disco Elysium au fost marii câștigători, IGN anunță un nou eveniment digital la vară, a început lucrul la un nou Commandos, s-au lansat Mount &amp;amp; Blade 2 și Resident Evil 3, iar în tot acest răstimp pandemia aduce un nou val de amânări de jocuri și evenimente.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Outer Wilds a câștigat trofeul pentru cel mai bun joc la premiile BAFTA. (BAFTA.org, VideoGamesChronicle, PC Gamer, Eurogamer) IGN anunță evenimentul digital Summer of Gaming, ca să umple golul lăsat de anularea E3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 21 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/22/</guid>
      <description>GOG readuce jocul Blade Runner după 22 de ani de rătăcire în neantul digital, serialul Witcher a fost lansat, un jucător de fotbal din Anglia dă de probleme în China din cauza postărilor pe rețelele sociale, facem tot felul de retrospective ale anului și deceniului, iar reducerile de iarnă sunt în plin avânt la toate magazinele de jocuri, ca să avem ce juca până încep lansările importante din Anul Jocului 2020.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  O companie de internet din Rusia, Rambler Group, cheamă în judecată Twitch pentru a-i cere daune de 2,9 miliarde de dolari din cauză că utilizatorii platformei de streaming ar fi transmis ilegal meciuri de fotbal din campionatul englezesc, meciuri pentru care Rambler deține drepturile exclusive în Rusia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>