<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Subserial Network on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/subserial-network/</link>
    <description>Recent content in Subserial Network on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/subserial-network/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Pe final de an, știrile sunt mai puține, în schimb avem numeroase retrospective ale evenimentelor anului, așa că aveți ce citi. Aniversăm și primul titlu Baldur&amp;rsquo;s Gate, care a împlinit 20 de ani, și ne aflăm în plin sezon de reduceri pe la mai toate magazinele de jocuri, așa că aveți și ce juca (avem și o recomandare oldie but goldie la sfârșit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide  Telltale Games se închide după un nou val de concedieri, după cel de la sfârşitul anului trecut. Jocurile aflate în lucru, atât The Walking Dead The Final Series, care tocmai urma să lanseze episodul 2 săptămâna viitoare, cât și viitoarele The Wolf Among Us 2 şi Stranger Things, au fost anulate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>