<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Istorie on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/istorie/</link>
    <description>Recent content in Istorie on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/istorie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/stiri/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/stiri/</guid>
      <description>30 decembrie 2018 - 5 ianuarie  Scenaristul Erik Wolpaw se întoarce la Valve ca colaborator part-time. El a lucrat la cele două episoade Half-Life 2 și la Portal 2 și părăsise compania în 2017. (PC Gamer, Games Informer, Polygon, Gamasutra) Steam și GOG au retras jocul Star Control: Origins de la vânzare în urma unei cereri DMCA (blocarea conținutului pe motiv de copyright) primită de la creatorii originali ai seriei, Fred Ford și Paul Reiche III, aflați într-un litigiu cu compania Stardock, cea care deține în prezent drepturile pentru Star Control (Ars Technica, Destructoid, DSOGaming ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/lansari/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/lansari/</guid>
      <description>30 decembrie 2018 - 5 ianuarie  3 ianuarie: Braveland Heroes (early access) (Steam) 3 ianuarie: Medieval Kingdom Wars (Steam) 5 ianuarie: The Eternal Castle [REMASTERED] (Steam)  6-12 ianuarie  10 ianuarie: Bury Me, My Love (Polygon, Steam) 10 ianuarie: Catherine Classic (Steam) 11 ianuarie: New Super Mario Bros. U Deluxe (Nintendo Switch) (Nintendo Store) 11 ianuarie: Tales of Vesperia Definitive Edition (Steam) 12 ianuarie: Bright Memory - Episode 1 (early access) (Steam)  13-19 ianuarie  15 ianuarie: episodul 3 din The Walking Dead: The Final Season (Steam) 15 ianuarie: Vane (PlayStation Store) 15 ianuarie: My Time At Portia (iese din early access) (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2018/stiri/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2018/stiri/</guid>
      <description>20-26 mai  A murit John Bain aka &amp;lsquo;TotalBiscuit&amp;rsquo;; avea doar 33 ani. Visual novels și alte jocuri cu conținut explicit sunt în pericol de a fi excluse de pe steam. Apple a respins accesul aplicației Steam Link pe App Store. Știrea e amuzantă dintr-un anumit punct de vedere. Lansarea lui The Wolf Among Us 2 se amână pe 2019. Telltale zic că motivul întârzierii este dorința de a experimenta mai mult cu modul în care își prezintă jocul povestea. Rămâne de văzut dacă asta se va traduce într-o schimbare radicală a rețetei cu care ne-au obișnuit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2018/lansari/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2018/lansari/</guid>
      <description>20-26 mai  21 mai: The Elder Scrolls Online: Summerset, un nou expansion pentru ESO. 22 mai: Ancestors Legacy (Steam, Humble). 24 mai: Unforeseen Incidents, adventure point&amp;rsquo;n click (Steam, gog.com, Humble). 24 mai: Dark Souls Remastered (Steam). Este singura versiune în care se mai poate achiziționa pe PC această veritabilă legendă action-RPG. Varianta lansată inițial în 2012 a fost retrasă - cei care o dețin o pot însă accesa în continuare și beneficiază de reducere cu 50% la versiunea Remastered. 24 mai: Bloodstained: Curse of the Moon, un metroidvania retro-pixelat ca multe altele, doar că ăsta e și bun (Steam).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>