<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Impossible Creatures on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/impossible-creatures/</link>
    <description>Recent content in Impossible Creatures on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/impossible-creatures/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Impossible Creatures</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-impossible-creatures-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/recomandare-impossible-creatures-cristan/</guid>
      <description>Săptămâna aceasta, având în vedere că se găseşte la reducere peste tot, avem o propunere mai veche: Impossible Creatures este al doilea joc al studioului Relic Entertainment, după Homeworld, și a fost publicat de Microsoft în 2003. E un RTS clasic (resurse - clădiri - unități - luptă), a cărui acțiune se desfășoară într-un fictiv deceniu 1930 (energie bazată pe cărbune). Principalul său punct de atracție o constituie posibilitatea de a-ți construi unități combinând părți din animale diferite (de exemplu o gorilă cu aripi de vultur).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  E-sports nu vor fi incluse în rândul jocurilor olimpice, motivul fiind „violența”, mai precis eliminarea fizică a adversarilor, care nu se potrivește cu spiritul olimpic.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>