<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gamescom on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/gamescom/</link>
    <description>Recent content in Gamescom on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/gamescom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vara Jocurilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</guid>
      <description>În loc de E3, anul acesta au loc o sumedenie de evenimente separate, majoritatea reunite sub umbrela IGN Summer of Gaming și Summer Game Fest al lui Geoff Keighley. Pentru că deja toată lumea își face câte un showcase, ne-am gândit să punem cap la cap calendarul de mai jos, ca să vă ajute să găsiți mai ușor evenimentele care vă interesează.
Calendarul va fi actualizat periodic, deci nu vă sfiiți să reveniți pentru a avea informații la zi. Dacă cumva am sărit peste vreun eveniment sau am omis detalii, trageți-ne de mânecă pe thread-ul de pe forum sau pe pagina noastră de facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/19/</guid>
      <description>Crysis revine la viață cu o versiune remasterizată, a murit John H. Conway, creatorul jocului Game of Life, se anulează Gamescom, iar comunitatea de creatori de jocuri din România organizează un game jam pentru a strânge fonduri pentru lupta împotriva coronavirusului. Și în plus, aveți, printre altele, material pentru o întoarcere în timp la shooterele anilor &amp;lsquo;90, WarCraft II, Gothic II și începuturile epocii „shareware”.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Clasificările date de ESRB jocurilor din SUA vor conține de acum înainte avertismente privind conținutul randomizat (ex: loot boxes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 martie - 4 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</guid>
      <description>Au avut loc BAFTA Awards, unde Outer Wilds și Disco Elysium au fost marii câștigători, IGN anunță un nou eveniment digital la vară, a început lucrul la un nou Commandos, s-au lansat Mount &amp;amp; Blade 2 și Resident Evil 3, iar în tot acest răstimp pandemia aduce un nou val de amânări de jocuri și evenimente.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Outer Wilds a câștigat trofeul pentru cel mai bun joc la premiile BAFTA. (BAFTA.org, VideoGamesChronicle, PC Gamer, Eurogamer) IGN anunță evenimentul digital Summer of Gaming, ca să umple golul lăsat de anularea E3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce am jucat la Gamescom anul ăsta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</guid>
      <description>Anul acesta am trecut și eu pragul halelor de la Köln Messe, gata să iau parte împreună cu un vechi tovarăș de arme la cel mai popular eveniment de gaming din Europa (în 2019 au fost peste 370.000 de vizitatori). Nimic nu ne pregătise însă pentru amploarea Gamescom-ului. Până să apucăm să zăbovim puțin și să punem mâna pe niște jocuri ne-am învârtit câteva ore bune căscând ochii la șirul nesfârșit de standuri și admirând ținutele de cosplay ale vizitatorilor.
Primul joc pe care l-am încercat a fost în așa numitul Indie Village — o jumătate de hală ticsită cu PC-uri și console, pe care rula cea mai mare concentrație de jocuri indie pe metru pătrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</guid>
      <description>Tomb Raider 2 devine o certitudine și va intra în producție la anul, Electronic Arts intră în Cartea Recordurilor, dar în sens negativ, lumea vorbește încă despre Control și World of Warcraft, aflăm povestea vânzării Origin Systems către Electronic Arts din 1992 și avem un Kickstarter nou pentru un joc românesc: Terran Shield.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Alicia Vikander revine în continuarea Tomb Raider-ului din 2018, care are acum un regizor în persoana lui Ben Wheatley și care va apărea în 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 - 31 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</guid>
      <description>Val de acuze despre abuzuri sexuale și emoționale ies la iveală despre mai mulți oameni cunoscuți din industrie, compania Telltale Games revine la viață cu numele și se lansează două dintre cele mai așteptate jocuri alte toamnei: World of Warcraft Classic și Control al celor de la Remedy. Și, nu în ultimul rând, este anunțat Homeworld 3.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Mai multe persoane cunoscute din industria jocurilor au fost acuzate de foști angajați de abuzuri sexuale sau emoționale în diferite forme (RPS, The Verge, PC Gamer, Vice, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>