<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Streets of Rage 4 on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/streets-of-rage-4/</link>
    <description>Recent content in Streets of Rage 4 on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/streets-of-rage-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Streets of Rage 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</guid>
      <description>Genul beat&amp;rsquo;em up o să aibă mereu un șarm juvenil și irezistibil pentru mine. Se trage din lucrurile mărunte care-i alcătuiesc convențiile, precum expresiile comice ale inamicilor burdușiți cu pumni în freză, sau felul în care aceștia cad dramatic și pâlpâie înainte să dispară de tot, ori semnul proeminent de GO! când scena curentă a fost „curățată”, boșii neiertători și câte și mai câte. Nostalgia joacă un rol hotărâtor pentru această fascinație, cu toate că noi, est europenii în general, am avut o expunere mai mică la genul ăsta de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 - 30 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</guid>
      <description>Retrospectiva ultimei săptămâni liniștite înainte să vină Vara Jocurilor cu avalanșa de anunțuri și trailere. Seria Witcher a atins vânzări de 50 de milioane de jocuri, Blizzcon 2020 se anulează, a avut loc Wholesome Direct, The Outer Worlds le-a luat fața lui Disco Elysium și Outer Wilds la Nebula Awards, s-au lansat Minecraft Dungeons și Xenoblade Chronicles, iar pe GOG a început Summer Sale cu reduceri și demo-uri la Desperados III și System Shock.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Seria The Witcher a ajuns la peste 50 milioane de jocuri vândute, intrând astfel în rândul celor mai populare serii de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 aprilie - 2 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/03/</guid>
      <description>Ubisoft anunță un nou joc Assassin&amp;rsquo;s Creed, de data aceasta cu vikingi, Intel anunță o nouă generație de procesoare pentru desktop, Geoff Keighley organizează un mega-festival digital de 4 luni care să înlocuiască E3-ul, povestea din The Last of Us II se varsă pe internet umplându-l de spoilere, s-a lansat mult-așteptatul Gears Tactics și continuăm istoria epocii „shareware”. Și avem și o lansare autohtonă, action-platformer-ul WarriOrb.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Gearbox anunță un serial bazat pe seria de jocuri Brothers in Arms.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>