<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Braid on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/braid/</link>
    <description>Recent content in Braid on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/braid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2 - 8 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/09/</guid>
      <description>Încă un director pleacă de la Ubisoft în urma scandalurilor, Intel se confruntă cu o scurgere majoră de informații, Apple blochează accesul Xcloud și Google Stadia pe platforma lor, avem date de lansare pentru Spelunky 2, Mortal Shell, Serious Sam 4, și s-au lansat Fall Guys și Horizon Zero Dawn pe PC.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Scandalul de la Ubisoft continuă să zdruncine managementul firmei: un alt director, Tommy François, a părăsit compania în această săptămână.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</guid>
      <description>Două lansări importante săptămâna aceasta - Death Stranding al lui Hideo Kojima, lansat pe PS4 (iar din vară și pe PC), și Red Dead Redemption 2, care ajunge în sfârșit și pe PC. Animațiile din Gris au fost plagiate, Valve ne pregătește noutăți importante, lumea analizează încă BlizzCon 2019 și implicațiile sale, Eurogamer scoate la iveală o înțelegere de culise privind meciurile din FIFA (and in the game), iar un român pasionat a lansat un joc gratuit pe Steam: Vecter.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Surprinzând pe nimeni, Hideo Kojima afirmă că vrea ca studioul lui să facă și filme în viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 20 iulie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/21/</guid>
      <description>În săptămâna în care aniversăm 50 de ani de la primul pas pe Lună, primim un serial Warhammer 40,000, dar și plecări importante de la oameni cu vechime din industrie - Tim Willits de la id Software și Frank Pearce de la Blizzard. Mai avem și o listă lungă cu articole despre efectele benefice ale jocurilor, dar și pericolele lor, iar Raiders Of The Lost Island are dată de lansare (și e curând).
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  E rândul universului Warhammer 40K pentru o ecranizare - un serial TV live action bazat pe personajul și seria de cărți Eisenhorn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>