<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opus Magnum on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/opus-magnum/</link>
    <description>Recent content in Opus Magnum on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/opus-magnum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/24/</guid>
      <description>Președintele Nintendo America se retrage, lăsându-i locul vicepreședintelui Bowser. EA îl șterge pe Cristiano Ronaldo de pe coperțile FIFA 19, ArenaNet anunță concedieri, iar angajații Microsoft protestează împotriva folosirii HoloLens în sisteme militare, Anthem e lansat în sfârșit pentru toată lumea, dar reacțiile nu sunt cele așteptate, John Romero amână SIGIL, iar Valve scoate conținutul video non-gaming de pe Steam.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  
Ştiri  Președintele Nintendo America, Reggie Fils-Aimé, a anunțat că se retrage de la cârma companiei în din aprilie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile. (Destructoid, USgamer, Polygon, TechRaptor, Eurogamer, GamesIndustry.biz) Ediția din 2018 a campionatului mondial de Starcraft 2 a fost câștigată de un jucător din Finlanda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>