<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dawn of Man on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/dawn-of-man/</link>
    <description>Recent content in Dawn of Man on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/dawn-of-man/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</guid>
      <description>Microsoft aduce Halo Master Chief Collection pe PC (inclusiv Steam), Epic sunt acuzați că spionează activitatea utilizatorilor săi pe platforma Steam, DirectX 12 ajunge și pe Windows 7, Dwarf Fortress ajunge într-un final și pe Steam (dar nu din rațiuni comerciale), Steam și Epic aduc îmbunătățiri la magazinele lor și ne readucem aminte de EverQuest.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Netflix face un serial animat bazat pe jocul Dragon&amp;rsquo;s Dogma (Games Informer, Variety, Eurogamer) World Wide Web a împlinit 30 de ani - pe 12 martie 1989 Tim Berners-Lee a apăsat butonul mare și roșu care a aprins „ve-ve-ve-ul”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>