<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fallout 76 on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/fallout-76/</link>
    <description>Recent content in Fallout 76 on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/fallout-76/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20 - 26 octombrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/27/</guid>
      <description>Fallout 76 o comite din nou, mai întâi anunțând un abonament plătit (scump) pentru funcționalități exclusive, apoi pentru că acele funcționalități nu&amp;hellip; funcționează. Și, în plus, asta se întâmplă în aceeași săptămână în care s-a lansat The Outer Worlds. Apoi, acțiunile Ubisoft se prăbușesc după ce recunoaște eșecul titlurilor de anul acesta, în frunte cu Breakpoint, Fornite stabilește recoduri de vizionare după ce a distrus harta jocului, Google își deschide studio de jocuri pentru Stadia, Yaga are dată de lansare și niște clujeni lansează un boardgame bazat pe tradițiile românești de nuntă cu grafică originală.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 septembrie - 5 octombrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/06/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/06/</guid>
      <description>Marile companii de jocuri cer ajutoare de la guvernul britanic, Randy Pitchford e din nou subiect de știre din cauza proceselor, EA scurge datele jucătorilor, aflăm cum s-au făcut Discworld Noir și Betrayal at Krondor, s-au anunțat două jocuri românești noi și, în caz că n-ați văzut coperta, Rockstar aduce Red Dead Redemption II pe PC.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Compozitorul care a făcut muzica pentru Duke Nukem 3D, și pentru care își păstrase drepturile de autor, i-a dat în judecată pe Gearbox și CEO-ul său Randy Pitchford, precum și Valve, din cauza jocului Duke Nukem 3D: 20th Anniversary World Tour, care a fost lansat cu muzica originală fără acordul compozitorului și fără plata drepturilor de autor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</guid>
      <description>Marile companii din industria jocurilor anunță măsuri pentru combaterea schimbărilor climatice, Google își lansează propriul abonament care să concureze cu Apple Arcade, filmul-joc Bandersnatch câștigă premii Emmy, Fallout 76 riscă să omoare oameni și IRL, Shacknews publică un nou mega-articol, de data asta despre EverQuest, iar Yaga e primul joc românesc pe Epic Store.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un număr de companii din industria jocurilor, printre care nume importante precum Sony, Microsoft, Google Stadia, Ubisoft sau Twitch, au anunțat inițiativa „Playing For The Planet Alliance” sub egida ONU, care își propune creșterea gradului de conștientizare a schimbărilor climatice și reducerea emisiilor de carbon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9 - 15 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/16/</guid>
      <description>Principala știre e că săptămâna asta s-a desfășurat E3 2019, care a monopolizat aproape toate știrile (și pe care le-am strâns într-un articol separat), așa că ne-au mai rămas doar câteva firimituri. Plus faptul că București e cel mai tare oraș din lume pentru gaming.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Stardock și creatorii seriei Star Control anunță o înțelegere care pune capăt litigiului pe tema drepturilor de autor asupra seriei. (Ars Technica, GameDaily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3-9 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</guid>
      <description>Respawn lansează pe neașteptate un joc care e și nu e Titanfall, ba mai mult, e battle royale care se ia la trântă cu Fortnite. Între timp, Fortnite a organizat un concert virtual la care au luat parte 10 milioane de jucători, OpenCritic va avertiza în privința loot box-urilor din jocuri, marii publisheri AAA raportează cifre și măsuri dureroase, iar Steam anunță câștigătorii Steam Awards 2018 și au (încă) un sale.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20-26 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</guid>
      <description>O săptămână cu evenimente mai puține, dar însemnate. Chestionarul GDC ia pulsul dezvoltatorilor de jocuri, A.I.-ul dezvoltat de Google să joace StarCraft II e acum suficient de capabil încât să învingă jucători profesioniști, vom avea competiții cu premii pentru Farming Simulator și, desigur, Capcom lansează remake-ul pentru Resident Evil 2 care e foarte bine primit.

Ştiri  Netflix continuă șirul adaptărilor după jocuri video cu o producție bazată pe seria Resident Evil. (Ars Technica, Games Informer, Shacknews) Rami Ismael (of Vlambeer fame) anunță o conferință dedicată jocurilor, un proiect la care lucrează de 4 ani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american. (GamesIndustry.biz, Variety, Polygon, RPS) De asemenea, o comisie a Parlamentului Australiei a publicat un raport conform căruia subiectul loot boxes este unul care merită investigat mai în amănunt de alte agenții ale guvernului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.05/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.05/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Discord anunță The Discord Store. (Discord app blog) Blizzard confirmă oficial că are în lucru mai multe proiecte legate de Diablo. Primele detalii vor fi comunicate la sfârșitul anului. (Ars Technica) Bethesda oferă mai multe informații despre Fallout 76: varianta beta, care va fi lansată în octombrie, va fi disponibilă tuturor celor care au precomandat jocul, iar progresul jucătorilor se va transfera în varianta finală.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>