<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fig on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/fig/</link>
    <description>Recent content in Fig on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/fig/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC. Trebuie să citiți și povestea lui Jon Schafer, lead designer-ul lui Civilization V și creatorul jocului At the Gates. Mai avem un ultim Winter Sale pe Humble și nu uitați să luați What Remains of Edith Finch, care e gratis pe Epic Store.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>