<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloodborne on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/bloodborne/</link>
    <description>Recent content in Bloodborne on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/bloodborne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20-26 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</guid>
      <description>O săptămână cu evenimente mai puține, dar însemnate. Chestionarul GDC ia pulsul dezvoltatorilor de jocuri, A.I.-ul dezvoltat de Google să joace StarCraft II e acum suficient de capabil încât să învingă jucători profesioniști, vom avea competiții cu premii pentru Farming Simulator și, desigur, Capcom lansează remake-ul pentru Resident Evil 2 care e foarte bine primit.

Ştiri  Netflix continuă șirul adaptărilor după jocuri video cu o producție bazată pe seria Resident Evil. (Ars Technica, Games Informer, Shacknews) Rami Ismael (of Vlambeer fame) anunță o conferință dedicată jocurilor, un proiect la care lucrează de 4 ani.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>