<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kingdom Come Deliverance on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/kingdom-come-deliverance/</link>
    <description>Recent content in Kingdom Come Deliverance on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/kingdom-come-deliverance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kingdom Come: Deliverance</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</guid>
      <description>Anunțul lui Kingdom Come: Deliverance de către Warhorse Studios din 2013 a provocat un val de hype greu de ignorat. RPG-ul nou-fondatei companii cehești conduse de către Daniel Vávra promitea că va fi o reprezentare fidelă a Evului Mediu, iar filmulețele de prezentare a combat-ului făceau rondurile prin multe forumuri, inclusiv al nostru. Campania de crowdfunding de pe Kickstarter a fost totodată una de mare succes, strângând aproape 1,25 milioane de Euro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Come</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</guid>
      <description>Deunăzi un individ dubios în care se regăsesc în egală măsură calitățile de prieten, metalist și consătean, m-a sfătuit să fac quest-ul cu popa din Vlădeni că-i fain. Așa-i zice el preotului din Ujiț și are dreptate. Ujițu&amp;rsquo; ăsta e un fel de Vlădeni în sensul în care nu are fierar, armurierul cîntă la pian în Bistro (bine, asta am inventat-o eu), iar eu am adormit pe cal și am ajuns în Ujiț la fel cum acum mulți ani, cînd făcea naveta, tata Ciolan a adormit în tren și l-a trezit controlorul în Vlădeni să-i spună că a uitat să-l trezească în Dumbrăvița și că trebuie să meargă pe jos în puterea nopții dacă vrea acasă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</guid>
      <description>Activision-Blizzard anunță încasări record pentru 2018, dar în același timp concediază 8% din angajați. De partea cealaltă, Apex Legends revigorează perspectivele EA, System Shock 3 rămâne fără publisher, iar Nintendo anunță noutăți pentru fanii Switch. A fost în același timp și o săptămână cu lansări importante: Civilization VI: Gathering Storm, Far Cry New Dawn, Metro Exodus, Enderal, iar Flower ajunge în sfârșit și pe PC.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>