<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eliza on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/eliza/</link>
    <description>Recent content in Eliza on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/eliza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/19/</guid>
      <description>S-a încheiat AGDQ 2020, Call of Duty domină topul vânzărilor din ultimul deceniu, PlayStation sare din nou peste E3, Windows 7 a murit, vom avea un remaster al vechiului FPS Kingpin, Horizon: Zero Dawn pare că vine și pe PC, Epic Store a depășit 100 de milioane de clienți și avem niște amânări importante, dintre care se remarcă Cyberpunk 2077, care apare acum la toamnă.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un top al celor mai bine vândute jocuri din ultimul deceniu arată cât de mulți bani aduce Call of Duty - cu excepția primulului loc, pe care se plasează Grand Theft Auto 5, titlurile Activision ocupă 7 din primele 10 locuri și jumătate din top 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 21 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/22/</guid>
      <description>Indie-ul proaspăt publicat de Double Fine devine un serial animat, Twitch cumpără igdb.com, iar un tribunal francez dă un verdict care ar putea schimba felul în care cumpărăm și folosim jocurile pe Steam. De asemenea, s-a lansat Apple Arcade, aflăm câți bani au plătit Epic Store pentru exclusivitatea lui Control, s-au lansat o mulțime de jocuri, a fost anunțat un nou joc Total War și avem în sfârșit o dată de lansare pentru Disco Elysium.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Proaspăt lansat, Knights &amp;amp; Bikes publicat de Double Fine devine acum un serial animat produs de un studio britanic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 - 31 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</guid>
      <description>Val de acuze despre abuzuri sexuale și emoționale ies la iveală despre mai mulți oameni cunoscuți din industrie, compania Telltale Games revine la viață cu numele și se lansează două dintre cele mai așteptate jocuri alte toamnei: World of Warcraft Classic și Control al celor de la Remedy. Și, nu în ultimul rând, este anunțat Homeworld 3.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Mai multe persoane cunoscute din industria jocurilor au fost acuzate de foști angajați de abuzuri sexuale sau emoționale în diferite forme (RPS, The Verge, PC Gamer, Vice, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>