<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fular on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/fular/</link>
    <description>Recent content in Fular on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/fular/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>American McGee&#39;s Scrapland</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-scrapland-fular/</guid>
      <description>La capătul a douăzeci de ore mă găsii pe platforma spațioportului luându-mi la revedere de la noii prieteni, pretextându-le că am nevoie de o schimbare de peisaj. Chimera nu mai prezenta o curiozitate pentru mine, iar cele câteva challenge-uri secundare nu-mi dădură imboldul necesar să le duc la capăt având în vedere că deja știam ce recompensă mă aștepta la finalul lor.
Scrapland poate fi cel mai lesne descris ca un GTA3 cu roboți, așa cum le-am spus tuturor celor care au reacționat cu un „Huh?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heretic II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/retro-heretic-2-fular/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/retro-heretic-2-fular/</guid>
      <description>Între puținele jocuri pe care le-am butonat pe parcursul întregului 2016, mă hotărâsem să rejoc Heretic 2 pe care-l terminasem prima dată la puțină vreme după ce intrasem la liceu. Singurul contact pe care-l avusesem cu seria (Heretic și cele două Hexen-uri) până în momentul acela a fost scurta povestire a lui Cărtărescu din manualul de limba și literatura română din care am rămas doar cu „două mâini păroase” și o imagine din MDK pe pagina secundă a povestirii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Nomads</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/retro-project-nomads-fular/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/retro-project-nomads-fular/</guid>
      <description>Îmbinând un noian de genuri, cu o amplasare spațială străină și mici impresii venite de la tovarășul care apucase să-l butonaze, având curiozitatea zgândărită și nevoia de-a-nțelege ce se petrece în spatele cuvintelor entuziaste ale lui, a trebuit să văd exact despre ce e vorba, iar după unsprezece ani de când am pus prima dată mâna pe Nomads și trei încercări nereușite am reușit să-l duc la final în bunul an 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fran Bow</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/review-fran-bow-fular/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/review-fran-bow-fular/</guid>
      <description>Trebuie să mărturisesc că nu sunt un mare fan la genului adventure. Cele câteva jocuri adventure ce le-am jucat ar putea fi numărate pe degetele de la o mână (Syberia, Broken Sword: Shadow of the Templars, Scratches și Beneath a Steel Sky), cu mențiunea că pe nici unul nu l-am terminat fără ajutorul unui walkthrough, fie din cauza imposibilității de a mai avansa datorită unui puzzle mai complex sau a nerăbdării personale de a vedea deznodământul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-kingdom-fular/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-kingdom-fular/</guid>
      <description>Au trecut aproape două luni de la furia celor 12 ore de Kingdom. Încă mi se pare că aud tonurile vag isterice ale ultimului Blood Moon și modul absolut stupid în care era cât pe ce să-mi pierd coroana. Ar trebui să menționez din start că nu mai sunt un gamer, nu cum eram acum aproape 10 ani, așa că 12 ore petrecute într-un joc complementare a două zile de lucru mi se pare enorm.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>