<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Far Cry on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/far-cry/</link>
    <description>Recent content in Far Cry on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/far-cry/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</guid>
      <description>Apple intră în arena abonamentelor de gaming cu Apple Arcade, Valve își produce propriul dispozitiv VR, iar Parlamentul European adoptă controversatele modificări la Directiva drepturilor de autor. Sekiro le dă în continuare bătăi de cap review-erilor, The Elder Scrolls aniversează 25 de ani (de citit istoria Morrowind publicată de Polygon) și s-au anunțat niște titluri interesante, printre care un point &amp;amp; click Lord of the Rings, un TBS spin-off din Divinity Original Sin și Borderlands 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Intellivision lucrează la o nouă consolă, orientată spre segmentul casual/family (și mai puțin spre gamerii hardcore).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>