<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bioshock on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/bioshock/</link>
    <description>Recent content in Bioshock on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/bioshock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20-26 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</guid>
      <description>O săptămână cu evenimente mai puține, dar însemnate. Chestionarul GDC ia pulsul dezvoltatorilor de jocuri, A.I.-ul dezvoltat de Google să joace StarCraft II e acum suficient de capabil încât să învingă jucători profesioniști, vom avea competiții cu premii pentru Farming Simulator și, desigur, Capcom lansează remake-ul pentru Resident Evil 2 care e foarte bine primit.

Ştiri  Netflix continuă șirul adaptărilor după jocuri video cu o producție bazată pe seria Resident Evil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bioshock Infinite: Burial at Sea – Episode 1</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-bioshock-burial-sea-mg/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-bioshock-burial-sea-mg/</guid>
      <description>Un sfîrșit e un început Dacă ați citit articolul meu despre Bioshock Infinite, atunci știți deja cît de mult am apreciat acest titlu – doar i-am acordat nota maximă, 10. Ce nu știți este altceva. Anume că jocul mi-a plăcut atît ce mult încît mi-am cumpărat imediat, la prima reducere, pachetul de pe Steam cu primele două Bioshock-uri. Deși cel dintîi nu m-a încîntat foarte tare, iar din al doilea m-a atras în special ultima sa treime, am simțit că Infinite este capodopera care, la modul retroactiv, legitimează, într-un fel, creațiile precedente ale aceluiași „autor”: Ken Levine.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>