<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yaga on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/yaga/</link>
    <description>Recent content in Yaga on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/yaga/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/29/</guid>
      <description>Marile companii din industria jocurilor anunță măsuri pentru combaterea schimbărilor climatice, Google își lansează propriul abonament care să concureze cu Apple Arcade, filmul-joc Bandersnatch câștigă premii Emmy, Fallout 76 riscă să omoare oameni și IRL, Shacknews publică un nou mega-articol, de data asta despre EverQuest, iar Yaga e primul joc românesc pe Epic Store.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un număr de companii din industria jocurilor, printre care nume importante precum Sony, Microsoft, Google Stadia, Ubisoft sau Twitch, au anunțat inițiativa „Playing For The Planet Alliance” sub egida ONU, care își propune creșterea gradului de conștientizare a schimbărilor climatice și reducerea emisiilor de carbon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>