<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Command  Conquer Remastered on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/command--conquer-remastered/</link>
    <description>Recent content in Command  Conquer Remastered on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/command--conquer-remastered/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</guid>
      <description>Încă o săptămână plină de prezentări de jocuri (din nou, găsiți lista și sumarul evenimentelor în articolul nostru special, dar avem și alte noutăți: un joc video folosit în scop terapeutic în SUA, alt joc video introdus în programa școlară pentru subiectul abordat, itch.io a strâns 8 milioane de dolari în scopuri caritabile, iar Epic Games valorează 17 miliarde de dolari. În plus, EA a anunțat un nou joc Star Wars axat pe luptele spațiale, mai multe jocuri ies din exclusivitate și ajung și pe Steam — Outer Wilds, ahem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/14/</guid>
      <description>O săptămână doldora de prezentări de jocuri ce a culminat cu dezvăluirea viitoarei console PlayStation 5. Tensiunile rasiale din SUA încă reverberează și în industria jocurilor, un director de la Riot Games fiind nevoit să își dea demisia din cauza unei postări pe Facebook, iar bundle-ul caritabil vândut de itch.io a strâns peste 6 milioane de dolari.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Săptămâna a plină de prezentări de jocuri, precum IGN Expo, The Escapist Showcase, Guerrilla Collective, PC Gaming Show, Future Games Show, dar principalul punct de atracție a fost prezentarea organizată de Sony pentru a dezvălui viitoarea consolă PlayStation 5, precum și numeroase jocuri care vor fi disponibile pe consolă la lansare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 mai - 6 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/07/</guid>
      <description>Protestele din SUA aprinse de moartea lui George Floyd au reacții și din industria de gaming, de la strângeri de fonduri, amânarea unor evenimente și alte inițiative de susținere. În alte știri, o retrospectivă despre Maxis a dus la descoperirea unui prototip al unui joc nepublicat, a murit creatorul RPG-ului Darklands și s-a lansat colecția remasterizată Command &amp;amp; Conquer.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Tensiunile rasiale și protestele „Black Lives Matter” din SUA reaprinse de uciderea lui George Floyd provoacă diverse reacții și în lumea jocurilor (VideoGamesChronicle, EGM, Ars Technica, Gamasutra) &amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>