<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coffee Talk on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/coffee-talk/</link>
    <description>Recent content in Coffee Talk on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/coffee-talk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 iulie - 1 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/02/</guid>
      <description>Secetă de știri - nu s-au anunțat prea multe în această săptămână, în afară de noi ecranizări după The Witcher, Splinter Cell și Beyond Good and Evil, extinderea Konami pe segmentul desktop PC, și lansarea lui Destroy All Humans, Grounded și a altor câteva jocuri indie.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Continuă valul de ecranizări inspirate de jocuri (și de cărțile care au stat la baza lor):  Ubisoft a anunțat un film bazat pe Beyond Good And Evil, la cârma căruia va fi Rob Letterman, regizorul lui Detective Pikachu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 martie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/29/</guid>
      <description>Puține știri în această săptămână, dintre care demnă de remarcat ar fi doar anunțul Epic Games că se va implica și pe partea de finanțare a dezvoltării jocurilor. În rest, primul joc Half-Life după 13 ani a dominat titlurile în presa digitală - chiar dacă poate fi jucat de numai o minoritate a jucătorilor - astfel că aveți destul material de citit.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Companiile din industria jocurilor donează bani pentru eforturile de combatere a coronavirusului (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 martie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/08/</guid>
      <description>HBO produce un serial The Last of Us, Death Stranding și Control bat recorduri la nominalizări BAFTA, Nvidia GeForce Now încă produce reacții negative în rândul publisherilor și dezvoltatorilor, filmul Uncharted are un regizor nou și l-a angajat și pe Antonio Banderas, iar Black Mesa a fost lansat în sfârșit în varianta integrală, după 15 ani.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Au fost anunțate nominalizările pentru premiile BAFTA: Death Stranding și Control primesc un număr record de câte 11 nominalizări fiecare, iar pentru titlul de Cel Mai Bun Joc mai concurează și titluri precum Outer Wilds sau Disco Elysium.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>