<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/26/</guid>
      <description>THQ Nordic achiziționează legendarul studio Piranha Bytes, Sony își deschide un studio dedicat pentru ecranizări de jocuri, s-au lansat Total War: Three Kingdoms și Pathologic 2, în curând vom avea o consolă de buzunar cu manivelă, iar pe Steam a început curățenia de primăvară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Sony își face un studio dedicat - PlayStation Productions - pentru a ecraniza jocuri video pentru TV și cinema. (Destructoid, VideoGamesChronicle, Games Informer) Anunțul de săptămâna trecută privind parteneriatul dintre Sony și Microsoft i-a luat prin surprindere pe cei din echipa PlayStation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-05/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | Canard PC
LEVEL LEVEL (Turcia), mai 2019 (#268)         Game Informer (SUA) Iunie 2019         PC Gamer (UK) Iunie 2019 (#331)         EDGE (UK) Iunie 2019 (#332) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:                (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</guid>
      <description>A fost anunțat, în sfârșit, Star Wars Jedi: Fallen Order, Rockstar își încheie socotelile cu Pinkertonii, un AI șterge pe jos cu campionii mondiali de Dota 2, iar rețelele sociale nu vor să facă reclamă la (jocul cu) marijuana. Plus, ca în fiecare săptămână, avem mult material de citit despre Sekiro: Shadows Die Twice (încă), Outward, Metal Gear Solid, Dune, The Walking Dead, Alpha Centauri și&amp;hellip; Windows 3.1.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Rockstar renunță la procesul pe care îl intentaseră agenției Pinkerton ca răspuns la scrisoarea de cease and desist pe care aceștia o trimiseră la începutul anului, sperând probabil să obțină o porție din câștigurile lui Red Dead Redemption 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-04/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-04/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#294) | LEVEL (Turcia), Aprilie 2019 (#267)                Game Informer (SUA) Mai 2019 (#313)         PC Gamer (UK) Mai 2019 (#330)         EDGE (UK) Mai 2019 (#331)         (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 martie - 6 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</guid>
      <description>Valve și cinci mari publisheri intră în vizorul Comisiei Europene, Kotaku dezvăluie procesul turbulent care i-a dat naștere lui Anthem, Borderlands 3 își pune fanii în cap cu o exclusivitate Epic, iar Minecraft atinge 30 milioane de unități vândute pe PC. Și aveți de citit niște retrospective lungi și interesante despre Fallout, RollerCoaster Tycoon, Indiana Jones and the Fate of Atlantis, Star Trek și altele. Plus nelipsitele eseuri despre Sekiro și despre cât de greu e.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Minecraft atins impresionanta cifră de 30 milioane de unități vândute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</guid>
      <description>Apple intră în arena abonamentelor de gaming cu Apple Arcade, Valve își produce propriul dispozitiv VR, iar Parlamentul European adoptă controversatele modificări la Directiva drepturilor de autor. Sekiro le dă în continuare bătăi de cap review-erilor, The Elder Scrolls aniversează 25 de ani (de citit istoria Morrowind publicată de Polygon) și s-au anunțat niște titluri interesante, printre care un point &amp;amp; click Lord of the Rings, un TBS spin-off din Divinity Original Sin și Borderlands 3. Și nu în ultimul rând, GOG relansează primele două jocuri WarCraft, iar Clementine își încheie aventura în The Walking Dead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</guid>
      <description>Microsoft aduce Halo Master Chief Collection pe PC (inclusiv Steam), Epic sunt acuzați că spionează activitatea utilizatorilor săi pe platforma Steam, DirectX 12 ajunge și pe Windows 7, Dwarf Fortress ajunge într-un final și pe Steam (dar nu din rațiuni comerciale), Steam și Epic aduc îmbunătățiri la magazinele lor și ne readucem aminte de EverQuest.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Netflix face un serial animat bazat pe jocul Dragon&amp;rsquo;s Dogma (Games Informer, Variety, Eurogamer) World Wide Web a împlinit 30 de ani - pe 12 martie 1989 Tim Berners-Lee a apăsat butonul mare și roșu care a aprins „ve-ve-ve-ul”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat. Intitulat “Rape Day”, jocul permite jucătorilor să “ verbally harass, kill people, and rape women”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-03/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-03/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#293) | LEVEL (Turcia), martie 2019 (#266)                Game Informer (SUA) Aprilie 2019         PC Gamer (UK) Martie 2019 (#328) | Aprilie 2019 (#329)                EDGE (UK) Aprilie 2019 (#330)         Plus ediția pentru abonați și ediția digitală:                (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>