<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 martie - 6 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</guid>
      <description>Valve și cinci mari publisheri intră în vizorul Comisiei Europene, Kotaku dezvăluie procesul turbulent care i-a dat naștere lui Anthem, Borderlands 3 își pune fanii în cap cu o exclusivitate Epic, iar Minecraft atinge 30 milioane de unități vândute pe PC. Și aveți de citit niște retrospective lungi și interesante despre Fallout, RollerCoaster Tycoon, Indiana Jones and the Fate of Atlantis, Star Trek și altele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</guid>
      <description>Apple intră în arena abonamentelor de gaming cu Apple Arcade, Valve își produce propriul dispozitiv VR, iar Parlamentul European adoptă controversatele modificări la Directiva drepturilor de autor. Sekiro le dă în continuare bătăi de cap review-erilor, The Elder Scrolls aniversează 25 de ani (de citit istoria Morrowind publicată de Polygon) și s-au anunțat niște titluri interesante, printre care un point &amp;amp; click Lord of the Rings, un TBS spin-off din Divinity Original Sin și Borderlands 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</guid>
      <description>Microsoft aduce Halo Master Chief Collection pe PC (inclusiv Steam), Epic sunt acuzați că spionează activitatea utilizatorilor săi pe platforma Steam, DirectX 12 ajunge și pe Windows 7, Dwarf Fortress ajunge într-un final și pe Steam (dar nu din rațiuni comerciale), Steam și Epic aduc îmbunătățiri la magazinele lor și ne readucem aminte de EverQuest.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Netflix face un serial animat bazat pe jocul Dragon&amp;rsquo;s Dogma (Games Informer, Variety, Eurogamer) World Wide Web a împlinit 30 de ani - pe 12 martie 1989 Tim Berners-Lee a apăsat butonul mare și roșu care a aprins „ve-ve-ve-ul”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-03/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-03/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#293) | LEVEL (Turcia), martie 2019 (#266)   Game Informer (SUA) Aprilie 2019  PC Gamer (UK) Martie 2019 (#328) | Aprilie 2019 (#329)   EDGE (UK) Aprilie 2019 (#330)  Plus ediția pentru abonați și ediția digitală:   (Twitter EDGE)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 februarie - 2 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/03/</guid>
      <description>THQ Nordic își pun singuri piedică organizând un AMA pe 8chan, Funcom anunță că ne pregătesc (cel puțin) 3 jocuri noi în universul Dune, Devotion e retras de pe Steam din cauza unui easter egg, GOG anunță niște restructurări și continuă discuțiile în jurul BioWare și Anthem.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  THQ Nordic au avut nefericita inspirație să organizeze o sesiune AMA (ask me anything) pe forumul 8chan, faimos pentru&amp;hellip; chestiile nasoale care se întâmplă pe acolo, cu are în mod normal nicio companie nu ar vrea să se asocieze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/24/</guid>
      <description>Președintele Nintendo America se retrage, lăsându-i locul vicepreședintelui Bowser. EA îl șterge pe Cristiano Ronaldo de pe coperțile FIFA 19, ArenaNet anunță concedieri, iar angajații Microsoft protestează împotriva folosirii HoloLens în sisteme militare, Anthem e lansat în sfârșit pentru toată lumea, dar reacțiile nu sunt cele așteptate, John Romero amână SIGIL, iar Valve scoate conținutul video non-gaming de pe Steam.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</guid>
      <description>Activision-Blizzard anunță încasări record pentru 2018, dar în același timp concediază 8% din angajați. De partea cealaltă, Apex Legends revigorează perspectivele EA, System Shock 3 rămâne fără publisher, iar Nintendo anunță noutăți pentru fanii Switch. A fost în același timp și o săptămână cu lansări importante: Civilization VI: Gathering Storm, Far Cry New Dawn, Metro Exodus, Enderal, iar Flower ajunge în sfârșit și pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3-9 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/10/</guid>
      <description>Respawn lansează pe neașteptate un joc care e și nu e Titanfall, ba mai mult, e battle royale care se ia la trântă cu Fortnite. Între timp, Fortnite a organizat un concert virtual la care au luat parte 10 milioane de jucători, OpenCritic va avertiza în privința loot box-urilor din jocuri, marii publisheri AAA raportează cifre și măsuri dureroase, iar Steam anunță câștigătorii Steam Awards 2018 și au (încă) un sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-02/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-02/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 LEVEL (Turcia) Februarie 2019 (#265)  Game Informer (SUA) Martie 2019  PC Gamer (UK) Februarie 2019 (#327)  Bonus: PC Gamer takes the 10-year challenge</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20-26 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</guid>
      <description>O săptămână cu evenimente mai puține, dar însemnate. Chestionarul GDC ia pulsul dezvoltatorilor de jocuri, A.I.-ul dezvoltat de Google să joace StarCraft II e acum suficient de capabil încât să învingă jucători profesioniști, vom avea competiții cu premii pentru Farming Simulator și, desigur, Capcom lansează remake-ul pentru Resident Evil 2 care e foarte bine primit.

Ştiri  Netflix continuă șirul adaptărilor după jocuri video cu o producție bazată pe seria Resident Evil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13-19 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</guid>
      <description>Aflăm săptămâna aceasta că agenția Pinkerton încă există și dau în judecată Rockstar pentru că le-au folosit „imaginea” în Red Dead Redemption II. Investitorii Activision-Blizzard încearcă să afle dacă despărțirea de Bungie a fost rezultatul unei fraude, Unity revine la sentimente mai bune față de Improbable, iar clasificarea PEGI va include și avertismente privind cumpărăturile pe bani reali. Avem și un rezumat al speedrun-urilor de la AGDQ 2019, un sumar detaliat al schimbărilor care au venit și urmează să vină la Steam și o retrospectivă a ce înseamnă GOG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>