<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Highlights on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/highlights/</link>
    <description>Recent content in Highlights on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/highlights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 ianuarie - 01 februarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/02/02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/02/02/</guid>
      <description>Coronavirusul afectează evenimentele de gaming din Asia, Blizzard o zbârcește cu lansarea Warcraft III Reforged, Nintendo Switch a ajuns la 50 milioane de unități vândute, Wizards of the Coast deschid un nou studio de jocuri, iar pe felia indie avem câteva lansări, printre care și actul final din Kentucky Route Zero.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Coronavirusul începe să afecteze și industria jocurilor, câteva evenimente de e-sports fiind amânate sau anulate din cauza epidemiei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19 - 25 ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/26/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/26/</guid>
      <description>O săptămână liniștită, marcată doar de anunțul unui film animat Witcher, încă o amânare a importantă (Dying Light 2) și de lansarea - cu impresii împărțite - a lui Commandos 2 HD. În afară de acestea, avem câteva retrospective interesante, precum Master of Orion sau Discworld Noir, și o nouă sesiune de reduceri la prăvăliile de acadele ludice.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (Autor: Manilyn Toledana)    Știri  Până la sezonul al doilea din The Witcher, planificat pentru la anul, Netflix pregătesc un spin-off anime intitulat The Witcher: Nightmare of the Wolf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/19/</guid>
      <description>S-a încheiat AGDQ 2020, Call of Duty domină topul vânzărilor din ultimul deceniu, PlayStation sare din nou peste E3, Windows 7 a murit, vom avea un remaster al vechiului FPS Kingpin, Horizon: Zero Dawn pare că vine și pe PC, Epic Store a depășit 100 de milioane de clienți și avem niște amânări importante, dintre care se remarcă Cyberpunk 2077, care apare acum la toamnă.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un top al celor mai bine vândute jocuri din ultimul deceniu arată cât de mulți bani aduce Call of Duty - cu excepția primulului loc, pe care se plasează Grand Theft Auto 5, titlurile Activision ocupă 7 din primele 10 locuri și jumătate din top 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-01/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/coperti-01/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | CanardPC | Joacă Tare
Articole:
 &amp;ldquo;Oh my god, what have I got myself into?&amp;rdquo; The inside story of the golden age of video game magazines (GamesRadar+)  LEVEL (Cehia &amp;amp; Turcia) LEVEL (Cehia) (#300) | LEVEL (Turcia), Ianuarie 2020 (#276)   Site LEVEL</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/12/</guid>
      <description>A avut loc CES 2020, poșta britanică lansează timbre cu jocuri clasice, oamenii din industrie participă la eforturile de combatere a incendiilor din Australia, avem multe materiale interesante de lecturat și, cel mai important, avem dată de lansare pentru ultimul episod din Kentucky Route Zero.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Made în România Prăvălii de jocuri  Știri  Compania de poștă britanică (Royal Mail) lansează o emisiune de mărci poștale dedicate jocurilor video clasice britanice, precum Tomb Raider, Elite, Dizzy, Lemmings sau Populous.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 decembrie 2019 - 4 ianuarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/01/05/</guid>
      <description>Început de an, Witcher e mai popular ca niciodată, Fortnite câștigă aproape toți banii, jocurile au bug-uri ca acum 20 de ani, filmul Uncharted pierde încă un regizor și ar trebui să terminăm și cu retrospectivele. Gata, a început Anul Jocului, țineți-vă pălăriile!
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Made în România Prăvălii de jocuri  Știri  Jocul Witcher 3 a atins la sfârșitul anului 2019, un record de popularitate, având mai mulți jucători simultani pe Steam decât a avut chiar și la lansare, motivul fiind, fără îndoială, succesul serialului proaspăt lansat de Netflix în decembrie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/stiri/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/stiri/</guid>
      <description>30 decembrie 2018 - 5 ianuarie  Scenaristul Erik Wolpaw se întoarce la Valve ca colaborator part-time. El a lucrat la cele două episoade Half-Life 2 și la Portal 2 și părăsise compania în 2017. (PC Gamer, Games Informer, Polygon, Gamasutra) Steam și GOG au retras jocul Star Control: Origins de la vânzare în urma unei cereri DMCA (blocarea conținutului pe motiv de copyright) primită de la creatorii originali ai seriei, Fred Ford și Paul Reiche III, aflați într-un litigiu cu compania Stardock, cea care deține în prezent drepturile pentru Star Control (Ars Technica, Destructoid, DSOGaming ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019: Retrospectiva Retrospectivelor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/lansari/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/istorie/2019/lansari/</guid>
      <description>30 decembrie 2018 - 5 ianuarie  3 ianuarie: Braveland Heroes (early access) (Steam) 3 ianuarie: Medieval Kingdom Wars (Steam) 5 ianuarie: The Eternal Castle [REMASTERED] (Steam)  6-12 ianuarie  10 ianuarie: Bury Me, My Love (Polygon, Steam) 10 ianuarie: Catherine Classic (Steam) 11 ianuarie: New Super Mario Bros. U Deluxe (Nintendo Switch) (Nintendo Store) 11 ianuarie: Tales of Vesperia Definitive Edition (Steam) 12 ianuarie: Bright Memory - Episode 1 (early access) (Steam)  13-19 ianuarie  15 ianuarie: episodul 3 din The Walking Dead: The Final Season (Steam) 15 ianuarie: Vane (PlayStation Store) 15 ianuarie: My Time At Portia (iese din early access) (Steam, gog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/29/</guid>
      <description>Ultima retrospectivă a anului ne aduce o săptămână liniștită, fără știri, doar cu retrospective, articole interminabile despre Disco Elysium și reduceri la jocuri. La mulți ani tuturor!
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (Imagine din jocul românesc My Winter Album)    Știri  Epic Games a făcut în ultimul an investiții de 13 milioane de dolari, prin intermediul programului Epic MegaGrants, în 200 de studiouri care crează jocuri și alte aplicații folosind Unreal Engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 21 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/22/</guid>
      <description>GOG readuce jocul Blade Runner după 22 de ani de rătăcire în neantul digital, serialul Witcher a fost lansat, un jucător de fotbal din Anglia dă de probleme în China din cauza postărilor pe rețelele sociale, facem tot felul de retrospective ale anului și deceniului, iar reducerile de iarnă sunt în plin avânt la toate magazinele de jocuri, ca să avem ce juca până încep lansările importante din Anul Jocului 2020.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  O companie de internet din Rusia, Rambler Group, cheamă în judecată Twitch pentru a-i cere daune de 2,9 miliarde de dolari din cauză că utilizatorii platformei de streaming ar fi transmis ilegal meciuri de fotbal din campionatul englezesc, meciuri pentru care Rambler deține drepturile exclusive în Rusia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 8 - 14 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/15/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/15/</guid>
      <description>Principalul eveniment al săptămânii a fost The Game Awards, în cadrul căruia au fost anunțate mai mult jocuri noi, dar a fost prezentată și noua consolă Xbox. Dintre titlurile anunțate se remarcă o continuare pentru Hellblade, primul joc pentru PlayStation 5, un nou joc Dungeons &amp;amp; Dragons, iar The Wolf Among Us 2 a fost reanimat și reanunțat.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Compania care publică cărțile „Choose Your Own Adventure” au trimis scrisori de încălcare a copyright-ului mai multor studiouri care au publicat jocuri pe Itch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revistele lunii decembrie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-12/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/coperti-12/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Revistele lunii&amp;rdquo; este rubrica lunară în care ne uităm la chioșcul virtual cu reviste de jocuri din lumea întreagă, cât încă mai există. Avem coperți, cu link către sursă.
 Linkuri rapide:
LEVEL | Game Informer | PC Gamer | EDGE | RetroGamer | PC Guru | The Games Machine | Pelit | Pelaaja | Hobby Consolas | Power Unlimited | PC Games | Wireframe | CanardPC
LEVEL (Turcia) Decembrie 2019 (#275)  Game Informer (SUA) Ianuarie 2020 (#321)  PC Gamer (UK) Ediția Crăciun 2019 (#338) Ediţia normală şi ediţia pentru abonaţi:   EDGE (UK) #340  Twitter EDGE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/08/</guid>
      <description>PlayStation aniversează 25 de ani de existență cu un record Guiness pentru cea mai bine vândută consolă, Minecraft are server la Vatican, iar Star Citizen continuă să strângă o mulțime de bani. Începem să facem și retrospectiva evenimentelor anului și să privim spre 2020, Humble Monthly se transformă în Humble Choice, iar românii de la Critique Gaming au lansat Interrogation.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Foștii dezvoltatori ai Rune II de la Human Head au fost dați în judecată de publisher-ul Ragnarok Game deoarece nu le-au pus la dispoziție codul final al jocului după închiderea surpriză a studioului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 - 30 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/01/</guid>
      <description>Săptămână lipsită de evenimente notabile, numai bine ca să ne concentrăm pe mulțimea de oferte de Black Friday prezente la mai toate prăvăliile de jocuri. Câteva anunțuri se remarcă, totuși: Valve renunță la Steam Controller și au fost anunțate două titluri interesante - un succesor spiritual pentru C&amp;amp;C Renegade și un joc nou în seria To The Moon.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Valve oprește producția de Steam Controllers și lichidează stocurile oferind o reducere de 90% în cadrul Steam Autumn Sale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17 - 23 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</guid>
      <description>Știrea săptămânii e că vom avea un joc Half-Life. Controversa săptămânii e că noul joc Half-Life va fi exclusiv VR. Și Google Stadia s-a lansat, cu impresii pe măsura așteptărilor: tehnologie bună, dar ofertă slabă. Dar profităm de ocazie pentru articole pe temele VR și cloud streaming, avem oferte de Black Friday la magazinele de jocuri și un nou joc românesc caută finanțare pe Kickstarter: Viking Vengeance.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  S-a lansat Google Stadia, dar primirea nu a fost una foarte pozitivă - tehnologia de streaming funcționează bine, dar modelul de afaceri și catalogul foarte redus de jocuri nu alcătuiesc o ofertă atractivă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>