<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gray Dawn on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/gray-dawn/</link>
    <description>Recent content in Gray Dawn on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/gray-dawn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3-9 iunie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.03/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:00:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.03/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai bune de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Blizzard lucrează la un nou Diablo (PCGamer) Paradox cumpără Harebrained Schemes, studioul din spatele seriei Shadowrun Returns (RPS, Comunicat Paradox) (thx @joonior_bmf) CEO-ul Ubisoft nu vede un viitor prea lung consolelor, zice CEO-ul Ubisoft într-un interviu pentru Variety (tl;dr pe Ars Technica sau Game Informer) Facebook lansează programul Level Up în sprijinul streamerilor (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>