<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>City of Heroes on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/city-of-heroes/</link>
    <description>Recent content in City of Heroes on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/city-of-heroes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 iunie - 6 iulie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/07/</guid>
      <description>Primele imagini din Witcher ne arată un Geralt cu o singură sabie (ca toată lumea), Franța încearcă să ademenească devii din UK după Brexit, Nvidia lansează o nouă serie de plăci video pentru a putea concura cu AMD, City of Heroes prosperează după moarte, CEO-ul Paradox ne explică de 30% e un comision prea mare pentru Steam, iar Epic plusează la capitolul exclusivități oferindu-se să suporte restiturile de bani către clienții nemulțumiți.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Ediția de vară a Games Done Quick s-a încheiat pe 30 iunie și a adunat o sumă record pentru cauze caritabile: 3 milioane de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/28/</guid>
      <description>Lucrurile nu sunt la fel de colorate în culisele Fortnite precum sunt în joc: un reportaj dezvăluie crunch-ul prelungit pe care îl practică Epic pentru a modifica în permanență jocul. Dezvăluiri asemănătoare vin și de la NetherRealm și jocurile Mortal Kombat și Injustice. În alte știri, Wizards of the Coast își fac studio de jocuri, China introduce noi restricții la aprobarea de jocuri, iar Chris Taylor dezvăluie o platformă de cloud gaming și un RTS nou, s-a lansat Mortal Kombat 11, iar Unbound: Worlds Apart are un demo jucabil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  La începutul săptămânii a izbucnit un incendiu care a afectat serios catedrala Notre Dame din Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.07/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.07/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Pe 11 octombrie a murit Greg Stafford, creatorul lumii fantasy Glorantha și unul dintre designerii lui King of Dragon Pass, care se petrece în Glorantha. (Site Chaosium) Telltale Games au ajuns la o înțelegere cu Skybound Games pentru a termina ultimele episoade din The Walking Dead: The Final Season, foarte probabil folosind foști angajați de la Telltale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Parlamentul European a votat pe 12 septembrie o nouă directivă ce reglementează drepturile de copyright ale oricărui tip de media de pe internet. (Politico, The Verge, CNBC, CNET). Mai multe detalii:  Today, Europe Lost The Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12-18 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Arkane vor lua o pauză de la Dishonored și Prey și vor „explora” experiențe multiplayer (VG247) THQ Nordic a achiziționat drepturile pentru trilogia de jocuri Timesplitters (THQ Nordic, Polygon) Se pare că Valve lucrează în culise la dezvoltarea unui toolset care să permită jocurilor făcute pentru Windows să ruleze pe Linux (VG247, Ars Technica) Valve lucrează și la Steam.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>