<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Total War on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/total-war/</link>
    <description>Recent content in Total War on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/total-war/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Total War: Rome II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-rome2-total-war-mg/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-rome2-total-war-mg/</guid>
      <description>Cred că ați observat, deja, cu toții (cei interesați de jocurile de strategie), că articolul dedicat celui mai recent titlu din seria Total War, anume Rome II, a întîrziat să apară. Da, au trecut mai mult de trei luni de la apariția noului Rome, și eu încă nu am scris nimic despre dînsul. De ce? Pentru că jocul a fost la data apariției o porcărie plină de buguri, o mizerie de beta vîndută în draci la precomandă tuturor pasionaților care au pus botul la o mare și impardonabilă minciună. Pe scurt, dacă ar fi fost să scriu o recenzie la Total War: Rome II la data lansării sale, l-aș fi distrus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROME: TOTAL WAR</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</guid>
      <description>270 î.e.n. este anul în care Republica Romană devine puterea dominantă a Peninsulei Italice. Din acest motiv, același an dă și startul campaniei din ROME: TOTAL WAR (RTW), campanie dedicată secolelor în care Republica şi-a extins influenţa pe cuprinsul Mediteranei. Trebuie subliniat de la început că, deși aparent ne aflăm în fața unui joc de strategie de proporții grandioase, adevăratul merit al lui RTW este atmosfera. Este un simulator dedicat firilor visătoare cărora le place să se piardă în fantezii romanțate, de multe ori puternic deviate de la realitățile trecutului istoric, într-un areal geografic concentrat pe Bazinul Mediteranean, dar care cuprinde parţial şi Nordul Europei, Stepa Eurasiatică şi Orientul Mijlociu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>