<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bethesda on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/bethesda/</link>
    <description>Recent content in Bethesda on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/bethesda/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12-18 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Arkane vor lua o pauză de la Dishonored și Prey și vor „explora” experiențe multiplayer (VG247) THQ Nordic a achiziționat drepturile pentru trilogia de jocuri Timesplitters (THQ Nordic, Polygon) Se pare că Valve lucrează în culise la dezvoltarea unui toolset care să permită jocurilor făcute pentru Windows să ruleze pe Linux (VG247, Ars Technica) Valve lucrează și la Steam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15-21 iulie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Actorul Nathan Fillion a produs şi lansat pe cont propriu un scurt-metraj Uncharted, în care interpretează rolul lui Nathan Drake (Ars Technica, Kotaku) şi a discutat cu Kotaku despre asta (Kotaku) După lansarea dezastruoasă de săptămâna trecută, Xaviant Games retrage The Culling 2 de la vânzare şi-şi concentrează eforturile pe întreţinerea şi dezvoltarea primului titlu al seriei (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>