<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rockstar on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/rockstar/</link>
    <description>Recent content in Rockstar on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/rockstar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17 - 23 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</guid>
      <description>Știrea săptămânii e că vom avea un joc Half-Life. Controversa săptămânii e că noul joc Half-Life va fi exclusiv VR. Și Google Stadia s-a lansat, cu impresii pe măsura așteptărilor: tehnologie bună, dar ofertă slabă. Dar profităm de ocazie pentru articole pe temele VR și cloud streaming, avem oferte de Black Friday la magazinele de jocuri și un nou joc românesc caută finanțare pe Kickstarter: Viking Vengeance.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  S-a lansat Google Stadia, dar primirea nu a fost una foarte pozitivă - tehnologia de streaming funcționează bine, dar modelul de afaceri și catalogul foarte redus de jocuri nu alcătuiesc o ofertă atractivă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 iulie - 3 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/04/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/04/</guid>
      <description>Streamer-ul Ninja face (și mai mulți) bani și aduce profit și pentru Microsoft, site-ul E3 face publice datele personale ale jurnaliștilor, turneul Fortnite aduce multe premii și îmbogățește adolescenții, iar Rockstar reușește să nu plătească impozite pe profit în Marea Britanie în ultimul deceniu. Și săptămână plină pentru jocurile indie românești: s-au lansat Raiders Of The Lost Island și Space Mercs.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Streamer-ul Ninja, pe numele real Tyler Blevins, ține capul de afiș pentru știrile de săptămâna aceasta anunțând că renunță la a mai transmite pe Twitch în favoarea exclusivă a platformei Mixer, deținută de Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</guid>
      <description>A fost anunțat, în sfârșit, Star Wars Jedi: Fallen Order, Rockstar își încheie socotelile cu Pinkertonii, un AI șterge pe jos cu campionii mondiali de Dota 2, iar rețelele sociale nu vor să facă reclamă la (jocul cu) marijuana. Plus, ca în fiecare săptămână, avem mult material de citit despre Sekiro: Shadows Die Twice (încă), Outward, Metal Gear Solid, Dune, The Walking Dead, Alpha Centauri și&amp;hellip; Windows 3.1.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Rockstar renunță la procesul pe care îl intentaseră agenției Pinkerton ca răspuns la scrisoarea de cease and desist pe care aceștia o trimiseră la începutul anului, sperând probabil să obțină o porție din câștigurile lui Red Dead Redemption 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american. (GamesIndustry.biz, Variety, Polygon, RPS) De asemenea, o comisie a Parlamentului Australiei a publicat un raport conform căruia subiectul loot boxes este unul care merită investigat mai în amănunt de alte agenții ale guvernului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Intellivision lucrează la o nouă consolă, orientată spre segmentul casual/family (și mai puțin spre gamerii hardcore). (Games Informer, GamesIndustry.biz, Gamereactor) GOG publică un nou tweet încercând să facă o glumă, niște oameni s-au supărat, s-a născut o controversă, GOG și-a cerut scuze și a șters tweet-ul (Eurogamer, USgamer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri Scandalul orelor suplimentare de la Rockstar Începutul săptămânii a fost marcat de o noi controverse pe o temă mai veche: numărul ridicat de ore lucrate de angajații din industria jocurilor. De data asta cei de la Rockstar:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>