<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Darkest Dungeon on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/darkest-dungeon/</link>
    <description>Recent content in Darkest Dungeon on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/darkest-dungeon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23 - 29 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/30/</guid>
      <description>Noi scandaluri și controverse se ițesc în industrie, adăugându-se celor deja existente, piața jocurilor din Europa produce o mulțime de bani, a început ultimul mare eveniment de gaming al verii, Gamescom (găsiți rezumatul în articolul nostru despre Vara Jocurilor) și care a venit cu o mulțime de anunțuri noi (precum un nou joc Sam &amp;amp; Max și un remake Pharaoh), s-a lansat Wasteland 3, iar Gibbous: A Cthulhu Adventure va primi o continuare.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Continuă știrile în disputa dintre Epic și Apple:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 aprilie - 2 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/03/</guid>
      <description>Ubisoft anunță un nou joc Assassin&amp;rsquo;s Creed, de data aceasta cu vikingi, Intel anunță o nouă generație de procesoare pentru desktop, Geoff Keighley organizează un mega-festival digital de 4 luni care să înlocuiască E3-ul, povestea din The Last of Us II se varsă pe internet umplându-l de spoilere, s-a lansat mult-așteptatul Gears Tactics și continuăm istoria epocii „shareware”. Și avem și o lansare autohtonă, action-platformer-ul WarriOrb.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Gearbox anunță un serial bazat pe seria de jocuri Brothers in Arms.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>