<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Retrospectivă on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/retrospectiv%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Retrospectivă on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/retrospectiv%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notele de 10 din Level</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/retrospectiva-notelor-de-10/</guid>
      <description>Când Cristan a terminat de pus cap la cap arhiva virtuală a Level, mi s-a părut c-ar fi interesant să facem câteva retrospective tematice. În ediția de astăzi este vorba despre jocurile notate cu 10 în paginile revistei. Arhiva nu permite deocamdată filtrarea după note, dar am scuturat bine baza de date și iată ce a căzut din ea…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heretic II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/retro-heretic-2-fular/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/retro-heretic-2-fular/</guid>
      <description>Între puținele jocuri pe care le-am butonat pe parcursul întregului 2016, mă hotărâsem să rejoc Heretic 2 pe care-l terminasem prima dată la puțină vreme după ce intrasem la liceu. Singurul contact pe care-l avusesem cu seria (Heretic și cele două Hexen-uri) până în momentul acela a fost scurta povestire a lui Cărtărescu din manualul de limba și literatura română din care am rămas doar cu „două mâini păroase” și o imagine din MDK pe pagina secundă a povestirii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva X-Com</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-x-com-ciolan/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-x-com-ciolan/</guid>
      <description>„Dintru adâncuri strigat-am către Tine, Doamne! Doamne, auzi glasul meu!
Fie urechile Tale cu luare-aminte la glasul rugăciunii mele. Fie ochii tăi ațintiți pre laboratoarele mele din Pacific și nu-mi lăsa, Doamne, cercetătorii de izbeliște și dă-le gândul cel bun să nu se atingă de blestemăția de Tassoth Commander.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trilogia Thief - o retrospectivă</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-thief-waaagh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-thief-waaagh/</guid>
      <description>Taffer: bastardizare a lui „Trickster”, utilizată în mod expletiv cu o versatilitate întâlnită în engleza modernă numai în cazul cuvântului care începe cu litera „f”.
Exemple:
&amp;ldquo;Get back out here, you taffer!&amp;rdquo;  &amp;ldquo;Hey! Someone&amp;rsquo;s been taffing through here!&amp;rdquo;  &amp;ldquo;What the bloody taff!?&amp;rdquo;
Jocurile seriei THIEF (Thief: The Dark Project [TDP – 1998], lansat într-o ediţie revizuită ca Thief Gold [TG], Thief II: The Metal Age [TMA – 2000], şi Thief: Deadly Shadows [TDS – 2004], create de defunctele Looking Glass Studios şi Ion Storm, distribuite de Eidos Interactive) sunt străvechi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROME: TOTAL WAR</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</guid>
      <description>270 î.e.n. este anul în care Republica Romană devine puterea dominantă a Peninsulei Italice. Din acest motiv, același an dă și startul campaniei din ROME: TOTAL WAR (RTW), campanie dedicată secolelor în care Republica şi-a extins influenţa pe cuprinsul Mediteranei. Trebuie subliniat de la început că, deși aparent ne aflăm în fața unui joc de strategie de proporții grandioase, adevăratul merit al lui RTW este atmosfera.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>