<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Half Life Alyx on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/half-life-alyx/</link>
    <description>Recent content in Half Life Alyx on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/half-life-alyx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/12/</guid>
      <description>Sony investește în Epic Games, Super Mario Bros devine (din nou) cel mai scump joc, PES rămâne fără două cluburi importante din campionatul italian și apar noi rapoarte despre acuzațiile de hărțuire sexuală de la Ubisoft. Pe lângă acestea, a fost anunțat Shadow Warrior 3 și am avut o nouă prezentare Devolver Digital, despre care găsiți detalii în articolul nostru dedicat evenimentelor de jocuri din această vară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Konami a pierdut drepturile de licențiere pentru cluburile AC Milan and Inter Milano, care nu se vor mai regăsi în edițiile viitoare ale seriei PES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 martie - 4 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</guid>
      <description>Au avut loc BAFTA Awards, unde Outer Wilds și Disco Elysium au fost marii câștigători, IGN anunță un nou eveniment digital la vară, a început lucrul la un nou Commandos, s-au lansat Mount &amp;amp; Blade 2 și Resident Evil 3, iar în tot acest răstimp pandemia aduce un nou val de amânări de jocuri și evenimente.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Outer Wilds a câștigat trofeul pentru cel mai bun joc la premiile BAFTA. (BAFTA.org, VideoGamesChronicle, PC Gamer, Eurogamer) IGN anunță evenimentul digital Summer of Gaming, ca să umple golul lăsat de anularea E3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 martie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/29/</guid>
      <description>Puține știri în această săptămână, dintre care demnă de remarcat ar fi doar anunțul Epic Games că se va implica și pe partea de finanțare a dezvoltării jocurilor. În rest, primul joc Half-Life după 13 ani a dominat titlurile în presa digitală - chiar dacă poate fi jucat de numai o minoritate a jucătorilor - astfel că aveți destul material de citit.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Companiile din industria jocurilor donează bani pentru eforturile de combatere a coronavirusului (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15 - 21 martie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/22/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/03/22/</guid>
      <description>O săptămână cu mai multe evenimente majore: mai întâi avem primele detalii complete despre specificațiile viitoarelor console Xbox și PlayStation 5, pornind astfel cursa comparațiilor și previziunilor, s-au lansat mult-așteptatele Doom Eternal și Animal Crossing: New Horizons, Gabe Newell dă un interviu video pentru IGN, iar GDC s-a desfășurat anul acesta exclusiv online. Pe lângă acestea, avem mai multe retrospective, printre care și câteva mega-articole dedicate lui Doom (originalul și Eternal).
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Începe concurența între consolele viitoarei generații:  Microsoft dă detalii despre ce poate Xbox Series X (Eurogamer, EGM, VideoGamesChronicle) Și, în premieră, Sony prezintă specificațiile PlayStation 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9 - 15 februarie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/02/16/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/02/16/</guid>
      <description>O săptămână mai săracă în știri, în care aflăm că doar un anunț oficial mai lipsește ca System Shock 3 să fie îngropat, Blizzard și-a luat jucăriile și s-a retras din GeForce Now, jocul cu gâsca a luat marele premiu la The D.I.C.E. Awards, și s-a lansat pe Playstation mult așteptatul Dreams, sub o ploaie de recenzii pozitive.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Viitorul proiectului System Shock 3 este sub semnul întrebării, după ce săptămâna trecută au început să se întețească zvonurile despre concedierea întregii echipe care lucra la joc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17 - 23 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/24/</guid>
      <description>Știrea săptămânii e că vom avea un joc Half-Life. Controversa săptămânii e că noul joc Half-Life va fi exclusiv VR. Și Google Stadia s-a lansat, cu impresii pe măsura așteptărilor: tehnologie bună, dar ofertă slabă. Dar profităm de ocazie pentru articole pe temele VR și cloud streaming, avem oferte de Black Friday la magazinele de jocuri și un nou joc românesc caută finanțare pe Kickstarter: Viking Vengeance.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  S-a lansat Google Stadia, dar primirea nu a fost una foarte pozitivă - tehnologia de streaming funcționează bine, dar modelul de afaceri și catalogul foarte redus de jocuri nu alcătuiesc o ofertă atractivă.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>