<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Total War Warhammer on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/total-war-warhammer/</link>
    <description>Recent content in Total War Warhammer on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/total-war-warhammer/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</guid>
      <description>Bretonnia este o facțiune încropită parcă pe genunchi dintr-un amalgam de legende Arthuriene, istorii medievale și melancolii provensale tratate într-o manieră care sfîrșește prin a părea drept parodie involuntară. În cazul lui TW:WH, facțiunea nici nu a fost gata pentru lansarea originală, ci a sosit mai tîrziu sub forma unui supliment gratuit în așa numita Old World Edition, fapt care nu o ajută prea mult, căci accentuează impresia unui lucru făcut la repezeală, pentru a ține promisiuni oricum ratate. Toate problemele și defectele jocului sunt amplificate dramatic din perspectiva Bretonniei, iar timpul petrecut aici reprezintă una dintre cele mai triste și frustrante experiențe virtuale de care am avut parte vreodată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (II)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</guid>
      <description>Scurți de statură, dar compensînd cu lungimea bărbii, piticii sunt una dintre cele mai bătrîne civilizații ale Lumii Vechi și totodată una destul de atipică. Spre exemplu, piticii nu au divinități în sensul teologic uzual, anume ființe supranaturale care să intervină în chestiuni lumești. Ei își venerează strămoșii, la loc de cinste fiind făurarul Grugni, care i-a scos din paleoliticul piticesc prin meșteșugul metalurgiei, gospodina Valaya, care a descoperit secretul vital al fabricării berii, și supăriciul Grimnir de la care au învățat deprinderea esențială de crăpare a țestelor potrivnice cu securea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (I)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/02/review-total-war-warhammer-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/02/review-total-war-warhammer-1/</guid>
      <description>Ca să nu mai așteptați pînă la Sfîrșitul Vremurilor pentru reviewurile mele, o să încerc să vă scriu din mers despre peripețiile prin Total War: Warhammer. Varianta tl;dr ar fi următoarea: e un joc pentru care s-a depus un efort considerabil pe partea de prezentare (cu cîteva fisuri jenante și acolo, între noi fie vorba), dar din păcate este umbrit de mecanici cel puțin discutabile, ca să nu spun de-a dreptul tîmpite. Prețul pentru patricieni e complet nejustificat, iar dacă nu avea atîtea mărci grele in spate probabil că ar fi primit scoruri mult mai proaste prin diverse analize.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>