<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/steam/</link>
    <description>Recent content in Steam on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2019 07:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7-13 iulie 2019 (&#43; 14 iulie)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/15/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 07:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/15/</guid>
      <description>Cuphead devine un serial animat adevărat, Nintendo lansează o versiune și mai portabilă a Switch-ului și, într-o lovitură de teatru total așteptată, jocul Ion Maiden își schimbă numele, scandalul G2A are încă ecouri iar Gibbous - A Cthulhu Adventure are dată de lansare.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  În ceea ce este probabil cea mai previzibilă tranziție cu putință, Cuphead devine un serial animat produs de Netflix. (Ars Technica, Eurogamer) Nintendo anunță o nouă variantă de Switch, ce va putea fi folosit doar ca dispozitiv portabil - Switch Lite (Eurogamer, Ars Technica, Polygon, VideoGamesChronicle, IGN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23 - 29 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/30/</guid>
      <description>Continuă valul de ecranizări după jocuri video - Doom, Myst și Final Fantasy vor ajunge la televizor, politica interfereazaă cu lumea jocurilor, vom putea cumpăra din nou un computer Commodore 64, și „auto chess” pare să devină noul battle royale, Jordan Mechner aniversează 30 de ani de Prince of Persia, iar Heavy Rain ajunge în sfârșit și pe PC. De citit reportajul despre Treyarch și Black Ops 4 și scurta istorie a jocurilor adventure în mod text.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Sony, Microsoft și Nintendo au trimis o scrisoare comună administrației condusă de Donald Trump pentru a solicita o excepție pentru consolele de jocuri din gama produselor vizate de plănuita creștere cu 25% a taxelor vamale asupra produselor de import din China.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 martie - 6 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</guid>
      <description>Valve și cinci mari publisheri intră în vizorul Comisiei Europene, Kotaku dezvăluie procesul turbulent care i-a dat naștere lui Anthem, Borderlands 3 își pune fanii în cap cu o exclusivitate Epic, iar Minecraft atinge 30 milioane de unități vândute pe PC. Și aveți de citit niște retrospective lungi și interesante despre Fallout, RollerCoaster Tycoon, Indiana Jones and the Fate of Atlantis, Star Trek și altele. Plus nelipsitele eseuri despre Sekiro și despre cât de greu e.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Minecraft atins impresionanta cifră de 30 milioane de unități vândute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</guid>
      <description>Microsoft aduce Halo Master Chief Collection pe PC (inclusiv Steam), Epic sunt acuzați că spionează activitatea utilizatorilor săi pe platforma Steam, DirectX 12 ajunge și pe Windows 7, Dwarf Fortress ajunge într-un final și pe Steam (dar nu din rațiuni comerciale), Steam și Epic aduc îmbunătățiri la magazinele lor și ne readucem aminte de EverQuest.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Netflix face un serial animat bazat pe jocul Dragon&amp;rsquo;s Dogma (Games Informer, Variety, Eurogamer) World Wide Web a împlinit 30 de ani - pe 12 martie 1989 Tim Berners-Lee a apăsat butonul mare și roșu care a aprins „ve-ve-ve-ul”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră. Deoarece jocul era deja disponibil pentru precomenzi pe Steam, a fost retras de la vânzare, iar acum se poate precomanda doar prin Epic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13-19 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/20/</guid>
      <description>Aflăm săptămâna aceasta că agenția Pinkerton încă există și dau în judecată Rockstar pentru că le-au folosit „imaginea” în Red Dead Redemption II. Investitorii Activision-Blizzard încearcă să afle dacă despărțirea de Bungie a fost rezultatul unei fraude, Unity revine la sentimente mai bune față de Improbable, iar clasificarea PEGI va include și avertismente privind cumpărăturile pe bani reali. Avem și un rezumat al speedrun-urilor de la AGDQ 2019, un sumar detaliat al schimbărilor care au venit și urmează să vină la Steam și o retrospectivă a ce înseamnă GOG.com astăzi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american. (GamesIndustry.biz, Variety, Polygon, RPS) De asemenea, o comisie a Parlamentului Australiei a publicat un raport conform căruia subiectul loot boxes este unul care merită investigat mai în amănunt de alte agenții ale guvernului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile. (Destructoid, USgamer, Polygon, TechRaptor, Eurogamer, GamesIndustry.biz) Ediția din 2018 a campionatului mondial de Starcraft 2 a fost câștigată de un jucător din Finlanda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21-27 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.21/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Intellivision lucrează la o nouă consolă, orientată spre segmentul casual/family (și mai puțin spre gamerii hardcore). (Games Informer, GamesIndustry.biz, Gamereactor) GOG publică un nou tweet încercând să facă o glumă, niște oameni s-au supărat, s-a născut o controversă, GOG și-a cerut scuze și a șters tweet-ul (Eurogamer, USgamer).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 octombrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.14/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri Scandalul orelor suplimentare de la Rockstar Începutul săptămânii a fost marcat de o noi controverse pe o temă mai veche: numărul ridicat de ore lucrate de angajații din industria jocurilor. De data asta cei de la Rockstar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16-22 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.16/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide  Telltale Games se închide după un nou val de concedieri, după cel de la sfârşitul anului trecut. Jocurile aflate în lucru, atât The Walking Dead The Final Series, care tocmai urma să lanseze episodul 2 săptămâna viitoare, cât și viitoarele The Wolf Among Us 2 şi Stranger Things, au fost anulate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Parlamentul European a votat pe 12 septembrie o nouă directivă ce reglementează drepturile de copyright ale oricărui tip de media de pe internet. (Politico, The Verge, CNBC, CNET). Mai multe detalii:  Today, Europe Lost The Internet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>