<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam Sale on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/steam-sale/</link>
    <description>Recent content in Steam Sale on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/steam-sale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 iunie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.24/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.24/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Pe 28 iunie a murit Harlan Ellison, celebrul scriitor de science fiction, creator, printre altele, al povestirii care a dat naştere jocului “I Have No Mouth, and I Must Scream” (Variety, NY Times) Edmund McMillen a pornit o campanie de Kickstarter pentru Binding of Isaac: Four Souls, un boardgame bazat pe celebrul său roguelike.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 iunie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.17/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.17/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  The World Health Organization a anunțat includerea „gaming disorder” pe lista tulburărilor psihice în ediția 11 a International Classification of Diseases. Cum era de așteptat, industria jocurilor se opune cu vehemență acestei clasificări. (PC Gamer) Xenonauts 2 apelează la crowdfunding prin Kickstarter, dupa 3 ani de dezvoltare, ocazie cu care au lansat și un demo jucabil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>