<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steam Sale on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/steam-sale/</link>
    <description>Recent content in Steam Sale on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/steam-sale/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recomandări Steam Summer Sale 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandari-steam-summer-sale-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandari-steam-summer-sale-2019/</guid>
      <description>Steam Summer Sale e în toi. În caz că nu v-a făcut nimic cu ochiul până acum sau dacă aveți rețineri în a cheltui prea mult, s-ar putea ca lista care urmează să vă fie de folos. Am strâns pentru voi ce ni s-a părut mai interesant dintre jocurile scoase la ofertă pe Steam, dar nu neapărat dintre cele mai cunoscute. Cele mai multe dintre ele sunt indie și costă sub 10 euro.
Și nu uitați și de recomandările de pe pagina noastră Steam Curator, pe care nu le-am mai repetat aici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 iunie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.24/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.24/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Pe 28 iunie a murit Harlan Ellison, celebrul scriitor de science fiction, creator, printre altele, al povestirii care a dat naştere jocului “I Have No Mouth, and I Must Scream” (Variety, NY Times) Edmund McMillen a pornit o campanie de Kickstarter pentru Binding of Isaac: Four Souls, un boardgame bazat pe celebrul său roguelike.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 iunie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.17/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.06.17/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  The World Health Organization a anunțat includerea „gaming disorder” pe lista tulburărilor psihice în ediția 11 a International Classification of Diseases. Cum era de așteptat, industria jocurilor se opune cu vehemență acestei clasificări. (PC Gamer) Xenonauts 2 apelează la crowdfunding prin Kickstarter, dupa 3 ani de dezvoltare, ocazie cu care au lansat și un demo jucabil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>