<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/</link>
    <description>Recent content in Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Patrician III</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</guid>
      <description>Am făcut cunoștință cu seria de jocuri Patrician grație LEVEL, way back in the day, cum s-ar spune. Al doilea joc din serie a fost oferit în versiune full împreună cu revista și încă am întipărită (pun&amp;hellip; intended?) în minte imaginea coperții: roșu închis, cu „gajica” din Ground Control 2, oricine o fi fost ea, în rol principal.
Nu sunt mare amator de simulatoare economice, ba din contră — majoritatea mă plictisesc destul de repede.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norwood Suite</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată expert în domeniul muzicii, mai degrabă un ascultător amator cu o sete neîncetată de a descoperi cât mai multe genuri muzicale. Prin The Norwood Suite am dat de ocazia perfectă de a experimenta un joc pe care îl pot descrie cel mai bine ca pe o scrisoare de dragoste adresată artei muzicale.
TNS este cel de-al doilea joc al lui Cosmo D, continuarea lui Off-Peak, în care povestea este doar un pretext pentru a inunda jucătorul cu o coloana sonoră bogată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stronghold Crusader</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</guid>
      <description>Firefly pregătesc de ceva vreme noul joc din seria Stronghold, iar dacă e să credem ce ne spun pe YouTube, așteptarea se apropie de final. Astfel că acum e un moment numai bun să aruncăm o privire asupra ultimului lor joc ce s-a bucurat, predominant, de succes: Stronghold Crusader.
Lansat imediat după originalul Stronghold, este un spin-off plasat în estul mijlociu, în perioada cruciadelor. Bineînțeles, asta înseamnă o gramadă de conflicte între liderii Europei și cei ai Estului Mijlociu, iar în joc sunt prezente inclusiv personaje autentice precum Richard Inimă de Leu și Saladin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superflight</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</guid>
      <description>Superflight este un „simulator” de costum cu aripă (wingsuit), care te lasă să zbori în voie în jurul unor stânci colorate. Nu este un simulator adevărat, dar redă foarte bine senzația de zbor și viteză și, în plus, poți zbura la nesfârșit.
Grafica e simplă și colțuroasă, după cum veți vedea, este absolut suficientă, iar paleta de culori și lumina creează o atmosferă foarte plăcută. Nivelurile sunt generate aleatoriu, iar în fiecare nivel se găsesc portaluri către alte niveluri, putând schimba astfel peisajul și, practic, se poate zbura la nesfârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>From Dust</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-from-dust-cristan/</guid>
      <description>Nu vă mai aduceți aminte bine, dar From Dust e un simulator de natură. Nu este un god game cum poate credeați, nu e un succesor al lui Populous, nu „tragi cu magii”, nimic de genul ăsta. Nu, pur și simplu este o cutiuță cu „natură”, în care te joci cu elementele primordiale.
Pentru cine nu știe nimic despre acest joc, From Dust este, în esență, un puzzle game lansat în 2011 de Ubisoft, cu niveluri din ce în ce mai provocatoare, în care trebuie să te folosești de elementele naturii pentru a ghida un trib de omuleți într-o lume sălbatică, primordială, și a-i feri de stihiile naturii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Throne of Darkness</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/recomandare-throne-darkness-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/recomandare-throne-darkness-patrunjelu/</guid>
      <description>Throne of Darkness este un retro hack and slash lansat în anul 2001, prea puțin cunoscut în comparație cu alte jocuri din același gen. Deși eticheta de „Diablo clone” i se potrivește în mare măsură, jocul are suficiente elemente originale încât să surprindă jucătorul.
Acțiunea sa se petrece într-o versiune (very) dark fantasy a Japoniei feudale, un setting unic pentru acest gen de joc. Povestea nu este nimic mai mult decât clasica invazie a demonilor, dar jocul e conștient de asta și menține expoziția și dialogul la un nivel minim necesar: suficient de mult încât să înțelegi ce și de ce faci, dar suficient de puțin încât să te întorci rapid la acțiune — motivul pentru care ai ales să joci un hack and slash.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>