<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/</link>
    <description>Recent content in Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Slender Threads</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2025/12/recomandare-slender-threads/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2025/12/recomandare-slender-threads/</guid>
      <description>Am jucat Slender Threads mai mult într-o doară, mai mult ca pentru a mai atenua visul febril care a fost Midnight Fight Express, în care orele interne ale jocului, cele puține în care se petrece acțiunea, s-au transformat și s-au dilatat în mai mult de o zi din viața reală.
În schimb s-a dovedit că nu a fost un simplu panaceu, un leac menit să domolească impresia puternică a jocului de dinainte. Nu a fost un fel de prag de trecere către ceva mai profund ori provocator, ci mi-a dovedit că el însuși era o treaptă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felvidek</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2024/06/recomandare-felvidek/</guid>
      <description>Am mai scris recent despre tendința scenei indie din ultimii ani de a vira stilistic spre grafica &amp;ldquo;PSX&amp;rdquo;, re-adoptând aspectul jocurilor de consolă din era 95-2000&amp;rsquo;ish și începutul 3D-ului. Sensul ăsta cred ca merită aprofundat. În trecut, datorită sunetului comprimat și a poligoanelor puține, posibilitățile tehnice produceau adesea (și mai degrabă neintenționat) o atmosfera bizară și nostalgică. Astăzi, dezvoltatorii indie (adică cei care se păstrează artiști a priori biznisului) par să fi realizat că a retrograda voit jocuri spre acel 3D arhaic produce aproape pe loc un simulator de vise febrile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Pathless</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/10/recomandare-pathless/</guid>
      <description>De The Pathless, deși lansat de câțiva ani, nu am auzit până nu am dat de el din întâmplare pe raftul unui magazin. Mi-a atras atenția arcașul de pe copertă, acompaniat de un vultur menit, am presupus eu, să-l ajute într-un fel sau altul în misiunile sale.
Proaspăt ieșit din Assassin&amp;rsquo;s Creed (Origins, dar și cele mai noi, au aceleași arcuri și același vultur), nu a fost prea greu să încerc să-mi imaginez despre ce ar putea fi jocul. Îmi sugera că voi intra în rolul unui vânător sau ceva similar, furișându-mă prin păduri și căutând pradă cu ajutorul vulturului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Path of Achra</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/06/recomandare-path-of-achra/</guid>
      <description>Genul roguelike e unul foarte interesant. Pe de o parte, nu poți să mergi mai retro de atât: grafică de la ASCII în sus, movement cu numpads, spreadsheet gameplay și soundtrack dungeon synth de ascultat la cafea noaptea. Pe de altă, popularitatea crescândă a (sub)genului din ultimii ani se datorează și inflației de jocuri masive, pline de conținut de umplutură și cu suflet „căldicel”; și poate și lipsei generalizate de timp închegat a gamerilor trecuți de 30. Dincolo de părerisme, simt că e ceva cu adevărat eliberator în jocurile construite în jurul ideii de permadeath — jocuri în care toată varietatea, mecanicile și conținutul se descoperă samsaric prin experimentare, joc și auto-narațiune.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Case of the Golden Idol</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/recomandare-case-golden-idol/</guid>
      <description>Într-una din diminețile lui decembrie, pe când biroul încă zăcea în amorțeala somnolentă emanată din colegi veniți la lucru, Mihai s-a strecurat tăcut, tiptil, unduindu-se ca trestia în drum spre biroul lui Eric. A văzut lipsa omului căutat și ca să nu-i fie drumul inutil m-a întreținut câteva minute spunându-mi despre apropiat apărutul Pentiment, perorație din care m-am văzut nevoit să-l întrerup pentru a mă scuti de spoilere. A continuat apoi cu un joculeț de care nu aveam habar și a cărui mecanică principală mi l-a entuziasmat fără măsură.
Colegul manifestat așa inopinat în mijirile timpurii ale zilei m-a îmbolnăvit și pe mine cu entuziasmul său debordant și astfel am dat curs recomandării sale expansive, iar pe parcursul unei săptămâni m-am cufundat în întortocheata poveste a Idolului Auriu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Play</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</guid>
      <description>Când am văzut prima oară un trailer de la Lost in Play am avut o puternică senzație de narrative adventure à la Little Misfortune, punând astfel așteptările pe un anumit eșichier. Când fu să și apară pe la jumătatea lui august, nu ezitai să-l iau în ciuda așteptărilor. Nu-mi displace neapărat genul ăsta de jocuri, dar parcă îmi surâde mai tare ideea de a fi o parte sesizabil activă într-o lume chiar iluzorie.
Nu mică mi-a fost surpriza când am descoperit jucând, cum altfel, că Lost in Play este un adventure în sensul clasic al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loop Hero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</guid>
      <description>Tocmai când începeam să cred că s-au cam fumat toate variațiunile pe formula roguelike, Loop Hero mi-a demonstrat că ingeniozitatea indie nu cunoaște limite. Preluând elementele clasice ale rețetei, permadeath și generare procedurală, cei de la Four Quarters au adăugat câteva elemente de deck building, autobattle și chiar strategie, iar rezultatul a fost surprinzător de simplu și adictiv.
În Loop Hero nu ai niciun control asupra eroului. Acesta parcurge singur un drum legat ca un circuit, și înfruntă toți monștrii random care îi ies în cale. La început există doar drumul - lumea a fost distrusă de către un misterios lich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outer Wilds</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</guid>
      <description>Într-un timp foarte scurt, Annapurna Interactive a devenit un publisher extrem de interesant și de atrăgător. Începând cu 2017, când au debutat cu What Remains of Edith Finch, Annapurna au publicat o serie de jocuri originale cu succes atât la public, dar și la critică, fără vreun pas greșit, astfel încât, după publicarea Outer Wilds în 2019, logo-ul „Annapurna” pe genericul unui joc deja putea fi considerat sinonim cu sigiliu al calității, iar timpul scurs de atunci nu a făcut decât să consolideze acest statut — anul trecut, Annapurna s-a aflat pe locul 2 într-un top Metacritic al publisher-ilor, bazat pe notele jocurilor publicate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestors: The Humankind Odyssey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</guid>
      <description>„Privind în urmă la modul simplist, [povestea anomaliilor genetice care au definit specia umană] pare un lanț incredibil de coincidențe.” Acest citat din cartea „Revoluția după Darwin” a jurnalistului Adrian Nicolae, deși menit să ilustreze complexitatea incredibilă a parcursului evoluționar al omenirii, descrie la fel de bine și premisa de la care pleacă acest joc mai puțin obișnuit.
Ancestors: The Humankind Odyssey ne poartă înapoi în timp cu 10 milioane de ani, în Africa din a doua parte a Neogenului și ne dă în grijă un grup de hominizi dintr-o specie neidentificată pe care trebuie să-i ghidăm, de-a lungul a 8 milioane de ani și nenumărate generații, pe drumul evoluției către genul Homo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stygian: Reign of the Old Ones</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/04/recomandare-stygian/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/04/recomandare-stygian/</guid>
      <description>În această săptămână avem o recomandare mai de nișă. Stygian: Reign of the Old Ones e un joc imperfect, dar interesant, care a avut parte de o lansare trecută cu vederea în 2019, fiind eclipsat de indie-uri mult mai proeminente. Și dacă despre Outer Wilds sau Disco Elysium ați mai auzit din alte părți cât de mișto sunt (chiar dacă pe site nu avem articole despre ele încă), o să vă vorbesc puțin despre acest joc.
Mythosul lui Lovecraft a inspirat numeroase jocuri, dar am impresia că Stygian e primul RPG plasat în acest univers (asta dacă facem abstracție de parodicul Cthulhu Saves The World).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children of Morta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/recomandare-children-morta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/recomandare-children-morta/</guid>
      <description>Prima mea săptămână cu Xbox Game Pass PC a constat într-o succesiune de instalări și dezinstalări de jocuri. Printre puținele jocuri care au trecut de bariera de 30 de minute jucate se numără Children of Morta. Deși la prima vedere părea un indie ca oricare altul din marea de indie-uri cu pixel art, jocul m-a cucerit cu povestea sa și modul său de local co-op bine pus la punct.
Conceptual vorbind, Children of Morta se prezintă ca un roguelite hack &amp;amp; slash. Elementele sale roguești sunt însă temperate - este un joc mai iertător decât colegii săi de nișă, progresul nefiind pierdut în întregime la fiecare eșec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belzebub (Diablo HD Mod)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-belzebub-diablo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-belzebub-diablo/</guid>
      <description>Tristram are nevoie de un salvator… din nou. Iar dacă tu ai nevoie de o scuză ca să-i mai faci o vizită bătrânului Diablo, stai o vreme și ascultă-mi povestea.
Belzebub, eroul poveștii, este de asemenea cunoscut ca Diablo HD Mod, deși nu este tocmai un MOD în adevăratul sens al cuvântului, și nici în totalitate Diablo. Este ce obții dacă iei Diablo, îl aduci la zi din punct de vedere tehnic, și îi adaugi cele mai bune feature-uri din Diablo 2. Plus alte modificări interesante. Și o creștere a dificultății.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tropico 2: Pirate Cove</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-tropico-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-tropico-2/</guid>
      <description>Îți plac city builder-ele? Dar pirații? Dacă ai răspuns „da” la ambele întrebări, atunci Tropico 2 a fost făcut fix pentru tine. Este și singurul joc care încearcă această combinație, cel puțin la momentul scrierii articolului (dacă citești asta în viitor și situația s-a schimbat, zi-mi și mie).
În Tropico 2 vei lua rolul de „pirate king”, iar pe parcursul campaniei, scenariilor, sau a modului sandbox, te vei îngriji de propria insulă, de pirații ce o folosesc ca bază de operații, dar și de amărăștenii ce au avut ghinionul să fie capturați, acum puși la muncă în diversele industrii de pe insulă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiders Of The Lost Island</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</guid>
      <description>În ultimii ani, mai ales după ce a mai crescut și fiică-mea, am devenit din ce în ce mai interesat de jocuri cu multiplayer local, pentru sesiuni de joacă în familie - atât cele competitive, cât și cele cooperative. Și, cu timpul, am construit o colecție destul de consistentă și variată, din care aș remarca în special TowerFall Ascension ca exponent al jocurilor competitive și Overcooked, care are o componentă cooperativă foarte bine dezvoltată, pe lângă un mod de joc competitiv pe echipe. De aceea, din valul recent de jocuri indie românești, cel mai mult mi-a atras atenția titlul de față, care, pe lângă faptul că este un joc dedicat multiplayer-ului local, vine și cu un concept inedit: este în același timp și competitiv și cooperativ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>