<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/</link>
    <description>Recent content in Recomandare on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/recomandare/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loop Hero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</guid>
      <description>Tocmai când începeam să cred că s-au cam fumat toate variațiunile pe formula roguelike, Loop Hero mi-a demonstrat că ingeniozitatea indie nu cunoaște limite. Preluând elementele clasice ale rețetei, permadeath și generare procedurală, cei de la Four Quarters au adăugat câteva elemente de deck building, autobattle și chiar strategie, iar rezultatul a fost surprinzător de simplu și adictiv.
În Loop Hero nu ai niciun control asupra eroului. Acesta parcurge singur un drum legat ca un circuit, și înfruntă toți monștrii random care îi ies în cale. La început există doar drumul - lumea a fost distrusă de către un misterios lich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outer Wilds</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</guid>
      <description>Într-un timp foarte scurt, Annapurna Interactive a devenit un publisher extrem de interesant și de atrăgător. Începând cu 2017, când au debutat cu What Remains of Edith Finch, Annapurna au publicat o serie de jocuri originale cu succes atât la public, dar și la critică, fără vreun pas greșit, astfel încât, după publicarea Outer Wilds în 2019, logo-ul „Annapurna” pe genericul unui joc deja putea fi considerat sinonim cu sigiliu al calității, iar timpul scurs de atunci nu a făcut decât să consolideze acest statut — anul trecut, Annapurna s-a aflat pe locul 2 într-un top Metacritic al publisher-ilor, bazat pe notele jocurilor publicate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestors: The Humankind Odyssey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</guid>
      <description>„Privind în urmă la modul simplist, [povestea anomaliilor genetice care au definit specia umană] pare un lanț incredibil de coincidențe.” Acest citat din cartea „Revoluția după Darwin” a jurnalistului Adrian Nicolae, deși menit să ilustreze complexitatea incredibilă a parcursului evoluționar al omenirii, descrie la fel de bine și premisa de la care pleacă acest joc mai puțin obișnuit.
Ancestors: The Humankind Odyssey ne poartă înapoi în timp cu 10 milioane de ani, în Africa din a doua parte a Neogenului și ne dă în grijă un grup de hominizi dintr-o specie neidentificată pe care trebuie să-i ghidăm, de-a lungul a 8 milioane de ani și nenumărate generații, pe drumul evoluției către genul Homo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stygian: Reign of the Old Ones</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/04/recomandare-stygian/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/04/recomandare-stygian/</guid>
      <description>În această săptămână avem o recomandare mai de nișă. Stygian: Reign of the Old Ones e un joc imperfect, dar interesant, care a avut parte de o lansare trecută cu vederea în 2019, fiind eclipsat de indie-uri mult mai proeminente. Și dacă despre Outer Wilds sau Disco Elysium ați mai auzit din alte părți cât de mișto sunt (chiar dacă pe site nu avem articole despre ele încă), o să vă vorbesc puțin despre acest joc.
Mythosul lui Lovecraft a inspirat numeroase jocuri, dar am impresia că Stygian e primul RPG plasat în acest univers (asta dacă facem abstracție de parodicul Cthulhu Saves The World).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Children of Morta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/recomandare-children-morta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/recomandare-children-morta/</guid>
      <description>Prima mea săptămână cu Xbox Game Pass PC a constat într-o succesiune de instalări și dezinstalări de jocuri. Printre puținele jocuri care au trecut de bariera de 30 de minute jucate se numără Children of Morta. Deși la prima vedere părea un indie ca oricare altul din marea de indie-uri cu pixel art, jocul m-a cucerit cu povestea sa și modul său de local co-op bine pus la punct.
Conceptual vorbind, Children of Morta se prezintă ca un roguelite hack &amp;amp; slash. Elementele sale roguești sunt însă temperate - este un joc mai iertător decât colegii săi de nișă, progresul nefiind pierdut în întregime la fiecare eșec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belzebub (Diablo HD Mod)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-belzebub-diablo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-belzebub-diablo/</guid>
      <description>Tristram are nevoie de un salvator… din nou. Iar dacă tu ai nevoie de o scuză ca să-i mai faci o vizită bătrânului Diablo, stai o vreme și ascultă-mi povestea.
Belzebub, eroul poveștii, este de asemenea cunoscut ca Diablo HD Mod, deși nu este tocmai un MOD în adevăratul sens al cuvântului, și nici în totalitate Diablo. Este ce obții dacă iei Diablo, îl aduci la zi din punct de vedere tehnic, și îi adaugi cele mai bune feature-uri din Diablo 2. Plus alte modificări interesante. Și o creștere a dificultății.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tropico 2: Pirate Cove</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-tropico-2/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/11/recomandare-tropico-2/</guid>
      <description>Îți plac city builder-ele? Dar pirații? Dacă ai răspuns „da” la ambele întrebări, atunci Tropico 2 a fost făcut fix pentru tine. Este și singurul joc care încearcă această combinație, cel puțin la momentul scrierii articolului (dacă citești asta în viitor și situația s-a schimbat, zi-mi și mie).
În Tropico 2 vei lua rolul de „pirate king”, iar pe parcursul campaniei, scenariilor, sau a modului sandbox, te vei îngriji de propria insulă, de pirații ce o folosesc ca bază de operații, dar și de amărăștenii ce au avut ghinionul să fie capturați, acum puși la muncă în diversele industrii de pe insulă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiders Of The Lost Island</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandare-raiders-lost-island/</guid>
      <description>În ultimii ani, mai ales după ce a mai crescut și fiică-mea, am devenit din ce în ce mai interesat de jocuri cu multiplayer local, pentru sesiuni de joacă în familie - atât cele competitive, cât și cele cooperative. Și, cu timpul, am construit o colecție destul de consistentă și variată, din care aș remarca în special TowerFall Ascension ca exponent al jocurilor competitive și Overcooked, care are o componentă cooperativă foarte bine dezvoltată, pe lângă un mod de joc competitiv pe echipe. De aceea, din valul recent de jocuri indie românești, cel mai mult mi-a atras atenția titlul de față, care, pe lângă faptul că este un joc dedicat multiplayer-ului local, vine și cu un concept inedit: este în același timp și competitiv și cooperativ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomandări Steam Summer Sale 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandari-steam-summer-sale-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/07/recomandari-steam-summer-sale-2019/</guid>
      <description>Steam Summer Sale e în toi. În caz că nu v-a făcut nimic cu ochiul până acum sau dacă aveți rețineri în a cheltui prea mult, s-ar putea ca lista care urmează să vă fie de folos. Am strâns pentru voi ce ni s-a părut mai interesant dintre jocurile scoase la ofertă pe Steam, dar nu neapărat dintre cele mai cunoscute. Cele mai multe dintre ele sunt indie și costă sub 10 euro.
Și nu uitați și de recomandările de pe pagina noastră Steam Curator, pe care nu le-am mai repetat aici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamWorld Heist</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</guid>
      <description>Inițial intenționam să scriu un review întreg despre SteamWorld Heist, dar am întrerupt jocul la un moment dat și n-am reușit să-l mai reiau. Aș vrea să revin la el odată, dar până atunci o să încerc să-l descriu într-un articol puțin mai scurt, pentru că merită jucat și recomandat.
Heist este al treilea joc SteamWorld, după SteamWorld Dig și SteamWorld Dig 2, dar nu are mare legătură cu acestea, dincolo de faptul că sunt plasate în același univers robo-steampunk, iar acțiunea se desfășoară după evenimentele din al doilea joc (plus câteva mici easter eggs și referințe, dar care nu contează foarte mult).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrician III</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-patrician-iii-patrunjelu/</guid>
      <description>Am făcut cunoștință cu seria de jocuri Patrician grație LEVEL, way back in the day, cum s-ar spune. Al doilea joc din serie a fost oferit în versiune full împreună cu revista și încă am întipărită (pun&amp;hellip; intended?) în minte imaginea coperții: roșu închis, cu „gajica” din Ground Control 2, oricine o fi fost ea, în rol principal.
Nu sunt mare amator de simulatoare economice, ba din contră — majoritatea mă plictisesc destul de repede. Am jucat însă cu mare plăcere Patrician 2, iar dacă fraza anterioară v-a oferit vreun indiciu, nu a fost datorită elementelor de simulator economic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Norwood Suite</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-norwood-suite-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată expert în domeniul muzicii, mai degrabă un ascultător amator cu o sete neîncetată de a descoperi cât mai multe genuri muzicale. Prin The Norwood Suite am dat de ocazia perfectă de a experimenta un joc pe care îl pot descrie cel mai bine ca pe o scrisoare de dragoste adresată artei muzicale.
TNS este cel de-al doilea joc al lui Cosmo D, continuarea lui Off-Peak, în care povestea este doar un pretext pentru a inunda jucătorul cu o coloana sonoră bogată. Suntem puși în pielea unui personaj, fără nume, proaspăt ajuns la hotelul Norwood.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stronghold Crusader</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-stronghold-crusader-patrunjelu/</guid>
      <description>Firefly pregătesc de ceva vreme noul joc din seria Stronghold, iar dacă e să credem ce ne spun pe YouTube, așteptarea se apropie de final. Astfel că acum e un moment numai bun să aruncăm o privire asupra ultimului lor joc ce s-a bucurat, predominant, de succes: Stronghold Crusader.
Lansat imediat după originalul Stronghold, este un spin-off plasat în estul mijlociu, în perioada cruciadelor. Bineînțeles, asta înseamnă o gramadă de conflicte între liderii Europei și cei ai Estului Mijlociu, iar în joc sunt prezente inclusiv personaje autentice precum Richard Inimă de Leu și Saladin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Superflight</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/recomandare-superflight-cristan/</guid>
      <description>Superflight este un „simulator” de costum cu aripă (wingsuit), care te lasă să zbori în voie în jurul unor stânci colorate. Nu este un simulator adevărat, dar redă foarte bine senzația de zbor și viteză și, în plus, poți zbura la nesfârșit.
Grafica e simplă și colțuroasă, după cum veți vedea, este absolut suficientă, iar paleta de culori și lumina creează o atmosferă foarte plăcută. Nivelurile sunt generate aleatoriu, iar în fiecare nivel se găsesc portaluri către alte niveluri, putând schimba astfel peisajul și, practic, se poate zbura la nesfârșit. Jocul îți acordă puncte și bonusuri în funcție de cât de aproape (și cât timp) zbori față de stânci, astfel că jocul poate fi abordat fie într-o manieră competitivă, pentru a aduna puncte, fie într-o manieră relaxantă, bucurându-te de zbor și trecând de la o hartă la alta, ambele modalități fiind satisfăcătoare în egală măsură.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>