<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Michilangelo on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/michilangelo/</link>
    <description>Recent content in Michilangelo on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/michilangelo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bounty Train</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</guid>
      <description>Am o prietenă care îmi tot zice că sunt hater, că nimic nu-mi place. Eu îi răspund că nu-s, doar am standarde înalte.
În cazul de față, aceste standarde înalte se traduc prin faptul că dacă nu vorbeam cu Cristan că o să scriu despre joc, nu aș fi dus niciodată Bounty Train până la capăt, darămite să mă mai chinui și cu un DLC. Nu mă înțelegeți greșit, jocul nu e rău. Acum vreo 10 ani ar fi fost considerat probabil chiar bun. Însă pentru un titlu lansat în 2017, ce a primit conținut suplimentar acum vreo 2 luni, oferta e parcă prea săracă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>80 Days</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-80-days-michilangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-80-days-michilangelo/</guid>
      <description>Profesorul: No! la gheografie acuma&amp;hellip; Mă! tu ghe colo&amp;hellip; Spune-ne tu doară toake ștakele Imperiului Brikanic.  Elevul: India, dom’le.  Profesorul: Inghia, bine!  Elevul: Nigeria, dom’le.  Profesorul: Iaște!  Elevul: Jamaica, dom’le.  Profesorul: Jamaișa.  Elevul (se pornește repede. - Profesorul dă din cap afirmativ la fiece nume de stat cu satisfacție și cu mândrie): Africa de Sud, Israel, Hong Kong, Kenya, Rhodesia, Singapore, Burma, Bahamas, Cipru, Gibraltar, Egipt și Malaezia&amp;hellip; dom’le!  Profesorul (încruntându-se): Și apoi mai care, mă?  Elevul: Atâtea, dom’le!  Profesorul (începând să scrâșnească): Dar Auștralia, mă?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expeditions: Conquistador</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-expeditions-conquistador-michilangelo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/review-expeditions-conquistador-michilangelo/</guid>
      <description>Sparg eu gheața cu niște gânduri despre primul Expeditions, chit că nu e un titlu prea recent și s-a mai scris despre el în Level. Am terminat jocul acum vreo două săptămâni și mi-am notat niște idei pentru că am vrut să îmi compar părerile cu ale lui juve din revistă - un fel de dialog la distanță dacă vreți :) Așadar, ce e scris mai jos nu e tocmai un articol.
De mult nu am mai pus atâta efort și pasiune într-un joc - mi-a luat mai bine de 30 de ore să îl termin - și cred că asta spune multe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>