<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lab Zero on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/lab-zero/</link>
    <description>Recent content in Lab Zero on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/lab-zero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20 - 26 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/27/</guid>
      <description>O nouă săptămână plină, dominată de ceea ce probabil va fi știrea anului: Microsoft a cumpărat ZeniMax Media într-o tranzacție uriașă, iar Doom Eternal deja a intrat în Xbox Game Pass. În alte știri, Amazon își lansează propriul serviciu de cloud streaming, fostul CEO Blizzard își face altă companie de jocuri, Rocket League e de acum gratis pe Epic (și primiți și bani dacă-l luați), Baldur&amp;rsquo;s Gate 3 a fost amânat din nou și s-a lansat Serious Sam 4.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (sursă imagine: @Playbox36)    Știri  Microsoft a cumpărat compania ZeniMax Media, proprietarul Bethesda Softworks și al tuturor francizelor din portofoliul acesteia (Elder Scrolls, Fallout, Doom etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 august - 5 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/06/</guid>
      <description>Nvidia prezintă seria 30 de procesoare grafice, cu performanțe duble față de actualele plăci RTX 2080 Ti, Intel dezvăluie generația 11 de procesoare, iar studioul Vlambeer se desființează după 10 ani, iar jocul multiplayer românesc Raiders Of The Lost Island a ieșit din early access.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Nvidia a dezvăluit seria 30 de procesoare grafice, construite pe o arhitectură nouă (Ampere), ce promite performanțe cel puțin duble față de actualul vârf de gamă, 2080 Ti, la prețuri mult mai mici.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>