<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Samurai Shodown on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/samurai-shodown/</link>
    <description>Recent content in Samurai Shodown on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/samurai-shodown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24 - 30 mai 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/05/31/</guid>
      <description>Retrospectiva ultimei săptămâni liniștite înainte să vină Vara Jocurilor cu avalanșa de anunțuri și trailere. Seria Witcher a atins vânzări de 50 de milioane de jocuri, Blizzcon 2020 se anulează, a avut loc Wholesome Direct, The Outer Worlds le-a luat fața lui Disco Elysium și Outer Wilds la Nebula Awards, s-au lansat Minecraft Dungeons și Xenoblade Chronicles, iar pe GOG a început Summer Sale cu reduceri și demo-uri la Desperados III și System Shock.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri    Știri  Seria The Witcher a ajuns la peste 50 milioane de jocuri vândute, intrând astfel în rândul celor mai populare serii de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 21 - 27 iulie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/28/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/28/</guid>
      <description>Overwatch produce o grămadă (mai multe grămezi, de fapt) de bani, joy-con-urile sensibile duc până la urmă la probleme legale pentru Nintendo, loot boxes nu sunt jocuri de noroc în Marea Britanie, iar actorul Rutger Hauer a murit. Avem și multe lansări, un nou joc exclusiv Epic Store și multe articole interesante.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Overwatch depășește frumușica sumă de 1 miliard de dolari în venituri generate de cumpărăturile in-game. Ca o paranteză, veniturile totale, care includ și vânzarea propriu-zisă a jocului, au depășit 1 miliard de dolari în urmă cu 2 ani, în mai 2017.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>