<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>World of Warcraft on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/world-of-warcraft/</link>
    <description>Recent content in World of Warcraft on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/world-of-warcraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12-18 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Arkane vor lua o pauză de la Dishonored și Prey și vor „explora” experiențe multiplayer (VG247) THQ Nordic a achiziționat drepturile pentru trilogia de jocuri Timesplitters (THQ Nordic, Polygon) Se pare că Valve lucrează în culise la dezvoltarea unui toolset care să permită jocurilor făcute pentru Windows să ruleze pe Linux (VG247, Ars Technica) Valve lucrează și la Steam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15-21 iulie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Actorul Nathan Fillion a produs şi lansat pe cont propriu un scurt-metraj Uncharted, în care interpretează rolul lui Nathan Drake (Ars Technica, Kotaku) şi a discutat cu Kotaku despre asta (Kotaku) După lansarea dezastruoasă de săptămâna trecută, Xaviant Games retrage The Culling 2 de la vânzare şi-şi concentrează eforturile pe întreţinerea şi dezvoltarea primului titlu al seriei (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>