<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>World of Warcraft on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/world-of-warcraft/</link>
    <description>Recent content in World of Warcraft on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/world-of-warcraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22 - 28 decembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/29/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/12/29/</guid>
      <description>Ultima retrospectivă a anului ne aduce o săptămână liniștită, fără știri, doar cu retrospective, articole interminabile despre Disco Elysium și reduceri la jocuri. La mulți ani tuturor!
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri     (Imagine din jocul românesc My Winter Album)    Știri  Epic Games a făcut în ultimul an investiții de 13 milioane de dolari, prin intermediul programului Epic MegaGrants, în 200 de studiouri care crează jocuri și alte aplicații folosind Unreal Engine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10 - 16 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/17/</guid>
      <description>Conferința anuală Xbox și câteva lansări importante, aceasta a fost pe scurt săptămâna. Microsoft a organizat XO2019, unde a anunțat niște titluri noi și interesante, s-a închis studioul Human Head Studios, a fost anunțat și Path of Exile 2 la doar o săptămână după anunțarea Diablo IV și s-au lansat Age of Empires II: Definitive Edition și Star Wars Jedi: Fallen Order. Iar pe plaiuri românești, s-a lansat Yaga pe Epic Store, iar alte două jocuri au demo, inclusiv Unbound.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  S-a închis studioul Human Head Studios, responsabil pentru seria Rune și vechiul Prey, după 22 de ani de activitate și la numai o zi după lansarea Rune II.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</guid>
      <description>Tomb Raider 2 devine o certitudine și va intra în producție la anul, Electronic Arts intră în Cartea Recordurilor, dar în sens negativ, lumea vorbește încă despre Control și World of Warcraft, aflăm povestea vânzării Origin Systems către Electronic Arts din 1992 și avem un Kickstarter nou pentru un joc românesc: Terran Shield.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Alicia Vikander revine în continuarea Tomb Raider-ului din 2018, care are acum un regizor în persoana lui Ben Wheatley și care va apărea în 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 - 31 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/01/</guid>
      <description>Val de acuze despre abuzuri sexuale și emoționale ies la iveală despre mai mulți oameni cunoscuți din industrie, compania Telltale Games revine la viață cu numele și se lansează două dintre cele mai așteptate jocuri alte toamnei: World of Warcraft Classic și Control al celor de la Remedy. Și, nu în ultimul rând, este anunțat Homeworld 3.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Mai multe persoane cunoscute din industria jocurilor au fost acuzate de foști angajați de abuzuri sexuale sau emoționale în diferite forme (RPS, The Verge, PC Gamer, Vice, GamesIndustry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12-18 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.12/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Arkane vor lua o pauză de la Dishonored și Prey și vor „explora” experiențe multiplayer (VG247) THQ Nordic a achiziționat drepturile pentru trilogia de jocuri Timesplitters (THQ Nordic, Polygon) Se pare că Valve lucrează în culise la dezvoltarea unui toolset care să permită jocurilor făcute pentru Windows să ruleze pe Linux (VG247, Ars Technica) Valve lucrează și la Steam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 15-21 iulie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.15/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Actorul Nathan Fillion a produs şi lansat pe cont propriu un scurt-metraj Uncharted, în care interpretează rolul lui Nathan Drake (Ars Technica, Kotaku) şi a discutat cu Kotaku despre asta (Kotaku) După lansarea dezastruoasă de săptămâna trecută, Xaviant Games retrage The Culling 2 de la vânzare şi-şi concentrează eforturile pe întreţinerea şi dezvoltarea primului titlu al seriei (GamesIndustry.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>