<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Valve on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/valve/</link>
    <description>Recent content in Valve on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/valve/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 martie - 6 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</guid>
      <description>Valve și cinci mari publisheri intră în vizorul Comisiei Europene, Kotaku dezvăluie procesul turbulent care i-a dat naștere lui Anthem, Borderlands 3 își pune fanii în cap cu o exclusivitate Epic, iar Minecraft atinge 30 milioane de unități vândute pe PC. Și aveți de citit niște retrospective lungi și interesante despre Fallout, RollerCoaster Tycoon, Indiana Jones and the Fate of Atlantis, Star Trek și altele. Plus nelipsitele eseuri despre Sekiro și despre cât de greu e.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Minecraft atins impresionanta cifră de 30 milioane de unități vândute.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/17/</guid>
      <description>Microsoft aduce Halo Master Chief Collection pe PC (inclusiv Steam), Epic sunt acuzați că spionează activitatea utilizatorilor săi pe platforma Steam, DirectX 12 ajunge și pe Windows 7, Dwarf Fortress ajunge într-un final și pe Steam (dar nu din rațiuni comerciale), Steam și Epic aduc îmbunătățiri la magazinele lor și ne readucem aminte de EverQuest.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Netflix face un serial animat bazat pe jocul Dragon&amp;rsquo;s Dogma (Games Informer, Variety, Eurogamer) World Wide Web a împlinit 30 de ani - pe 12 martie 1989 Tim Berners-Lee a apăsat butonul mare și roșu care a aprins „ve-ve-ve-ul”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat. Intitulat “Rape Day”, jocul permite jucătorilor să “ verbally harass, kill people, and rape women”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC. Trebuie să citiți și povestea lui Jon Schafer, lead designer-ul lui Civilization V și creatorul jocului At the Gates. Mai avem un ultim Winter Sale pe Humble și nu uitați să luați What Remains of Edith Finch, care e gratis pe Epic Store.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 decembrie 2018 - 5 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/06/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 08:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/06/</guid>
      <description>Jocul Star Control: Origins e retras de la vânzare din cauza unui litigiu pe drepturile de autor, se anunță o nouă consolă cu suport pentru VR, continuăm retrospectivele anului care tocmai s-a încheiat și privim spre ce va urma anul ăsta. Și începând de anul acesta nu mai avem Recomandarea Săptămânii, dar avem copertă.

Ştiri  Scenaristul Erik Wolpaw se întoarce la Valve ca colaborator part-time. El a lucrat la cele două episoade Half-Life 2 și la Portal 2 și părăsise compania în 2017. (PC Gamer, Games Informer, Polygon, Gamasutra) Steam și GOG au retras jocul Star Control: Origins de la vânzare în urma unei cereri DMCA (blocarea conținutului pe motiv de copyright) primită de la creatorii originali ai seriei, Fred Ford și Paul Reiche III, aflați într-un litigiu cu compania Stardock, cea care deține în prezent drepturile pentru Star Control (Ars Technica, Destructoid, DSOGaming ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american. (GamesIndustry.biz, Variety, Polygon, RPS) De asemenea, o comisie a Parlamentului Australiei a publicat un raport conform căruia subiectul loot boxes este unul care merită investigat mai în amănunt de alte agenții ale guvernului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18-24 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Skybound au început să lucreze la sezonul final din The Walking Dead. (Eurogamer, Games Informer, The Verge) Valve nu va mai produce Steam Link după ce stocurile actuale se vor epuiza. (Eurogamer, Games Informer, The Verge, Ars Technica) 20th Century Fox a înregistrat marca Alien: Blackout pentru jocuri video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Parlamentul European a votat pe 12 septembrie o nouă directivă ce reglementează drepturile de copyright ale oricărui tip de media de pe internet. (Politico, The Verge, CNBC, CNET). Mai multe detalii:  Today, Europe Lost The Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>