<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Special on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/special/</link>
    <description>Recent content in Special on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/special/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vara Jocurilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</guid>
      <description>În loc de E3, anul acesta au loc o sumedenie de evenimente separate, majoritatea reunite sub umbrela IGN Summer of Gaming și Summer Game Fest al lui Geoff Keighley. Pentru că deja toată lumea își face câte un showcase, ne-am gândit să punem cap la cap calendarul de mai jos, ca să vă ajute să găsiți mai ușor evenimentele care vă interesează.
Calendarul va fi actualizat periodic, deci nu vă sfiiți să reveniți pentru a avea informații la zi. Dacă cumva am sărit peste vreun eveniment sau am omis detalii, trageți-ne de mânecă pe thread-ul de pe forum sau pe pagina noastră de facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce am jucat la Gamescom anul ăsta</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/10/reportaj-gamescom/</guid>
      <description>Anul acesta am trecut și eu pragul halelor de la Köln Messe, gata să iau parte împreună cu un vechi tovarăș de arme la cel mai popular eveniment de gaming din Europa (în 2019 au fost peste 370.000 de vizitatori). Nimic nu ne pregătise însă pentru amploarea Gamescom-ului. Până să apucăm să zăbovim puțin și să punem mâna pe niște jocuri ne-am învârtit câteva ore bune căscând ochii la șirul nesfârșit de standuri și admirând ținutele de cosplay ale vizitatorilor.
Primul joc pe care l-am încercat a fost în așa numitul Indie Village — o jumătate de hală ticsită cu PC-uri și console, pe care rula cea mai mare concentrație de jocuri indie pe metru pătrat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii: Special E3 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/special-e3-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 07:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/special-e3-2019/</guid>
      <description>E3 2019 a venit și s-a dus și ne-a lăsat cu o mulțime de jocuri și noutăți de despachetat. E mult de citit, dacă n-ați urmărit nimic săptămâna asta, dar puteți sări peste Electronic Arts și să începeți direct cu Microsoft, apoi treceți la PC Gaming Show și Kinda Funny Showcase, și mai vedeți apoi ce vă atrage privirea. Și avem și thread deschis pe forum, dacă vreți să discutăm.
Linkuri rapide:
 Sâmbătă, 8 iunie: Electronic Arts Duminică, 9 iunie: Microsoft | Bethesda | Devolver Digital Luni, 10 iunie: UploadVR | The PC Gaming Show | Limited Run | Ubisoft | The Kinda Funny Showcase | Square Enix Marți, 11 iunie: Nintendo E3, 11-13 iunie  Electronic Arts  Gameplay trailer pentru Star Wars Jedi: Fallen Order (PC Gamer, Eurogamer, Shacknews) Alte noutăţi despre jocurile proprii, printre care:  … FIFA 20 (PC Gamer, Gamereactor) … Sims 4 (Games Informer, Polygon) … Battlefield V, care duce războiul în Pacific.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekiro - Dincolo de joc</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/special-sekiro-dincolo-de-joc/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/special-sekiro-dincolo-de-joc/</guid>
      <description>Au trecut două săptămâni de când am primit o copie pentru review de la reprezentanța românească a Activision. Recenzia e în curs de scriere, dar va mai dura puțin până vom avea verdictul final pe site. Asta în principal pentru că nu am terminat încă Sekiro; după cum veți citi în review, e genul de experiență de joc care nu poate fi forțată așa de ușor. Este cu siguranță un joc superb și nu mă aștept ca impresia să mi se schimbe radical până la sfârșit, dar aș vrea să am o imagine completă înainte să îl disec cum trebuie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Come</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</guid>
      <description>Deunăzi un individ dubios în care se regăsesc în egală măsură calitățile de prieten, metalist și consătean, m-a sfătuit să fac quest-ul cu popa din Vlădeni că-i fain. Așa-i zice el preotului din Ujiț și are dreptate. Ujițu&amp;rsquo; ăsta e un fel de Vlădeni în sensul în care nu are fierar, armurierul cîntă la pian în Bistro (bine, asta am inventat-o eu), iar eu am adormit pe cal și am ajuns în Ujiț la fel cum acum mulți ani, cînd făcea naveta, tata Ciolan a adormit în tren și l-a trezit controlorul în Vlădeni să-i spună că a uitat să-l trezească în Dumbrăvița și că trebuie să meargă pe jos în puterea nopții dacă vrea acasă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despre opțiuni și consecințe</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/special-despre-optiuni-consecinte-zulu/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/special-despre-optiuni-consecinte-zulu/</guid>
      <description>Încă de mic copil mi-au plăcut poveștile. În contrast mare cu această stare a existenței mele este faptul că nu am fost niciodată vreun vierme de bibliotecă, întrucât am preferat mereu calitatea în detrimentul cantității. Acest lucru s-a reflectat în egală măsură și asupra jocurilor ce mi-au trecut prin mână în decursul anilor, actualmente ajungând în acel punct în care am renunțat (aproape) complet la a da atenție vreunui titlu ce nu are drept coloană vertebrală o poveste consistentă. Dacă mai punem la socoteală și timpul liber dedicat gamingului ce este și el în continuă scădere, oferta de pe piață se restrânge și ea foarte mult.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>