<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>What Remains of Edith Finch on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/what-remains-of-edith-finch/</link>
    <description>Recent content in What Remains of Edith Finch on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/what-remains-of-edith-finch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</guid>
      <description>Încă o săptămână plină de prezentări de jocuri (din nou, găsiți lista și sumarul evenimentelor în articolul nostru special, dar avem și alte noutăți: un joc video folosit în scop terapeutic în SUA, alt joc video introdus în programa școlară pentru subiectul abordat, itch.io a strâns 8 milioane de dolari în scopuri caritabile, iar Epic Games valorează 17 miliarde de dolari. În plus, EA a anunțat un nou joc Star Wars axat pe luptele spațiale, mai multe jocuri ies din exclusivitate și ajung și pe Steam — Outer Wilds, ahem!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/12/</guid>
      <description>În afară de faptul că s-a lansat remake-ul Final Fantasy VII, Sony a prezentat noul controller pentru PlayStation 5, iar Microsoft și-a mutat toate evenimentele în sfera digitală până vara anului viitor, a fost o săptămână perfect neremarcabilă. Dar aveți ce citi și ce juca, așa că stați în casă.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Sony a prezentat noul controller DualSense pentru PlayStation 5. (Kotaku, Eurogamer, Ars Technica, GamesIndustry.biz) ESA renunță și la ideea unei ediții digitale a E3 2020.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>