<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sekiro Shadows Die Twice on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/sekiro-shadows-die-twice/</link>
    <description>Recent content in Sekiro Shadows Die Twice on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/sekiro-shadows-die-twice/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14-20 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/21/</guid>
      <description>Apar primele detalii despre PlayStation 5, Microsoft scoate un Xbox doar pentru downloaduri, catedrala Notre-Dame a luat foc și Ubisoft dă Assassin&amp;rsquo;s Creed Unity gratis, streamer-ul Ninja a intrat în topul celor mai influenți oameni, iar Amy Henning vorbește despre jocul Star Wars care ar fi putut să fie. Avem și multe lansări interesante săptămâna asta, printre care Anno 1800 și Katana ZERO, dar și jocul românesc BOSSGARD care a intrat în early access.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 7 - 13 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/14/</guid>
      <description>A fost anunțat, în sfârșit, Star Wars Jedi: Fallen Order, Rockstar își încheie socotelile cu Pinkertonii, un AI șterge pe jos cu campionii mondiali de Dota 2, iar rețelele sociale nu vor să facă reclamă la (jocul cu) marijuana. Plus, ca în fiecare săptămână, avem mult material de citit despre Sekiro: Shadows Die Twice (încă), Outward, Metal Gear Solid, Dune, The Walking Dead, Alpha Centauri și&amp;hellip; Windows 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 31 martie - 6 aprilie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/04/07/</guid>
      <description>Valve și cinci mari publisheri intră în vizorul Comisiei Europene, Kotaku dezvăluie procesul turbulent care i-a dat naștere lui Anthem, Borderlands 3 își pune fanii în cap cu o exclusivitate Epic, iar Minecraft atinge 30 milioane de unități vândute pe PC. Și aveți de citit niște retrospective lungi și interesante despre Fallout, RollerCoaster Tycoon, Indiana Jones and the Fate of Atlantis, Star Trek și altele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 24-30 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/31/</guid>
      <description>Apple intră în arena abonamentelor de gaming cu Apple Arcade, Valve își produce propriul dispozitiv VR, iar Parlamentul European adoptă controversatele modificări la Directiva drepturilor de autor. Sekiro le dă în continuare bătăi de cap review-erilor, The Elder Scrolls aniversează 25 de ani (de citit istoria Morrowind publicată de Polygon) și s-au anunțat niște titluri interesante, printre care un point &amp;amp; click Lord of the Rings, un TBS spin-off din Divinity Original Sin și Borderlands 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 20-26 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/27/</guid>
      <description>O săptămână cu evenimente mai puține, dar însemnate. Chestionarul GDC ia pulsul dezvoltatorilor de jocuri, A.I.-ul dezvoltat de Google să joace StarCraft II e acum suficient de capabil încât să învingă jucători profesioniști, vom avea competiții cu premii pentru Farming Simulator și, desigur, Capcom lansează remake-ul pentru Resident Evil 2 care e foarte bine primit.

Ştiri  Netflix continuă șirul adaptărilor după jocuri video cu o producție bazată pe seria Resident Evil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>