<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Waaagh on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/waaagh/</link>
    <description>Recent content in Waaagh on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/waaagh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Warhammer: End Times - Vermintide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</guid>
      <description>Warhammer Fantasy (WHF), marcă aflată în proprietatea Games Workshop (GW), are o istorie de aproape patru decenii în domeniul jocurilor de strategie tabletop și al RPG-urilor pen &amp;amp; paper. Prezența sa în mediul virtual este semnificativ mai modestă și începe să capete impuls abia după anul 2000. Este totuși interesant de remarcat că primul joc video ce poartă marca WH, anume Warhammer: Shadow of the Horned Rat (SHR), datează din 1995. Exact douăzeci de ani mai tîrziu, în 2015, un grup suedez destul de obscur, Fatshark (FS), avînd o oarecare experiență în domeniul jocurilor multiplayer, lansează Vermintide (VT) fără prea mare fanfară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severance: Blade of Darkness</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</guid>
      <description>Gînduri bune. Vorbe bune. Fapte bune. Și puțină cafteală pătimașă cu ipostaza distructivă.
Șeherezada bocește în afara cadrului în vreme ce un nea profet recită versete apocaliptice cu o engleză de conac în care a dat umezeala. Asta peste vîntul ce spulberă frunze uscate deasupra unor scrijelituri asemănătoare unui alfabet ebraic. Apoi vin fumurile rele, prelingîndu-se peste o poartă pe care joacă Nataraja ușor alterat în simbolism. Dincolo de ea, o sabie stă înfiptă în soclu, cu figura unei zeițe selenare gravată în mîner. Cad trăznetele, iar din ochii zeiței curg șuvoaie de sînge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (I)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/02/review-total-war-warhammer-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/02/review-total-war-warhammer-1/</guid>
      <description>Ca să nu mai așteptați pînă la Sfîrșitul Vremurilor pentru reviewurile mele, o să încerc să vă scriu din mers despre peripețiile prin Total War: Warhammer. Varianta tl;dr ar fi următoarea: e un joc pentru care s-a depus un efort considerabil pe partea de prezentare (cu cîteva fisuri jenante și acolo, între noi fie vorba), dar din păcate este umbrit de mecanici cel puțin discutabile, ca să nu spun de-a dreptul tîmpite. Prețul pentru patricieni e complet nejustificat, iar dacă nu avea atîtea mărci grele in spate probabil că ar fi primit scoruri mult mai proaste prin diverse analize.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trilogia Thief - o retrospectivă</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-thief-waaagh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-thief-waaagh/</guid>
      <description>Taffer: bastardizare a lui „Trickster”, utilizată în mod expletiv cu o versatilitate întâlnită în engleza modernă numai în cazul cuvântului care începe cu litera „f”.
Exemple:
&amp;ldquo;Get back out here, you taffer!&amp;rdquo;  &amp;ldquo;Hey! Someone&amp;rsquo;s been taffing through here!&amp;rdquo;  &amp;ldquo;What the bloody taff!?&amp;rdquo;
Jocurile seriei THIEF (Thief: The Dark Project [TDP – 1998], lansat într-o ediţie revizuită ca Thief Gold [TG], Thief II: The Metal Age [TMA – 2000], şi Thief: Deadly Shadows [TDS – 2004], create de defunctele Looking Glass Studios şi Ion Storm, distribuite de Eidos Interactive) sunt străvechi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ROME: TOTAL WAR</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/retro-rome-total-war-waaagh/</guid>
      <description>270 î.e.n. este anul în care Republica Romană devine puterea dominantă a Peninsulei Italice. Din acest motiv, același an dă și startul campaniei din ROME: TOTAL WAR (RTW), campanie dedicată secolelor în care Republica şi-a extins influenţa pe cuprinsul Mediteranei. Trebuie subliniat de la început că, deși aparent ne aflăm în fața unui joc de strategie de proporții grandioase, adevăratul merit al lui RTW este atmosfera. Este un simulator dedicat firilor visătoare cărora le place să se piardă în fantezii romanțate, de multe ori puternic deviate de la realitățile trecutului istoric, într-un areal geografic concentrat pe Bazinul Mediteranean, dar care cuprinde parţial şi Nordul Europei, Stepa Eurasiatică şi Orientul Mijlociu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>