<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nvidia on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/nvidia/</link>
    <description>Recent content in Nvidia on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/nvidia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 30 iunie - 6 iulie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/07/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/07/07/</guid>
      <description>Primele imagini din Witcher ne arată un Geralt cu o singură sabie (ca toată lumea), Franța încearcă să ademenească devii din UK după Brexit, Nvidia lansează o nouă serie de plăci video pentru a putea concura cu AMD, City of Heroes prosperează după moarte, CEO-ul Paradox ne explică de 30% e un comision prea mare pentru Steam, iar Epic plusează la capitolul exclusivități oferindu-se să suporte restiturile de bani către clienții nemulțumiți.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Ediția de vară a Games Done Quick s-a încheiat pe 30 iunie și a adunat o sumă record pentru cauze caritabile: 3 milioane de dolari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Parlamentul European a votat pe 12 septembrie o nouă directivă ce reglementează drepturile de copyright ale oricărui tip de media de pe internet. (Politico, The Verge, CNBC, CNET). Mai multe detalii:  Today, Europe Lost The Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 19-25 august 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.19/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Evenimentul săptămânii a fost Gamescom, care a avut loc în Cologne, Germania, în perioada 21-25 august. Dintre ştirile mai importante:
 Nvidia anunţă noua generaţie de plăci grafice: RTX 2070, 2080, 2080 Ti, noutatea principală fiind tehnologia ray tracing.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>