<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Loop Hero</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/01/recomandare-loop-hero/</guid>
      <description>Tocmai când începeam să cred că s-au cam fumat toate variațiunile pe formula roguelike, Loop Hero mi-a demonstrat că ingeniozitatea indie nu cunoaște limite. Preluând elementele clasice ale rețetei, permadeath și generare procedurală, cei de la Four Quarters au adăugat câteva elemente de deck building, autobattle și chiar strategie, iar rezultatul a fost surprinzător de simplu și adictiv.
În Loop Hero nu ai niciun control asupra eroului. Acesta parcurge singur un drum legat ca un circuit, și înfruntă toți monștrii random care îi ies în cale. La început există doar drumul - lumea a fost distrusă de către un misterios lich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyberpunk 2077</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/10/review-cyberpunk-2077/</guid>
      <description>Ambiție. Dacă ar fi să folosesc un singur cuvânt ca să descriu Cyberpunk 2077, acela ar fi „ambiție”. Sunt extraordinar de rare jocurile care se chinuie atât de tare să ajungă la lună. Dar dacă aș putea să folosesc două cuvinte, acelea ar fi „ambiție prostească”.
Dar să o luăm cu începutul: ce e Cyberpunk 2077 de fapt? Poate fi descris ca un fenomen, un val de hype ajuns în topul produselor media contemporane care au generat cele mai mari așteptări, un Avengers: Infinity War al jocurilor video. Iar din perspectiva asta Cyberpunk 2077 a fost un succes — nu cred că există suflet de om care să aibă chiar și tangențial legătură cu gamingul și care să nu fi auzit de, vorbit de sau jucat jocul ăsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>King&#39;s Bounty II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</guid>
      <description>Despre King&amp;rsquo;s Bounty II v-am mai povestit acum vreo doi ani, când am avut ocazia să joc o versiune alpha la Gamescom. Dacă vă mai amintiți, nu rămăsesem cu o impresie prea bună - build-ul neșlefuit și schimbările radicale de gameplay și direcția artistică mă dezamăgiseră puțin. Am pornit însă cu un sâmbure de curiozitate și optimism prudent copia de preview primită acum câteva săptămâni.
Cât de mult s-au putut schimba lucrurile în doi ani? Ei bine, o să încep cu ce a rămas la fel. Încă din primele trailere King&amp;rsquo;s Bounty II a fost prezentat ca un joc mai întunecat și mai serios decât predecesorii săi, cu un accent mai pronunțat pe dialoguri și secvențe cinematice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backbone</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/review-backbone/</guid>
      <description>Se întâmplă destul de rar să-mi achiziționez un joc în ziua de lansare și chiar mai rar să-l iau în orb fără a ști vreun aspect considerabil despre el. Backbone a zăcut câteva luni în wishlist, încă de dinainte să se concretizeze în altceva mai mult de câteva cadre spilcuite care promiteau un noir-adventure cu animale antropomorfe. Așadar, în preziua lansării m-am hotărât să-i încerc prologul, ca neștiința să nu-mi fie completă, iar după numai câteva minute l-am părăsit pentru a nu-mi strica experiența viitoare cu promisiunea că-l voi cumpăra fără preget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer 40k: Dawn of War sau inițierea în estetica grimdark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/07/special-warhammer-40k-dawn-of-war/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Every moment of anger, hate, deceit, pain, suffering, pleasure, and desire is mirrored in the power of Chaos. When its legions march, they march to return upon us a ruin that is of our own making.&amp;rdquo;
Dacă veți întreba veterani ai jocurilor de strategie care sunt niște titluri definitorii pentru subgen, mulți vor arăta înspre Blitzkrieg, Command and Conquer sau Dune II, și puțini înspre Warhammer 40k: Dawn of War. Dawn of War este poate cel mai subapreciat joc de strategie din punct de vedere al influenței sale - dar mai ales, ca joc video capabil de a întrupa un univers fictiv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strangeland</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/review-strangeland/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/review-strangeland/</guid>
      <description>Există o poveste bine cunoscută în mitologia greacă, mai exact mitul lui Icar și a ascensiunii acestuia până la soare. În aroganța sa specifică fie vârstei, fie a omului în general, Icar a crezut că se poate apropia de soare. Bineînțeles, această credință s-a topit odată cu aripile sale de ceară, iar ce a urmat după a fost doar prăbușirea în întuneric. Sigur, există interpretări peste interpretări ale acestui mit, dar ce se întâmplă atunci când propriile noastre minți devin labirinturi ale regretului și pierderii iar aripile nu sunt nimic mai mult decât bule de săpun în briza unei seri de vară?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cluedo</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/special-cluedo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/05/special-cluedo/</guid>
      <description>Care este prima voastră amintire legată de jocurile video? Orice amintire, fie că e vorba de împușcat rațe pe televizorul vechi din sufragerie (care avea de obicei un milieu pe el), fie că e vorba de jucat Disney’s Hercules pe butoanele cu săgeți ale tastaturii sau de Cluedo, jocul original cu detectivi pe PC. În cazul meu e tot jocul cu rațele, pentru că făcuse tatăl meu rost de ceva nintendo knock-off, dar vă jur că m-am jucat și Cluedo din ‘98 mai târziu, pe primul meu calculator cu, evident, Windows ‘98.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Outer Wilds</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/04/recomandare-outer-wilds/</guid>
      <description>Într-un timp foarte scurt, Annapurna Interactive a devenit un publisher extrem de interesant și de atrăgător. Începând cu 2017, când au debutat cu What Remains of Edith Finch, Annapurna au publicat o serie de jocuri originale cu succes atât la public, dar și la critică, fără vreun pas greșit, astfel încât, după publicarea Outer Wilds în 2019, logo-ul „Annapurna” pe genericul unui joc deja putea fi considerat sinonim cu sigiliu al calității, iar timpul scurs de atunci nu a făcut decât să consolideze acest statut — anul trecut, Annapurna s-a aflat pe locul 2 într-un top Metacritic al publisher-ilor, bazat pe notele jocurilor publicate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Port Royale 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-port-royale-4/</guid>
      <description>În 1992 Ascaron Entertainment scotea pe piață The Patrician, un simulator economic plasat în perioada și jurisdicția ligii hanseatice… pe care nu am avut plăcerea să-l joc. Așadar o să trecem pe repede-înainte până în 2000 când Patrician II și-a făcut simțită prezenta. În Germania jocul a avut un succes notabil, astfel devenind relativ cunoscut și prin restul Europei. Toate aceste informații oferă context dar sunt neimportante și doar o formalitate de care mă achit, pentru că Patrician II este unul dintre jocurile cele mai dragi mie, în care am investit probabil peste o mie de ore și care încă mai reprezintă, alături de Transport Tycoon Deluxe, un punct de referință al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/03/review-total-war-warhammer-iii/</guid>
      <description>Bretonnia este o facțiune încropită parcă pe genunchi dintr-un amalgam de legende Arthuriene, istorii medievale și melancolii provensale tratate într-o manieră care sfîrșește prin a părea drept parodie involuntară. În cazul lui TW:WH, facțiunea nici nu a fost gata pentru lansarea originală, ci a sosit mai tîrziu sub forma unui supliment gratuit în așa numita Old World Edition, fapt care nu o ajută prea mult, căci accentuează impresia unui lucru făcut la repezeală, pentru a ține promisiuni oricum ratate. Toate problemele și defectele jocului sunt amplificate dramatic din perspectiva Bretonniei, iar timpul petrecut aici reprezintă una dintre cele mai triste și frustrante experiențe virtuale de care am avut parte vreodată.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ancestors: The Humankind Odyssey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-ancestors-humankind-odyssey/</guid>
      <description>„Privind în urmă la modul simplist, [povestea anomaliilor genetice care au definit specia umană] pare un lanț incredibil de coincidențe.” Acest citat din cartea „Revoluția după Darwin” a jurnalistului Adrian Nicolae, deși menit să ilustreze complexitatea incredibilă a parcursului evoluționar al omenirii, descrie la fel de bine și premisa de la care pleacă acest joc mai puțin obișnuit.
Ancestors: The Humankind Odyssey ne poartă înapoi în timp cu 10 milioane de ani, în Africa din a doua parte a Neogenului și ne dă în grijă un grup de hominizi dintr-o specie neidentificată pe care trebuie să-i ghidăm, de-a lungul a 8 milioane de ani și nenumărate generații, pe drumul evoluției către genul Homo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Girl of Glass: A Summer Bird&#39;s Tale</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/02/review-the-girl-of-glass/</guid>
      <description>O să încep cu o mică mărturisire. Aproape era ca această recenzie să nu existe și asta nu din cauza jocului, ci din cauza unor probleme în viața reală care s-au suprapus cu jocul și au făcut atât jucatul cât și scrisul niște experiențe destul de dureroase. Dar, cum o sa vedem mai târziu, au transformat jocul într-o experiență specială pentru mine. The Girl of Glass este un titlu de care am auzit abia recent, după ce am citit review-ul de pe Adventure Gamers, și care m-a cucerit cu stilul vizual, adică ce am văzut prin poze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Total War: Warhammer (II)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-total-war-warhammer-ii/</guid>
      <description>Scurți de statură, dar compensînd cu lungimea bărbii, piticii sunt una dintre cele mai bătrîne civilizații ale Lumii Vechi și totodată una destul de atipică. Spre exemplu, piticii nu au divinități în sensul teologic uzual, anume ființe supranaturale care să intervină în chestiuni lumești. Ei își venerează strămoșii, la loc de cinste fiind făurarul Grugni, care i-a scos din paleoliticul piticesc prin meșteșugul metalurgiei, gospodina Valaya, care a descoperit secretul vital al fabricării berii, și supăriciul Grimnir de la care au învățat deprinderea esențială de crăpare a țestelor potrivnice cu securea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fell Seal: Arbiter&#39;s Mark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</guid>
      <description>Ai crede că după decenii de jucat jocuri pe calculator ai fi jucat de toate, dar cu cât joci mai multe cu atât îți dai seama cât de multe mai ai de jucat. Faptul că România, că restul zonei balcanice, din rațiuni pur politice legate de securi și ciocane, a fost „scutită” de influența Nintendo și Sony nu e ceva nou. A fost „scutită” de Dreamcast-uri, de SEGA Genesis, NES-uri și aproape și de prima serie de Playstation-uri, cu toate jocurile care face lumea vestică, dar și depărtat-estică, să cadă în genunchi de nostalgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer: End Times - Vermintide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</guid>
      <description>Warhammer Fantasy (WHF), marcă aflată în proprietatea Games Workshop (GW), are o istorie de aproape patru decenii în domeniul jocurilor de strategie tabletop și al RPG-urilor pen &amp;amp; paper. Prezența sa în mediul virtual este semnificativ mai modestă și începe să capete impuls abia după anul 2000. Este totuși interesant de remarcat că primul joc video ce poartă marca WH, anume Warhammer: Shadow of the Horned Rat (SHR), datează din 1995. Exact douăzeci de ani mai tîrziu, în 2015, un grup suedez destul de obscur, Fatshark (FS), avînd o oarecare experiență în domeniul jocurilor multiplayer, lansează Vermintide (VT) fără prea mare fanfară.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>