<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fell Seal: Arbiter&#39;s Mark</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-fell-seal-arbiter-mark/</guid>
      <description>Ai crede că după decenii de jucat jocuri pe calculator ai fi jucat de toate, dar cu cât joci mai multe cu atât îți dai seama cât de multe mai ai de jucat. Faptul că România, că restul zonei balcanice, din rațiuni pur politice legate de securi și ciocane, a fost „scutită” de influența Nintendo și Sony nu e ceva nou. A fost „scutită” de Dreamcast-uri, de SEGA Genesis, NES-uri și aproape și de prima serie de Playstation-uri, cu toate jocurile care face lumea vestică, dar și depărtat-estică, să cadă în genunchi de nostalgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warhammer: End Times - Vermintide</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/01/review-warhammer-end-times-vermintide/</guid>
      <description>Warhammer Fantasy (WHF), marcă aflată în proprietatea Games Workshop (GW), are o istorie de aproape patru decenii în domeniul jocurilor de strategie tabletop și al RPG-urilor pen &amp;amp; paper. Prezența sa în mediul virtual este semnificativ mai modestă și începe să capete impuls abia după anul 2000. Este totuși interesant de remarcat că primul joc video ce poartă marca WH, anume Warhammer: Shadow of the Horned Rat (SHR), datează din 1995. Exact douăzeci de ani mai tîrziu, în 2015, un grup suedez destul de obscur, Fatshark (FS), avînd o oarecare experiență în domeniul jocurilor multiplayer, lansează Vermintide (VT) fără prea mare fanfară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terraforming Mars</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-terraforming-mars/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-terraforming-mars/</guid>
      <description>Terraforming Mars este un foarte popular joc de societate pentru 1 până la 5 jucători. Încă de la apariția din 2016 a luat cu asalt topurile de specialitate, atât pe cele ale criticilor, cat și pe cele de vânzări, și continuă să rămână foarte sus în preferințele împătimiților de board games. În România a fost localizat de Lex Games în 2019, sub numele de Terraformarea Planetei Marte.
Inspirată din literatura hard SF — în primul rând din Trilogia Marțiană a lui Kim Stanley Robinson — tema jocului este efortul comun al omenirii, aflată în secolul 24 sub presiunea suprapopulării Pământului și a epuizării resurselor, de a transforma planeta roșie într-un mediu locuibil și propice extinderii societății.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yakuza: Like a Dragon</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-yakuza-like-a-dragon/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/review-yakuza-like-a-dragon/</guid>
      <description>Articol tradus din limba engleză de Azad
 Dacă ești fan al jocurilor video și dacă Japonia înseamnă pentru tine mai mult decât un ansamblu de clișee precum florile de cireș sau restaurantul local de sushi, atunci probabil că ai auzit în ultimii ani de seria de jocuri video Yakuza. Evident, dacă ne luăm după titlu, nu trebuie să ne gândim foarte mult la tema jocului. Deși seria era mult mai populară în Japonia decât în Occident, o dată cu apariția în 2015 a lui Yakuza 0, jocurile Yakuza au început să prezinte interes și pentru publicul larg din vest și nu au rămas doar ceva de nișă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov în lumea jocurilor video</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</guid>
      <description>Acest articol a apărut în numărul din noiembrie 2020 al revistei Știință &amp;amp; Tehnică, ediție care marchează 100 de apariții din noua serie și, totodată, 100 de ani de la nașterea lui Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov.
 E de necontestat că literatura de anticipație face casă bună cu jocul video. Ca atare, clasicii Isaac Asimov, Ray Bradbury și Frank Herbert nu aveau cum să lipsească din lumea divertismentului digital. În unele cazuri, jocurile extind povestea cărților pe care se bazează, alteori doar extind universul creat de autor cu aventuri și idei noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solasta: Crown of the Magister</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</guid>
      <description>A scrie un preview mi s-a părut mereu o îndeletnicire bizară, la limita dintre reclamă și visat cu ochii deschiși. Frunzărind prin reviste vechi de gaming nu se poate să nu zâmbești cât de optimiste și adeseori fanteziste sunt articolele din această categorie. De multe ori tot ce avea la dispoziție un redactor erau câteva screenshots și un comunicat de presă, în cel mai fericit caz un demo. Lucrurile s-au mai schimbat între timp. Demo-urile au dispărut din peisaj — deși în ultimul timp remarc o revenire a acestora pe Steam — dar tot mai multe jocuri se lansează în early access, într-o formă nedefinitivă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metamorphosis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/review-metamorphosis/</guid>
      <description>„O aventură suprarealistă inspirată din strania imaginație a lui Franz Kafka. Intră în rolul lui Gregor Samsa, transformat într-o mică insectă&amp;hellip;”, spune curajos descrierea jocului. Și te uiți la trailer, te uiți la screenshots și te gândești… da, acesta pare să fie un joc bazat pe lucrările lui Kafka.
Metamorfoza (Die Verwandlung) e sursa evidentă de inspirație, dar nu e și singura. Motivul transformării din om în insectă servește ca premisă a jocului, dar restul poveștii împrumută elemente din Procesul (Der Process) și, într-o măsură mai mică, din Castelul (Das Schloss).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Severance: Blade of Darkness</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/11/retro-severance/</guid>
      <description>Gînduri bune. Vorbe bune. Fapte bune. Și puțină cafteală pătimașă cu ipostaza distructivă.
Șeherezada bocește în afara cadrului în vreme ce un nea profet recită versete apocaliptice cu o engleză de conac în care a dat umezeala. Asta peste vîntul ce spulberă frunze uscate deasupra unor scrijelituri asemănătoare unui alfabet ebraic. Apoi vin fumurile rele, prelingîndu-se peste o poartă pe care joacă Nataraja ușor alterat în simbolism. Dincolo de ea, o sabie stă înfiptă în soclu, cu figura unei zeițe selenare gravată în mîner. Cad trăznetele, iar din ochii zeiței curg șuvoaie de sînge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seria We Were Here</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-seria-we-were-here/</guid>
      <description>Avea Mark Twain o vorbă, „nu există o metodă mai bună să-ți dai seama dacă îți place sau displace cineva decât să călătorești cu acea persoană”. Ei bine, Mark Twain e învechit și oricum de fapt el și-a pierdut prietenii prin investiții defectuoase. Pentru oamenii prezentului care vor alternative moderne și mai distractive, cea mai bună metodă să-ți dai seama dacă trebuie să pui punct căsniciei cu soția, sau prieteniei cu amicul tău de o viață, este să joci cu ei seria We Were Here.
WWH e o trilogie care te pune pe ține și încă o persoană în situația de a rezolva varii puzzle-uri într-un mod cooperativ folosind magia prieteniei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</guid>
      <description>Luna august a acestui an a marcat lansarea celei mai recente iterații, cea cu numărul 13, din legendara serie Microsoft Flight Simulator, care a debutat în 1982, fiind cu 3 ani mai veche chiar decât prima versiune de Windows. Precedentul titlu din serie, Microsoft Flight Simulator X, s-a lansat în 2006 și a fost foarte apreciat la vremea lui, fiind jucat chiar și până în timpurile noastre, dar nevoia de o actualizare se simțea de mult.
Microsoft a făcut o mișcare îndrăzneață, încredințând dezvoltarea noului joc unui studio fără experiență în domeniul simulatoarelor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mortal Shell</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-mortal-shell/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-mortal-shell/</guid>
      <description>În urmă cu un an și jumătate a avut loc primul meu contact cu jocurile From Software. Sigur, strict și prin curiozitatea generată de meme-uri și alte glumițe de pe internet, m-am plimbat și eu ca tot omul prin Dark Souls atunci când s-a lansat versiunea de PC, dar nu cât să-i aprofundez lumea. În fapt, portarea necizelată nu m-a dat pe spate și am decis că o voi lăsa pe altădată. Iată că acest altădată a venit când studioul japonez a lansat pe piață Sekiro, care încă dinaintea apariției m-a cucerit prin estetică și atenția la detaliu, un deliciu pentru fanii culturii japoneze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Willy Morgan and the Curse of Bone Town</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-willy-morgan/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-willy-morgan/</guid>
      <description>De-a lungul timpului au apărut multe jocuri de aventură care au făcut trimiteri variate, mai multe sau mai puține, mai evidente sau mai subtile, la clasicul Monkey Island, dar Willy Morgan &amp;amp; The Curse of Bone Town al italienilor de la imaginarylab este mai degrabă un omagiu adus acestei serii. Aventuri, pirați și comori - Willy Morgan le are pe toate. Dar, spre deosebire de șarmul cu care ne-a cucerit Monkey Island și umorul spumos al lui Guybrush Threepwood, Willy Morgan abordează pirateria cea de toate zilele dintr-o perspectivă a maturizării.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heaven&#39;s Vault</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</guid>
      <description>Pe vremuri eram un mare fan al filmelor Indiana Jones și, de altfel, al oricărui film, joc sau carte care avea oricât de puține elemente de arheologie și reușea să mă transporte în lumi de mult dispărute și civilizații înghițite de fălcile istoriei. Evident, din acestea nu lipsea „împrumutul” unor artefacte prețioase, pentru că trebuie să trăiască și protagoniștii din ceva, nu-i așa? Din păcate, odată cu avansarea în vârstă, puține au mai fost creațiile care au reușit să îmbine pentru mine sentimentul acela de curiozitate copilărească amestecată cu mister și o ușoară neliniște în fața necunoscutului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din Brennenburg pînă-n Abis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</guid>
      <description>God of Terror, very low dost thou brings us. Very low hast thou brought us. Străbunii amatori de măsline și geometrie sintetică trasă cu bățul pe nisip au inventat un concept pentru pasiunea de a căsca gura la minunile întunericului, numit simplu mersul-în-jos, sau katabasis. În domeniul mitologic, face referire la pogorîrea în lumea subpămînteană, fie din partea unor zeități supraterane ce își exercită puterea asupra morții (Afrodita, Dionis), fie de către eroi muritori pentru care posibilitatea trecerii în neființă nu pare totuși să fie un mijloc de intimidare suficient de dur în calea problemelor care îi frămîntă (Orfeu, Heracle).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vara Jocurilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</guid>
      <description>În loc de E3, anul acesta au loc o sumedenie de evenimente separate, majoritatea reunite sub umbrela IGN Summer of Gaming și Summer Game Fest al lui Geoff Keighley. Pentru că deja toată lumea își face câte un showcase, ne-am gândit să punem cap la cap calendarul de mai jos, ca să vă ajute să găsiți mai ușor evenimentele care vă interesează.
Calendarul va fi actualizat periodic, deci nu vă sfiiți să reveniți pentru a avea informații la zi. Dacă cumva am sărit peste vreun eveniment sau am omis detalii, trageți-ne de mânecă pe thread-ul de pe forum sau pe pagina noastră de facebook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>