<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIUL POȘTAL DOISPREZECE CA SĂ NU FIE NEVOIE SĂ TE ÎNDRĂGOSTEȘTI TU!</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/lunea-incepe-sambata-clickbait/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/lunea-incepe-sambata-clickbait/</guid>
      <description>M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIUL POȘTAL DOISPREZECE CA SĂ NU FIE NEVOIE SĂ TE ÎNDRĂGOSTEȘTI TU!
TU, ĂLA DIN SPATE CARE TE STRÎMBI LA MINE!
NU, MAI ÎN SPATE!
ÎN DREAPTA!
DREAPTA MEA!
DA, TU!
DĂ CLICK SĂ AFLI CUM!
CUM M-AM ÎNDRĂGOSTIT LA OFICIU… CE DRACU, MĂ, AI ȘI UITAT?
Nimeni nu merge la Poștă din prea multă iubire pentru aproapele său. Sau pentru iubire. Nici măcar pentru un articol care i-ar putea aduce Pulitzerul și cel puțin trei cirezi de fani și fane sapiosexuali. Sacrificiul e prea mare. Eu unul prefer să mor un anonim decît să apar la știri într-un reportaj despre omul între două vîrste care a mușcat-o pe dirigintă de mînă, a turbat și acum umblă ca bezmeticul pe străzi tastîndu-și cu un singur deget CNP-ul la o tastatură alfanumerică imaginară.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekiro: Shadows Die Twice</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-sekiro/</guid>
      <description>Bătrânul cioplește fără încetare în templul părăsit. Între două boluri de sake îmi mărturisește că, oricât ar încerca să cioplească un Buddha, din mâini îi ies doar încarnări ale furiei. Printre scândurile templului se întrezărește prima ninsoare a anului. Îmi vine să mă așez și eu lângă el să îmi încerc destoinicia cu blocurile de lemn, dar știu că după atâtea morți - și ale mele, și ale lor - din dalta mea tot idoli schimonosiți de furie se vor naște. Mă uit la numărul mare de figurine sinistre care îl înconjoară pe sculptor și nu pot să nu mă întreb prin câtă suferință urmează să mai trec până ce călătoria mea se va opri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Killing Commendatore</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</guid>
      <description>For everything around me was the product of connectivity. Nothing was absolute. Pain was a metaphor. All was relative. Light was shadow, shadow was light. I had no choice but to believe. What else could I do?
 Killing Commendatore, cel mai nou roman al lui Haruki Murakami, a fost publicat în Marea Britanie pe 9 octombrie 2018, la mai bine de un an de la apariția sa în Japonia. Primul lucru care mi-a atras atenția chiar dinainte să pun mâna pe carte a fost faptul că aceasta a fost interzisă în Hong Kong minorilor, fiind vândută doar sigilată și cu avertismente pe ambele coperte, considerată „indecentă”, însă nu mi se pare că iese din tipare din punctul acesta de vedere, având chiar mai puține scene explicite decât alte cărți de-ale lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pyre</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-pyre-cristan/</guid>
      <description>Sunt fan Supergiant Games. Bastion mi-a plăcut foarte mult și chiar a fost primul joc pe care l-am cumpărat în ziua lansării. Și, chiar dacă n-am jucat Transistor, ci doar l-am experimentat second-hand, de pe margine, mi-au plăcut ideea și realizarea artistică. Așa că atunci când a fost anunțat Pyre l-am pus pe wishlist imediat ce am văzut trailerul. Numai că ulterior s-a estompat treptat din memorie, până la punctul în care, atunci când s-a lansat, nici nu-mi mai aduceam aminte ce m-a entuziasmat inițial, dincolo de grafică și numele producătorului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflux</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/lunea-incepe-sambata-reflux-ciolan/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/lunea-incepe-sambata-reflux-ciolan/</guid>
      <description>Ca orice om, mai abuzez și eu din cînd în cînd. Cîteodată abuzez de mîncare, alteori abuzez de beuturică, iar cînd abuzez de beuturică îmi pierd controlul și, cum n-am copii să strig la ei și nici nevastă s-o bat, abuzez din nou de blînda și supusa mîncare. Îmi și închipui, dar întotdeauna după ce abuzul este consumat (neapărat cu sos barbeque), cum tremură păraizărul în frigider știind că iar am plecat la cîrciumă și cînd mă întorc bag cuțitul în el. Și parcă aud interminabilele discuții dintre el și franzela feliată pe care-o țin tot în frigider, să nu stea păraizărul singur cît sunt eu plecat și, Doamne ferește, să expire de atîta dor și singurătate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1Q84</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-1q84-triggerix/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-1q84-triggerix/</guid>
      <description>After you do something like that, the everyday look of things might seem to change a little. Things may look different to you than they did before. But don&amp;rsquo;t let appearances fool you. There&amp;rsquo;s always only one reality.
 Acum câteva săptămâni am început 1Q84 de Haruki Murakami. Eram convinsă că o să-mi placă deoarece sunt mare fană a stilului lui și majoritatea romanelor pe care le-am citit m-au lăsat cu un sentiment asemănător pe care nu-l pot descrie. Murakami te întoarce când pe-o parte, când pe alta, îți insuflă o idee, iar apoi imediat după una contrară celei anterioare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sekiro - Dincolo de joc</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/special-sekiro-dincolo-de-joc/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/special-sekiro-dincolo-de-joc/</guid>
      <description>Au trecut două săptămâni de când am primit o copie pentru review de la reprezentanța românească a Activision. Recenzia e în curs de scriere, dar va mai dura puțin până vom avea verdictul final pe site. Asta în principal pentru că nu am terminat încă Sekiro; după cum veți citi în review, e genul de experiență de joc care nu poate fi forțată așa de ușor. Este cu siguranță un joc superb și nu mă aștept ca impresia să mi se schimbe radical până la sfârșit, dar aș vrea să am o imagine completă înainte să îl disec cum trebuie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Return of the Obra Dinn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/review-return-obra-dinn-azad/</guid>
      <description>Nu am fost niciodată un as al puzzle-urilor sau al genului adventure. Nu jucam jocuri din sfera asta când eram mic și nici nu eram vreun mare împătimit al rezolvatului de mistere. De fapt, când am început să joc adventure mă simțeam nevoit să mă folosesc de walkthroughs frecvent, dintr-o stranie teamă de a mă confrunta cu problemele. De-a lungul timpului am căpătat, în schimb, o adevărată pasiune pentru explorare și mistere și am devenit tot mai însetat de aventuri. Return of the Obra Dinn vine ca un punct culminant al genului, construit pe logică pură, menit să îmi satisfacă această plăcere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Brother Rabbit</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-my-brother-rabbit-azad/</guid>
      <description>Ce s-ar întâmpla dacă un joc și-ar plasa fundamentul poveștii pe traumele psihologice ale unui copil? Pe mecanismele de coping și construirea unei lumi fantastice unde respectivul copil poate schimba mersul lucrurilor?
Jocul începe cu un slideshow de picturi în care este expusă premisa: sora mai mică a personajului principal se îmbolnăvește de ceva grav, nu ni se spune ce, și asistăm neputincioși la perindări cu ambulanța, prin spitale și clinici, în timp ce ea este dată pe mâinile doctorilor. Sau doar în aparență suntem neputincioși? Puși în pielea unui copil vom lupta cu boala într-un mod original, creând o lume alegorică centrată pe două personaje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Little Briar Rose</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-little-briar-rose-red-dot/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/03/review-little-briar-rose-red-dot/</guid>
      <description>Mi se întâmplă de multe ori să încep un joc numai datorită graficii lui deosebite. Am făcut asta şi cu Little Briar Rose, pentru că, de când am dat cu ochii de culorile puternice şi stilul grafic de tip vitraliu, a fost dragoste la prima vedere. M-a atras însă şi ideea de a reveni în lumea basmelor, cu un prinţ curajos şi chipeş, gata să facă tot ce este nevoie pentru a salva prinţesa.
Intriga este binecunoscută: Frumoasa Adormită (Briar Rose în versiunea fraţilor Grimm) este blestemată de ursitoarea cea rea şi, la primul contact cu vârful unui ac, cade într-un somn adânc împreună cu toţi cei din castel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Come: Deliverance</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-kingdom-come-darthzombie/</guid>
      <description>Anunțul lui Kingdom Come: Deliverance de către Warhorse Studios din 2013 a provocat un val de hype greu de ignorat. RPG-ul nou-fondatei companii cehești conduse de către Daniel Vávra promitea că va fi o reprezentare fidelă a Evului Mediu, iar filmulețele de prezentare a combat-ului făceau rondurile prin multe forumuri, inclusiv al nostru. Campania de crowdfunding de pe Kickstarter a fost totodată una de mare succes, strângând aproape 1,25 milioane de Euro. În momentul în care scriu aceste rânduri a trecut un an de la lansarea jocului și cred că este un moment ok pentru a vedea dacă am primit ce ni s-a promis și dacă așteptările au fost întemeiate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kingdom Come</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/special-kingdom-come-ciolan/</guid>
      <description>Deunăzi un individ dubios în care se regăsesc în egală măsură calitățile de prieten, metalist și consătean, m-a sfătuit să fac quest-ul cu popa din Vlădeni că-i fain. Așa-i zice el preotului din Ujiț și are dreptate. Ujițu&amp;rsquo; ăsta e un fel de Vlădeni în sensul în care nu are fierar, armurierul cîntă la pian în Bistro (bine, asta am inventat-o eu), iar eu am adormit pe cal și am ajuns în Ujiț la fel cum acum mulți ani, cînd făcea naveta, tata Ciolan a adormit în tren și l-a trezit controlorul în Vlădeni să-i spună că a uitat să-l trezească în Dumbrăvița și că trebuie să meargă pe jos în puterea nopții dacă vrea acasă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Super Smash Bros. Ultimate</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/02/review-super-smash-bros-ultimate/</guid>
      <description>Aș vrea să încep acest articol pe o notă nostalgică, cum e obiceiul la recenzii pentru jocurile din serii longevive. Însă, la fel ca pentru mulți alți români pasionați de jocuri, contactul meu cu Nintendo înainte de lansarea Switch-ului s-a limitat la butonat și stricat câteva console Terminator - notoria copie după NES - în mijlocul tulburilor ani ‘90. Primul joc din seria Super Smash Bros. a ieșit în 1999 pe Nintendo 64, pe vremea când îmi începeam ucenicia de PC gamer pe un Pentium 1. Așadar, am jucat Super Smash Bros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overgrowth</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/01/review-overgrowth-fular/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/01/review-overgrowth-fular/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bottom, be strength and warning and speed for ever and save the life of your master. Be it so!” And as he spoke, El-ahrairah’s tail grew shining white and flashed like a star; and his back legs grew long and powerful and he thumped the hillside until the very beetles fell off the grass-stems. He came out of the hole and tore across the hill faster than any creature in the world. And Firth called after him: „El-ahrairah, your people cannot rule the world, for I will not have it so.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamWorld Heist</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</guid>
      <description>Inițial intenționam să scriu un review întreg despre SteamWorld Heist, dar am întrerupt jocul la un moment dat și n-am reușit să-l mai reiau. Aș vrea să revin la el odată, dar până atunci o să încerc să-l descriu într-un articol puțin mai scurt, pentru că merită jucat și recomandat.
Heist este al treilea joc SteamWorld, după SteamWorld Dig și SteamWorld Dig 2, dar nu are mare legătură cu acestea, dincolo de faptul că sunt plasate în același univers robo-steampunk, iar acțiunea se desfășoară după evenimentele din al doilea joc (plus câteva mici easter eggs și referințe, dar care nu contează foarte mult).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>