<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Counter-Strike</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-counter-strike-juve/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-counter-strike-juve/</guid>
      <description>Am jucat destul de mult Counter-Strike și atinsesem un nivel decent de „iscusință”, așa că mă simt complet îndreptățit să-l consider un joc mai slab atât decât Unreal Tournament (concurentul mai natural), cât și decât Quake 3 (concurentul oarecum prin contagiune). Mai existau la vremea respectivă și alte opțiuni când venea vorba despre 3D-shootere, însă mediul concurențial al sălilor românești prefera clar această triadă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motivaționala lui Fănică</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/lunea-incepe-motivationala/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/lunea-incepe-motivationala/</guid>
      <description>Seara trecută, în timp ce mă deplasam spre alimentară să-mi cumpăr o budincă de vanilie, căci mă dau în vînt după budinca de vanilie și n-am mai mîncat de mult una, m-am întîlnit cu cu un miliardar român, n-o să-i dau numele, dar este un miliardar român foarte cunoscut dacă îți place budinca de vanilie și te învîrți în cercurile miliardarilor români.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bounty Train</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/review-bounty-train-michilangelo/</guid>
      <description>Am o prietenă care îmi tot zice că sunt hater, că nimic nu-mi place. Eu îi răspund că nu-s, doar am standarde înalte.
În cazul de față, aceste standarde înalte se traduc prin faptul că dacă nu vorbeam cu Cristan că o să scriu despre joc, nu aș fi dus niciodată Bounty Train până la capăt, darămite să mă mai chinui și cu un DLC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaser</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-chaser-zombie/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-chaser-zombie/</guid>
      <description>Da, motto-ul ăla este cel cu care vine jocul și este incredibil de precis. Rar atâta sinceritate de la un developer care ne-a mai oferit capodopere precum History Channel: Civil War - A Nation Divided sau întreaga serie de „simulatoare” de vânătoare sub numele Cabela something something Hunts 20XX. A, sunt și autorii minunatului Soldier of Fortune: Payback care zău că și-ar merita locul în vreo listă dacă nu ar fi un low hanging fruit atât de evident.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandos 3: Destination Berlin</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-commandos-3-juve/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/09/antireview-commandos-3-juve/</guid>
      <description>Sunt mare fan Commandos. Pe primul l-am jucat întâia oară în sesiuni scurte și intense, cât timp apucam la calculator când lua maică-mea o pauză de masă sau somn de la scrierea doctoratului, iar ultima oară cu un prieten acum două toamne, câte „o viață&amp;rdquo; fiecare, în ceea ce a fost practic o izolare voită de o săptămână jumătate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caravan</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-caravan-red-dot/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-caravan-red-dot/</guid>
      <description>Cu o poveste inspirată din universul celor 1001 de nopţi, Caravan este o combinaţie de adventure, RPG şi strategie ce te poartă prin peripeții, confruntări şi negocieri de al căror succes depinde nu doar averea ta, ci și viitorul unui întreg regat arab. Este un joc relaxant, cu un grad moderat de dificultate, recomandat şi celor care nu au petrecut prea multe ore în lumea jocurilor video.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rage</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-rage-zombie/</guid>
      <description>id Software-ul care ne-a dat senzațiile tari din anii &amp;lsquo;90 și începutul anilor 2000 a fost compania mea de jocuri favorită. Jocuri precum Wolfenstein, Doom și Quake au fost senzațional de bune și distractive. id Software-ul care ne-a dat plictiseala asta de joc în mod cert nu se încadrează în aceeași categorie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black &amp; White</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-black-white-juve/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-black-white-juve/</guid>
      <description>Black &amp;amp; White reprezintă suprema păcăleală a hype-ului, pompare de resurse financiare și PR-istice în promovarea unui produs care ajunge probabil să întreacă timpul și energia petrecute în construirea și rafinarea produsului ca atare. Sau cel puțin asta este impresia care lovește consumatorul, ceea ce este la fel de (dacă nu mai) rău.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battletoads</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-battletoads-marvas/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/antireview-battletoads-marvas/</guid>
      <description>Dacă la vederea imaginii de mai sus v-a trecut un fior rece pe șira spinării, nici nu mai are rost să explic de ce am făcut această alegere.
S-o luăm cu începutul.
Acum câteva mii de ani, pe când eram încă copil, perioadă sărbătorilor de iarnă era pentru mine singura ocazie în care aveam niște bani ai mei din bunăvoința neamurilor și a vecinilor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Night in the Woods</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-night-woods-woozie/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/review-night-woods-woozie/</guid>
      <description>Să spui că scena indie aduce titluri bune în fiecare an e un lucru ce n-o să surprindă vreun butonator de tastaturi și/sau gamepad-uri ce-a descoperit internetul. O sumedenie de titluri grozave au ieșit din căpșoarele unor indivizi ce nu aveau în spate milioane de dolari. Menționez aici încă neterminatul Kentucky Route Zero și To The Moon, atât datorită apropierii față de jocul pe care-o să-l discut în rândurile ce urmează, cât și faptului că au un loc numai al lor în sufletul meu negru și mic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Na belea…</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/lunea-incepe-sambata-na-belea/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/08/lunea-incepe-sambata-na-belea/</guid>
      <description>Ne-am cunoscut în primăvara lui ’94. Eu eram un puști dolofan de treisprezece ani și aveam un pulover mov cu buline galbene și roșii pe care-l purtam în fiecare joi în speranța că vreun coleg mai neîndemânatic îl va stropi cu acid clorhidric. El avea numărul atomic 11 și zăcea trist și singur într-un borcan, acoperit de o carapace dură și rece de staniol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project Nomads</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/retro-project-nomads-fular/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/retro-project-nomads-fular/</guid>
      <description>Îmbinând un noian de genuri, cu o amplasare spațială străină și mici impresii venite de la tovarășul care apucase să-l butonaze, având curiozitatea zgândărită și nevoia de-a-nțelege ce se petrece în spatele cuvintelor entuziaste ale lui, a trebuit să văd exact despre ce e vorba, iar după unsprezece ani de când am pus prima dată mâna pe Nomads și trei încercări nereușite am reușit să-l duc la final în bunul an 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caiet cu expresii frumoase</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/lunea-incepe-sambata-expresii-frumoase-ciolan/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/lunea-incepe-sambata-expresii-frumoase-ciolan/</guid>
      <description>Prin clasa a treia sau a patra, e o amintire pe care-am încercat să o suprim până acum câteva zile, m-au bântuit expresiile frumoase.
Aveam un caiet plin, din care îndrăcitele evadau în fiecare noapte și-mi făceau viața un adevărat iad. Ca niște stafii, dănțuiau sălbatic în jurul biroului, își zornăiau virgulele lângă pat, aruncau cu puncte de suspensie prin casă și, câteodată, le vedeam spânzurate de lustră cu un semn de întrebare al cărui punct sinistru, cu ochii larg holbați, scotea o limbă vânătă și umflată la mine și-mi șoptea cu o voce gâjâită, de strigoi tebecist, ceva despre copaci de zahăr, candelabre cerești, lințoliu alb peste dracu să vă ia și alte potlogării sinistre pe care speram să nu le mai aud în viața mea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dreamfall Chapters: The Longest Journey</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/review-dreamfall-chapters-zulu/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/review-dreamfall-chapters-zulu/</guid>
      <description>Aș fi vrut să scriu mai repede despre acest titlu dar adevărul este că mi-a luat vreo şase luni să îl termin. Cât privește timpul de joc efectiv, am petrecut vreo 23 de ore la cârma celor doi protagoniști, Zoe și Kian. La fel ca și cu precedentul, am rămas cu un gust la fel de amar și cu sentimente contradictorii.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abundența în 9 pași simpli</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/lunea-incepe-sambata-abundenta-ciolan/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/07/lunea-incepe-sambata-abundenta-ciolan/</guid>
      <description>ATRAGE ABUNDENȚA ÎN VIAȚA TA! ACUM, ALTFEL VIN ȘI-ȚI RUP PICIOARELE!
Deoarece programul meu în trei pași pentru privit viața cu alți ochi a fost citit (și apreciat prin șaisprezece like-uri și aproximativ cinci comentarii apreciative) de șaisprezece oameni de succes din mediul online, revin cu un program la fel de simplu, dar ceva mai complicat, pentru atras abundența în viața ta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>