<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Din Brennenburg pînă-n Abis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</guid>
      <description>God of Terror, very low dost thou brings us. Very low hast thou brought us. Străbunii amatori de măsline și geometrie sintetică trasă cu bățul pe nisip au inventat un concept pentru pasiunea de a căsca gura la minunile întunericului, numit simplu mersul-în-jos, sau katabasis. În domeniul mitologic, face referire la pogorîrea în lumea subpămînteană, fie din partea unor zeități supraterane ce își exercită puterea asupra morții (Afrodita, Dionis), fie de către eroi muritori pentru care posibilitatea trecerii în neființă nu pare totuși să fie un mijloc de intimidare suficient de dur în calea problemelor care îi frămîntă (Orfeu, Heracle).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vara Jocurilor</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/special-vara-jocurilor/</guid>
      <description>În loc de E3, anul acesta au loc o sumedenie de evenimente separate, majoritatea reunite sub umbrela IGN Summer of Gaming și Summer Game Fest al lui Geoff Keighley. Pentru că deja toată lumea își face câte un showcase, ne-am gândit să punem cap la cap calendarul de mai jos, ca să vă ajute să găsiți mai ușor evenimentele care vă interesează.
Calendarul va fi actualizat periodic, deci nu vă sfiiți să reveniți pentru a avea informații la zi. Dacă cumva am sărit peste vreun eveniment sau am omis detalii, trageți-ne de mânecă pe thread-ul de pe forum sau pe pagina noastră de facebook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State of Decay 2</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-state-of-decay-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-state-of-decay-2/</guid>
      <description>Seria State of Decay este pentru mine încadrată într-un gen aparte, pe care mai în glumă, mai în serios, îl denumesc Simulator de Zombie Apocalypse. Simt că trebuie să fac această precizare pentru că în anii 2000 am fost asaltați de nenumărate titluri în care activitatea principală a jucătorului era eliminarea valurilor de zombies livrate furios și iute de developeri, bucuroși ca nu au practic de programat nicio rutina AI mai complexă decât „runForwardAndAttack();”.
Acest trend are efectul de a trivializa în mintea multor jucători orice titlu care conține zombies, ceea ce afectează pe nedrept unele titluri ca State of Decay, în care accentul principal se pune pe experiența de supraviețuire și dezvoltare a unui grup și are multe aspecte legate de management social sau al resurselor, dincolo de elementul banal de combat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carrion</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-carrion/</guid>
      <description>În genul horror, creaturile complet străine nouă, care vânează bieți oameni pe varii stații spațiale sau nave intergalactice au nișa lor bine definită, dar ce e atât de înfricoșător la ele? Da, capul ăla lung și dubla gură a lu&amp;rsquo; Alien e ceva de coșmar, pentru care îi mulțumim domnului Giger, la fel și gura aia patrulateră a lu&amp;rsquo; Predator (de ce mereu e gură?). Dar nu sunt doar elementele de fizionomie sau faptul că posedă varii tentacule sau gheare imense. Dacă teroarea ar veni doar de la aspect, ar fi doar simple animale sau insecte mai ciudate care pot fi omorâte cu sutele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De vorbă cu Panu Talus - compozitor pentru jocul indie The Way</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/interviu-panu-talus/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/interviu-panu-talus/</guid>
      <description>Recent am dat peste un joc care m-a surprins, așa că hai să vă povestesc ce s-a întâmplat. Obișnuiesc destul de des să răsfoiesc magazinele online de jocuri în căutare de reduceri și să văd ce mai e nou. The Way e un joc pe care l-am mai văzut, dar despre care nu știam mare lucru. Îmi amintesc că am citit pe undeva că ar fi un joc dificil și că nu ar avea controlul foarte prietenos (vorbesc despre versiunea de Nintendo Switch), în schimb screenshot-urile erau foarte faine. Se vedea că s-a depus multă muncă în pixel art și asta m-a lovit direct în nostalgie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Short Hike</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/a-short-hike/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/a-short-hike/</guid>
      <description>Îmi plac plimbările în natură și urcatul pe munte și în realitate, așa că pixelatul A Short Hike, care te îmbie fix la genul acesta de activitate, a picat excelent, mai ales în vreme de #stațiacasa. Am, de altfel, o slăbiciune pentru jocurile de aventură și explorare, iar dacă acestea includ printre activități și zborul, cu atât mai mult!
Jocul pare să fi fost gândit, de altfel, în jurul ideii de explorare și a sentimentului de libertate. Ai ocazia să planezi printre stânci, deasupra lor, deasupra mării, printre nori, să admiri florile și trena de verdeață, pe orice fel de vreme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>City of Brass / Horizon Chase Turbo / Tokyo 42</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/impresii-city-brass-horizon-chase-tokyo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/impresii-city-brass-horizon-chase-tokyo/</guid>
      <description>De data aceasta avem nu unul, ci trei jocuri. Trei titluri complet diferite, fiecare cu problemele lui, dar care are, fiecare, ceva prin care iese în evidență, fie că e tematică, atmosferă sau stil. S-ar putea să nu fie toate pentru oricine, dar aproape sigur veți găsi ceva care să vă capteze atenția aici.
City of Brass Am încercat și un joc gratis de la Epic, de ce nu (dar îl găsiți și pe Steam). Bine, îl aveam pe wishlist mai de mult, pentru că mă atrăgea tematica și cântărea și echipa din spatele jocului, ce are în componență mai mulți dintre veteranii de la 2K care au lucrat la seria Bioshock.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathologic 2</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathologic-2/</guid>
      <description>Acum un an de zile, în pragul unei veri toride și neamenințate de crize globale, Pathologic 2 îmbolnăvea piața jocurilor survival-horror cu o tăcere aproape profetică. De-ar fi știut lumea ce urmează, jocul probabil s-ar fi cumpărat înmiit. Un veritabil manual de pregătire în caz de pandemie, Pathologic 2 ne ajută nu doar să facem stocurile de făină și Plaquenil din timp, ci - mai important - ne forțează să acceptăm disconfortul ca fiind inevitabil, alegerile ca o necesitate vitală, tragicul ca pe o problema de perspectivă, și - nu în cele din urmă - jocurile video drept un mediu artistic pe deplin realizabil in sine.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pathfinder: Kingmaker</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathfinder-kingmaker/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/08/review-pathfinder-kingmaker/</guid>
      <description>Mă mai apucă nostalgia câteodată și intru pe Mobygames, apăs pe butonul care îți afișează aleatoriu un joc, apoi mă uit prin poze. Ocazional dau de titluri pe care le știu, am trecut prin ele, iar simpla privire la câteva poze mă face să-mi amintesc coloana sonoră, poate un intro cinematic sau chiar sentimentele de entuziasm și împlinire pe care le-am avut, pe rând, când am început jocul și când am început cu adevărat să mă joc. Știți toți sentimentul acela specific, când te-ai familiarizat cu interfața și regulile, și părea că te jucai dintotdeauna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creaks</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-creaks/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-creaks/</guid>
      <description>Câți dintre noi nu ne-am dorit oare, copii fiind, să explorăm castele misterioase, camere secrete, să luăm parte la aventuri magice pe care le vedeam doar în desenele animate sau de care dădeam în lecturile tinereții? Ei bine, Creaks de la Amanita acoperă foarte bine fantezia asta a copilăriei, ba chiar în cele mai neașteptate și pline de imaginație moduri. Camere păzite de câini roboți? Avem. Meduze plutitoare? Avem. Oameni-păsări care își duc viețile cotidiene în acel castel? Avem și asta. Cunoscuți fiind pentru jocuri adventure precum Machinarium și Samorost, cehii de la Amanita au venit mereu cu câte ceva nou și inovativ, așa că de data aceasta avem de-a face cu un puzzle platformer delicios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Someday You&#39;ll Return</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-someday-youll-return/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-someday-youll-return/</guid>
      <description>Dacă aș fi fost întrebată la ce mă așteptam de la acest joc după ce am văzut trailer-ul, aș fi zis o experiență horror autentică dar, ca să nu sune prea pretențios, ideea de bază ar fi fost să joc ceva cu o poveste bună care să-mi facă inima aproape să-mi sară din piept din când în când. Ce pot să zic, băieții de la CBE Software s-au ținut de cuvânt și ca să citez chiar de pe site-ul lor: „it’s much better to fail while trying something new and original than to succeed by copying already successful games”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grim Dawn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-grim-dawn/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/review-grim-dawn/</guid>
      <description>Am petrecut un număr atât de mare de ore în Grim Dawn și cele două expansiuni ale sale, care, în absența cronometrării clientului GOG, ar fi devenit nerușinat din înălțimile sale aproape incomensurabile. Acum să nu fiu înțeles greșit, timpul petrecut în joc, transparent, aproape infinit, care de obicei echivalează cu cât de mult mi-a plăcut un anume joc nu cred să-și fi găsit aceeași reprezentanță în cazul ăsta și asta din cauza unui singur motiv.
Grim Dawn e un ARPG, construit pe bătrânul stârv, devenit pentru unii relicvă divină, al lui Titan&amp;rsquo;s Quest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volantia: Kingdom in the Sky</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/07/impresii-volantia/</guid>
      <description>În Volantia: Kingdom in the Sky, un indie de la creatorii lui Desktop Dungeons (un roguelike foarte bun) și disponibil „gratuit” și în Humble Trove, lumea e împărțită în fragmente de insule plutitoare, alcătuite din piese hexagonale. Acestea devin disponibile periodic, pe măsură ce joci, și le vei alipi de mica insulă cu care pornești până vei ajunge să creezi un adevărat regat ÎN CER.
Gameplay-ul va fi familiar imediat celor care au jucat Settlers — avem clădiri de producție, care generează resurse, care sunt preluate de un muncitor și duse la alte clădiri care au nevoie de resursa respectivă, care e necesară pentru alte clădiri sau research și tot așa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streets of Rage 4</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/review-streets-rage-4/</guid>
      <description>Genul beat&amp;rsquo;em up o să aibă mereu un șarm juvenil și irezistibil pentru mine. Se trage din lucrurile mărunte care-i alcătuiesc convențiile, precum expresiile comice ale inamicilor burdușiți cu pumni în freză, sau felul în care aceștia cad dramatic și pâlpâie înainte să dispară de tot, ori semnul proeminent de GO! când scena curentă a fost „curățată”, boșii neiertători și câte și mai câte. Nostalgia joacă un rol hotărâtor pentru această fascinație, cu toate că noi, est europenii în general, am avut o expunere mai mică la genul ăsta de jocuri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Train Valley</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/06/impresii-train-valley/</guid>
      <description>Ce joculeț drăguț! L-am început deoarece, probabil la fel ca mulți dintre voi, am o slăbiciune pentru joaca cu trenulețe, dar am descoperit că e mai degrabă un puzzle game decât vreun Railroad Tycoon. Chiar și așa, e un joc plin de farmec și e una dintre cele mai bune opțiuni pentru a umple o pauză de relaxare.
Train Valley vă propune mai multe provocări, aranjate frumos într-un album cu timbre ce reprezintă diferite regiuni ale lumii. În fiecare nivel — ce ocupă în general un singur ecran — aveți mai multe orășele pe care trebuie să le conectați cu șine de tren, pe care va circula apoi un trenuleț.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>