<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Triggerix on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/triggerix/</link>
    <description>Recent content in Triggerix on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/triggerix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Life is Strange</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/05/review-life-is-strange/</guid>
      <description>După recepția mediocră din 2013 a jocului Remember Me, cei de la Dontnod Entertainment nu s-au lăsat păgubași și iată că doi ani mai târziu ne-au livrat Life is Strange, cea mai cunoscută și populară creație a acestora făcându-i chiar să continue seria. Primul episod din Life is Strange 2 și-a făcut apariția pe piață la sfârșitul lui 2018, iar eu, interesată de primul joc de mai mult timp și încurajată de apariția celui de-al doilea, am zis să îi dau o șansă.
Producătorii ne-au mai adus pe ecrane și Vampyr, iar momentan lucrează la un nou joc episodic de tip choose your own adventure numit Twin Mirror.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Killing Commendatore</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-killing-commendatore-triggerix/</guid>
      <description>For everything around me was the product of connectivity. Nothing was absolute. Pain was a metaphor. All was relative. Light was shadow, shadow was light. I had no choice but to believe. What else could I do?
 Killing Commendatore, cel mai nou roman al lui Haruki Murakami, a fost publicat în Marea Britanie pe 9 octombrie 2018, la mai bine de un an de la apariția sa în Japonia. Primul lucru care mi-a atras atenția chiar dinainte să pun mâna pe carte a fost faptul că aceasta a fost interzisă în Hong Kong minorilor, fiind vândută doar sigilată și cu avertismente pe ambele coperte, considerată „indecentă”, însă nu mi se pare că iese din tipare din punctul acesta de vedere, având chiar mai puține scene explicite decât alte cărți de-ale lui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1Q84</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-1q84-triggerix/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2019/04/carti-1q84-triggerix/</guid>
      <description>After you do something like that, the everyday look of things might seem to change a little. Things may look different to you than they did before. But don&amp;rsquo;t let appearances fool you. There&amp;rsquo;s always only one reality.
 Acum câteva săptămâni am început 1Q84 de Haruki Murakami. Eram convinsă că o să-mi placă deoarece sunt mare fană a stilului lui și majoritatea romanelor pe care le-am citit m-au lăsat cu un sentiment asemănător pe care nu-l pot descrie. Murakami te întoarce când pe-o parte, când pe alta, îți insuflă o idee, iar apoi imediat după una contrară celei anterioare.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>