<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Overwatch on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/overwatch/</link>
    <description>Recent content in Overwatch on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/overwatch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/10/</guid>
      <description>Două lansări importante săptămâna aceasta - Death Stranding al lui Hideo Kojima, lansat pe PS4 (iar din vară și pe PC), și Red Dead Redemption 2, care ajunge în sfârșit și pe PC. Animațiile din Gris au fost plagiate, Valve ne pregătește noutăți importante, lumea analizează încă BlizzCon 2019 și implicațiile sale, Eurogamer scoate la iveală o înțelegere de culise privind meciurile din FIFA (and in the game), iar un român pasionat a lansat un joc gratuit pe Steam: Vecter.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Surprinzând pe nimeni, Hideo Kojima afirmă că vrea ca studioul lui să facă și filme în viitor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 octombrie - 2 noiembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/11/03/</guid>
      <description>Săptămâna a fost dominată de știrile legate de Blizzard, care a organizat ediția 2019 a BlizzCon. Evenimentul a fost marcat atât de proteste și opinii legate de recentul scandal Hong Kong, cât și de anunțuri mult anticipate precum Diablo IV sau Overwatch 2. În alte știri, AI-ul lui Google bate tot ce prinde la Starcraft II, iar Valve lansează așteptatul update al clientului de Steam.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  AI-ul AlphaStar, dezvoltat de Google DeepMind, poate să joace StarCraft 2 la nivel Grandmaster, mai bine decât &amp;ldquo;99.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13 - 19 octombrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/10/20/</guid>
      <description>Blizzard se afundă mai adânc în consecințele sancțiunii de săptămâna trecută, arhiva internetului se îmbogățește cu mii de jocuri gratuite, Humble scumpește abonamentul lunar, Riot și Paradox anunță o mulțime de titluri noi - printre care Crusader Kings III - și avem câteva lansări importante: Postal 4 (surpriză), Six Ages, succesorul spiritual al lui King of Dragon Pass, și, desigur, Disco Elysium, cel mai planescapetorment joc de la Planescape Torment încoace.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Internet Archive își suplimentează colecția de jocuri video cu 2500 titluri pentru DOS (printre care The Secret of Monkey Island, Microsoft Flight Simulator, The Incredible Machine 2, TES Daggerfall și multe altele).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 1 - 7 septembrie</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:06:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/09/08/</guid>
      <description>Tomb Raider 2 devine o certitudine și va intra în producție la anul, Electronic Arts intră în Cartea Recordurilor, dar în sens negativ, lumea vorbește încă despre Control și World of Warcraft, aflăm povestea vânzării Origin Systems către Electronic Arts din 1992 și avem un Kickstarter nou pentru un joc românesc: Terran Shield.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Alicia Vikander revine în continuarea Tomb Raider-ului din 2018, care are acum un regizor în persoana lui Ben Wheatley și care va apărea în 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 17-23 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/24/</guid>
      <description>Game Developers Conference 2019 aduce noutăți importante, dintre care cea mai remarcabilă e platforma de game streaming Google Stadia. Apoi avem un Oculus Rift nou, Epic Store aduce noi schimbări și exclusivități, printre care așteptatul The Outer Worlds, portări pe PC în premieră de la Quantic Dreams, niște demo-uri apetisante de la Unreal și Unity și diverse opinii interesante de la oamenii din industrie. S-a lansat în sfârști Sekiro: Shadows Die Twice, iar cireașa de pe tortul săptămânii e anunțul că vom primi Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>