<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Preview on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/categories/preview/</link>
    <description>Recent content in Preview on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/categories/preview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>King&#39;s Bounty II</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2021/08/preview-kings-bounty-2/</guid>
      <description>Despre King&amp;rsquo;s Bounty II v-am mai povestit acum vreo doi ani, când am avut ocazia să joc o versiune alpha la Gamescom. Dacă vă mai amintiți, nu rămăsesem cu o impresie prea bună - build-ul neșlefuit și schimbările radicale de gameplay și direcția artistică mă dezamăgiseră puțin. Am pornit însă cu un sâmbure de curiozitate și optimism prudent copia de preview primită acum câteva săptămâni.
Cât de mult s-au putut schimba lucrurile în doi ani? Ei bine, o să încep cu ce a rămas la fel. Încă din primele trailere King&amp;rsquo;s Bounty II a fost prezentat ca un joc mai întunecat și mai serios decât predecesorii săi, cu un accent mai pronunțat pe dialoguri și secvențe cinematice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solasta: Crown of the Magister</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/preview-solasta/</guid>
      <description>A scrie un preview mi s-a părut mereu o îndeletnicire bizară, la limita dintre reclamă și visat cu ochii deschiși. Frunzărind prin reviste vechi de gaming nu se poate să nu zâmbești cât de optimiste și adeseori fanteziste sunt articolele din această categorie. De multe ori tot ce avea la dispoziție un redactor erau câteva screenshots și un comunicat de presă, în cel mai fericit caz un demo. Lucrurile s-au mai schimbat între timp. Demo-urile au dispărut din peisaj — deși în ultimul timp remarc o revenire a acestora pe Steam — dar tot mai multe jocuri se lansează în early access, într-o formă nedefinitivă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torment: Tides of Numenera</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/preview-torment-mahdi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/preview-torment-mahdi/</guid>
      <description>Iată că mai sunt două săptămâni până la lansarea lui Torment: Tides of Numenera. După aproape patru ani în development, ultimul dintre “greii” din primul val de jocuri Kickstarter este în sfârșit gata. Fiind unul dintre backeri, am avut ocazia să pun mâna pe versiunea beta a jocului, în care am putut juca primul act. Mai jos sunt câteva dintre impresiile mele, sub forma unui preview. Aș vrea să pot da vina pe tipografie pentru publicarea lui atât de târzie - în curând ar trebui să apară primele reviewuri - dar adevărul e că mi-a fost doar lene să mă ocup de el.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>