<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Magic the Gathering on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/magic-the-gathering/</link>
    <description>Recent content in Magic the Gathering on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/magic-the-gathering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23 - 30 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/30/</guid>
      <description>Continuă valul de ecranizări după jocuri video - Doom, Myst și Final Fantasy vor ajunge la televizor, politica interfereazaă cu lumea jocurilor, vom putea cumpăra din nou un computer Commodore 64, și „auto chess” pare să devină noul battle royale, Jordan Mechner aniversează 30 de ani de Prince of Persia, iar Heavy Rain ajunge în sfârșit și pe PC. De citit reportajul despre Treyarch și Black Ops 4 și scurta istorie a jocurilor adventure în mod text.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Sony, Microsoft și Nintendo au trimis o scrisoare comună administrației condusă de Donald Trump pentru a solicita o excepție pentru consolele de jocuri din gama produselor vizate de plănuita creștere cu 25% a taxelor vamale asupra produselor de import din China.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2 - 8 iunie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/09/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/06/09/</guid>
      <description>Cât ne pregătim de E3, aflăm detalii despre Google Stadia, regizorii filmelor Avengers vor ecraniza jocul de cărţi Magic: The Gathering, avem câteva retrospective interesante (de citit în primul rând pe cea despre Day of the Tentacle), Octopath Traveler şi Journey ajung pe PC, a fost anunţat încă un joc Vampire: the Masquerade şi… parcă mai era ceva… a, da - BALDUR’S GATE III.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Frații Russo, regizorii ultimelor două filme Avengers, se vor ocupa de ecranizarea jocului Magic: The Gathering într-un serial animat pentru Netflix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/12/</guid>
      <description>O săptămână plină de evenimente: angajații Riot Games întrerup lucrul în semn de protest, un senator american vrea să interzică loot boxes pentru minori, scandal la Gearbox între CEO-ul Randy Pitchford și fostul actor al lui Claptrap, acuzații de plagiat la Bethesda, investigații de hărțuire sexuală la QuanticDream, studiouri închise și altele. Iar în știri mai pozitive, Sony lansează documentarul making-of despre God of War, vechiul Minecraft e acum gratis, Euro Truck Simulator 2 își plasează noul expansion în România, Titan Quest lansează un nou expansion surpriză, iar Unbound: Worlds Apart dă drumul la Kickstarter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>