<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denuvo on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/denuvo/</link>
    <description>Recent content in Denuvo on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/denuvo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18 - 24 august</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/08/25/</guid>
      <description>Gamescom 2019 a fost evenimentul principal al săptămânii (și candaparerevista a fost acolo) și a venit cu multe trailere și anunțuri de jocuri, avem și multe știri despre filme bazate pe jocuri, Denuvo bagă DRM în jocurile de mobile, aflăm cât valorează piața de jocuri din UE, Valve face un Steam separat pentru China și citim o retrospectivă despre Alpha Centauri al lui Sid Meier.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Un reboot al filmului Resident Evil e în lucru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 12 - 18 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/19/</guid>
      <description>Minecraft aniversează 10 ani de existență și devine (aproape) cel mai vândut joc din istorie, vom primi un film Mortal Kombat nou, Sony și Microsoft anunță un parteneriat istoric, RAGE 2 se lansează și este spart din prima zi, iar Epic anunță prima sa mare perioadă de reduceri.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Minecraft a aniversat 10 ani de existență și a anunțat că totalul unităților vândute a depășit 176 de milioane, plus un joc AR pentru mobile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 aprilie - 4 mai 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/05/05/</guid>
      <description>Valve își prezintă headset-ul VR, Epic Games cumpără Rocket League, Steam ajunge la 1 miliard de conturi, Notch nu a fost invitat la aniversarea de 10 ani a Minecraft, se vorbește în continuare și de crunch-ul de la NetherRealm, Ubisoft încearcă să elimine reseller-ii de jocuri, apare un serviciu de streaming pentru jocuri retro și apare și un nou joc Earthworm Jim, exclusiv pe viitoarea retro-consolă Intellivision.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Valve și-a prezentat headset-ul de realitate virtuală: Valve Index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră. Deoarece jocul era deja disponibil pentru precomenzi pe Steam, a fost retras de la vânzare, iar acum se poate precomanda doar prin Epic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 11-17 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.11/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  A murit Stan Lee pe 12 noiembrie. (Polygon, GamesIndustry.biz, Eurogamer) Telltale Games se închide de tot: compania a intrat în procesul de lichidare judiciară, iar jocurile lor încep sa fie retrase de la vânzare. Deocamdată au dispărut din magazinele online seriile The Walking Dead, Tales of Monkey Island și Back to the Future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 4-10 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.04/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Microsoft a organizat X018, conferința anuală dedicată ecosistemului Xbox. Printre noutățile anunțate se numără confirmarea achiziției Obsidian, dar și achiziția surpriză a încă unui studio: inXile. (Destructoid, USgamer, Polygon, TechRaptor, Eurogamer, GamesIndustry.biz) Ediția din 2018 a campionatului mondial de Starcraft 2 a fost câștigată de un jucător din Finlanda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  E-sports nu vor fi incluse în rândul jocurilor olimpice, motivul fiind „violența”, mai precis eliminarea fizică a adversarilor, care nu se potrivește cu spiritul olimpic. (VideoGamer, Eurogamer, GamesIndustry.biz) Distribuitorul digital de jocuri Green Man Gaming va fi listat la bursă, cu un IPO de 100 de milioane de lire sterline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 26 august - 1 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.26/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.08.26/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Știrea săptămânii e cu siguranță publicarea primului gameplay video din Cyberpunk 2077. Video-ul a stârnit discuții aprinse și la noi pe forum. (Eurogamer) Google găseşte o vulnerabilitate de securitate în procesul de instalare al versiunii de Android a Fortnite, cea care, vă amintiţi, ocoleşte Google Play şi instruieşte utilizatorii cum să dezactiveze sistemele de protecţie ale telefonului pentru a instala jocul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 22-28 iulie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.22/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.07.22/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri  Un hacker din Bulgaria a fost arestat pentru că a spart sistemul de protecție anti-piratare Denuvo (Kotaku, PC Gamer, GamesIndustry.biz) După ştirea de săptămâna trecută despre Aliens: Colonial Marines, săptămâna asta avem o altă ştire despre un joc a cărui performanţă a fost îmbunătăţită semnificativ cu un simplu delete.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>