<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glee Cheese Studios on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/glee-cheese-studios/</link>
    <description>Recent content in Glee Cheese Studios on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/glee-cheese-studios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lost in Play</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/09/recomandare-lost-in-play/</guid>
      <description>Când am văzut prima oară un trailer de la Lost in Play am avut o puternică senzație de narrative adventure à la Little Misfortune, punând astfel așteptările pe un anumit eșichier. Când fu să și apară pe la jumătatea lui august, nu ezitai să-l iau în ciuda așteptărilor. Nu-mi displace neapărat genul ăsta de jocuri, dar parcă îmi surâde mai tare ideea de a fi o parte sesizabil activă într-o lume chiar iluzorie.
Nu mică mi-a fost surpriza când am descoperit jucând, cum altfel, că Lost in Play este un adventure în sensul clasic al genului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Musical Story</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2022/04/recomandare-a-musical-story/</guid>
      <description>Jocurile cu temă muzicală pe care le-am parcurs de-a lungul timpului sunt în cam aceeași stare în care-mi erau jocurile adventure într-o vreme - enumerabil de puține. Înainte de A Musical Story au mai fost Audiosurf și Music Catch 2, acesta din urmă de pe vremea când n-aveam altceva mai bun de făcut și rupeam jocurile flash de pe kongregate.
A Musical Story e un rhythm game ușurel din punct de vedere al conceptului de gameplay, cu o direcție artistică de-a dreptul remarcabilă și o coloană sonoră parcă ruptă din perioada psihedelică a rock-ului anilor ‘60-’70, influențată în mare măsură de Jimi Hendrix.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>