<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bboyz on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/bboyz/</link>
    <description>Recent content in Bboyz on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/bboyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Night&#39;s Dawn</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2023/01/carti-nights-dawn/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Did you know, the original ethnic Eskimos on Earth had several dozen words for snow&amp;rdquo;, Sinon said. &amp;ldquo;Really?&amp;rdquo; Choma answered from the other side of the winding ravine they were following. &amp;ldquo;Apparently so.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Excuse me for having my neural array assembled in too much of a hurry, but I don’t quite see the relevance to our current situation.&amp;rdquo; &amp;ldquo;I just thought, it might be appropriate if we had an equal number of names for mud.&amp;rdquo; &amp;ldquo;Oh right. Yes. Let’s see, we could have real crappy mud, bloody awful mud, pain in the ass mud, squeezes inside your exoskeleton and squelches a lot mud, and then there’s always the ultimate: drowning in mud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din Brennenburg pînă-n Abis</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/special-din-brennenburg-pana-n-abis/</guid>
      <description>God of Terror, very low dost thou brings us. Very low hast thou brought us. Străbunii amatori de măsline și geometrie sintetică trasă cu bățul pe nisip au inventat un concept pentru pasiunea de a căsca gura la minunile întunericului, numit simplu mersul-în-jos, sau katabasis. În domeniul mitologic, face referire la pogorîrea în lumea subpămînteană, fie din partea unor zeități supraterane ce își exercită puterea asupra morții (Afrodita, Dionis), fie de către eroi muritori pentru care posibilitatea trecerii în neființă nu pare totuși să fie un mijloc de intimidare suficient de dur în calea problemelor care îi frămîntă (Orfeu, Heracle).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Color Out Of Space</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/review-color-out-space/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/03/review-color-out-space/</guid>
      <description>Un individ cu caracterul destul de neplăcut, care și-a petrecut scurta viață în Noua Anglie, într-o stare de sărăcie lucie și nebăgat în seamă dincolo de un cerc restrîns de entuziaști, a cărui creație nu a depășit în vremea sa coloanele gazetei de perete, este probabil cel mai influent autor al științifico-fantasticului macabru. La aproape un secol de la debutul său literar, opera lui H.P. Lovecraft nu este uitată în pulberea istoriei. Este chiar mai actuală ca niciodată, manifestîndu-se în forme noi permise de dezvoltarea tehnologică și viteza tot mai mare de transmitere a informației; fie că vorbim de literatură, muzică, filme sau jocuri video.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>