<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gamedev on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/gamedev/</link>
    <description>Recent content in Gamedev on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:05 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/gamedev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (V)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-v-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e ultimul dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
 Împachetarea finală Acum, că am terminat dezvoltarea jocului, îl putem împacheta într-un fișier executabil, însă, înainte de asta trebuie să facem câteva modificări.
În primul rând, este nevoie de o modalitate de a închide jocul. Pentru asta, vom deschide FirstPerson Character și vom adaugă nodul Escape. Legat de el va fi nodul Execute Console Command.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (IV)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iv-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iv-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al patrulea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Acum, că am terminat partea de programare, putem să ne ocupăm de aspectul jocului.
Materiale Fiecare obiect din Unreal Engine 4 are la bază un material. Acest material influențează modul în care acesta este vizualizat. Materialele pot avea texturi diferite și grade de reflexie diferită.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (III)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iii-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-iii-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al treilea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 Cum să efectuăm o scădere fatală? În seria de jocuri Half-Life, personajul principal, Gordon Freeman, avea un costum menit să îl protejeze de diverse pericole: radiații, acid, electricitate sau extratereștri. Costumul avea o proprietate specială: îl punea pe jucător să aibă grijă de o variabilă numită „HP”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (II)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-ii-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-ii-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e al doilea dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea I: Introducere. Epic Games Launcher
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Un joc video, spre deosebire de un film, este interactiv. Pentru a realiza mecanicile unui joc în Unreal Engine 4, se poate face programarea cu ajutorul limbajului C++, Blueprints sau amândouă. Blueprints, spre deosebire de C++, este un sistem de scripting vizual. Aceasta înseamnă că dezvoltatorul jocului, în loc să scrie linii de cod într-un document, creează un grafic format din mai multe noduri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducere în Unreal Engine 4 (I)</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-i-mahri726/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/11/atelier-introducere-unreal-engine-i-mahri726/</guid>
      <description>Acest articol e primul dintr-o serie de 5 articole. Găsiți aici celelalte părți:
Partea II: Introducere în Blueprints - nivelul de joc
Partea III: Introducere în Blueprints - personajele
Partea IV: Grafică și Audio
Partea V: Împachetarea finală și resurse suplimentare
 
Acum ceva timp, în revista Level, Laura și Sebastian porneau o serie de articole pe tema dezvoltării de jocuri video. Desigur, la acea vreme, uneltele pentru dezvoltare nu erau la îndemâna oricui, iar pe lângă faptul că erau foarte scumpe, necesitau și multă experiență pentru a ajunge la un rezultat cât de cât acceptabil.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>