<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hardspace Shipbreaker on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/hardspace-shipbreaker/</link>
    <description>Recent content in Hardspace Shipbreaker on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/hardspace-shipbreaker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/12/</guid>
      <description>Sony investește în Epic Games, Super Mario Bros devine (din nou) cel mai scump joc, PES rămâne fără două cluburi importante din campionatul italian și apar noi rapoarte despre acuzațiile de hărțuire sexuală de la Ubisoft. Pe lângă acestea, a fost anunțat Shadow Warrior 3 și am avut o nouă prezentare Devolver Digital, despre care găsiți detalii în articolul nostru dedicat evenimentelor de jocuri din această vară.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Konami a pierdut drepturile de licențiere pentru cluburile AC Milan and Inter Milano, care nu se vor mai regăsi în edițiile viitoare ale seriei PES.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 14 - 20 iunie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/06/21/</guid>
      <description>Încă o săptămână plină de prezentări de jocuri (din nou, găsiți lista și sumarul evenimentelor în articolul nostru special, dar avem și alte noutăți: un joc video folosit în scop terapeutic în SUA, alt joc video introdus în programa școlară pentru subiectul abordat, itch.io a strâns 8 milioane de dolari în scopuri caritabile, iar Epic Games valorează 17 miliarde de dolari. În plus, EA a anunțat un nou joc Star Wars axat pe luptele spațiale, mai multe jocuri ies din exclusivitate și ajung și pe Steam — Outer Wilds, ahem!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>