<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artifact on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/artifact/</link>
    <description>Recent content in Artifact on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/artifact/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 3 - 9 martie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/03/10/</guid>
      <description>Blizzard și GOG relansează Diablo 1 (urmează curând și primele două jocuri WarCraft), un simulator de viol forțează mâna Valve, Epic scapă de procesele din cauza dansurilor copiate (cel puțin temporar) și s-a lansat Devil May Cry 5.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Ştiri  Un joc care urma să apară pe Steam a captat atenția publică prin subiectul abordat. Intitulat “Rape Day”, jocul permite jucătorilor să “ verbally harass, kill people, and rape women”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 10-16 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/17/</guid>
      <description>Activision-Blizzard anunță încasări record pentru 2018, dar în același timp concediază 8% din angajați. De partea cealaltă, Apex Legends revigorează perspectivele EA, System Shock 3 rămâne fără publisher, iar Nintendo anunță noutăți pentru fanii Switch. A fost în același timp și o săptămână cu lansări importante: Civilization VI: Gathering Storm, Far Cry New Dawn, Metro Exodus, Enderal, iar Flower ajunge în sfârșit și pe PC.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  
Ştiri Concedieri la Activision-Blizzard  Activision-Blizzard și-au prezentat raportul către investitori privind anul 2018, anunțând încasări record de 7,5 miliarde de dolari, și, printre altele, demararea unor măsuri de restructurare începând cu concedierea a aproape 800 de angajați.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 27 ianuarie - 2 februarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/02/03/</guid>
      <description>Epic Store face din nou valuri, de data aceasta asigurându-și exclusivitatea pentru Metro Exodus, un joc până acum disponibil la vânzare și pe Steam. EA cedează până la urmă și renunță la loot boxes în Belgia, s-a închis Wii Shop Channel, în China există de acum meseria de gamer profesionist și avem și multe (poate prea multe) articole bune de citit.

Ştiri Metro Exodus  Epic Store continuă seria exclusivităților cu Metro Exodus, cu care marchează și o premieră. Deoarece jocul era deja disponibil pentru precomenzi pe Steam, a fost retras de la vânzare, iar acum se poate precomanda doar prin Epic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 9-15 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.09/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 08:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.09/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Artifact rămâne fără jucători, Intel va produce plăci grafice dedicate, Blizzard renunță la HotS ca esport. Săptămâna aceasta am aniversat 25 de ani de Doom, iar John Romero a sărbătorit lansând un episod nou. Magazinele digitale de jocuri se întrec în anunțuri și au început și promoțiile de iarnă.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 2-8 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.02/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 O săptămână plină, ce a debutat cu anunțul că Epic își lansează propriul magazin de jocuri, care s-a și deschis în timpul The Games Awards, celălalt mare subiect al săptămânii. În cadrul evenimentului au fost dezvăluite numeroase jocuri noi, printre care un nou RPG de la Obsidian și o versiune de PC pentru Journey, și au fost premiate cele mai bune jocuri ale anului (spoiler: GOTY e God of War).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 25 noiembrie - 1 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.25/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Loot boxes in da news din nou:  Au intrat în vizorul agenției federale FTC din SUA, care anunță că vor deschide o investigație și vor prezenta un raport Congresului american. (GamesIndustry.biz, Variety, Polygon, RPS) De asemenea, o comisie a Parlamentului Australiei a publicat un raport conform căruia subiectul loot boxes este unul care merită investigat mai în amănunt de alte agenții ale guvernului.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 18-24 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.11.18/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știri  Skybound au început să lucreze la sezonul final din The Walking Dead. (Eurogamer, Games Informer, The Verge) Valve nu va mai produce Steam Link după ce stocurile actuale se vor epuiza. (Eurogamer, Games Informer, The Verge, Ars Technica) 20th Century Fox a înregistrat marca Alien: Blackout pentru jocuri video.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>