<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kongregate on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/kongregate/</link>
    <description>Recent content in Kongregate on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:01 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/kongregate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 iunie - 4 iulie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/07/05/</guid>
      <description>O săptămână plină de știri și evenimente, în care au continuat acuzele și scandaluri de hărțuire și abuzuri sexuale, vom avea încă două seriale bazate pe jocuri video, unul dintre ele fiind Fallout, publisherii vor scumpirea jocurilor next-gen, Parlamentul Britanic ia măsuri împotriva loot-boxes și a fost anunțat un nou joc Worms, care se va desfășura pentru prima dată în timp real.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Președintele Nintendo, Shuntaro Furukawa, și-a cerut scuze în cadrul unei întâlniri cu investitorii pentru problema joy-con drift care afectează controller-e Switch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 28 octombrie - 3 noiembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.28/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.10.28/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Ştiri  Red Dead Redemption 2 a adus în primele 3 zile încasări de peste 725 de milioane de dolari. Asta îl plasează pe locul doi în topul lansărilor entertainment din toate timpurile, după GTA V. (Eurogamer, USgamer) EA anunță Project Atlas, o platformă care integrează soluții de gamedev, engines, AI și servicii în cloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23-29 septembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.23/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.09.23/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1 )
 Ştiri Telltale Games se închide Anunțul de săptămâna trecută privind concedierile masive și închiderea companiei are urmări:
 Deși părea foarte probabil că ultimul sezon din The Walking Dead va fi anulat - inclusiv actrița care-i dă voce lui Clementine e sceptică - Telltale anunță că e posibil ca ultimele episoade să fie finalizate cu ajutorul unor parteneri externi, dar încă nu e nimic concret.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>