<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Microsoft Flight Simulator on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/microsoft-flight-simulator/</link>
    <description>Recent content in Microsoft Flight Simulator on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/microsoft-flight-simulator/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/review-microsoft-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/review-microsoft-flight-simulator/</guid>
      <description>Luna august a acestui an a marcat lansarea celei mai recente iterații, cea cu numărul 13, din legendara serie Microsoft Flight Simulator, care a debutat în 1982, fiind cu 3 ani mai veche chiar decât prima versiune de Windows. Precedentul titlu din serie, Microsoft Flight Simulator X, s-a lansat în 2006 și a fost foarte apreciat la vremea lui, fiind jucat chiar și până în timpurile noastre, dar nevoia de o actualizare se simțea de mult.
Microsoft a făcut o mișcare îndrăzneață, încredințând dezvoltarea noului joc unui studio fără experiență în domeniul simulatoarelor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 13 - 19 septembrie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/20/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/09/20/</guid>
      <description>Evenimente importante în această săptămână: Sony a prețul și data de lansare pentru PlayStation 5, ce are același preț cu nou Xbox, Facebook a prezentat un nou dispozitiv VR Oculus ce le înlocuiește pe toate celelalte, Nvidia lansează plăcile 3080, care se epuizează imediat, Unity se listează la bursă, iar EA schimbă numele clientului Origin în EA Access. În plus, conferințele au adus și anunțuri de jocuri noi: titluri noi VR pentru Assassin&amp;rsquo;s Creed, Splinter Cell și Myst, precum și un nou joc God of War pentru PlayStation.
Linkuri rapide:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23 - 29 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/30/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/30/</guid>
      <description>Noi scandaluri și controverse se ițesc în industrie, adăugându-se celor deja existente, piața jocurilor din Europa produce o mulțime de bani, a început ultimul mare eveniment de gaming al verii, Gamescom (găsiți rezumatul în articolul nostru despre Vara Jocurilor) și care a venit cu o mulțime de anunțuri noi (precum un nou joc Sam &amp;amp; Max și un remake Pharaoh), s-a lansat Wasteland 3, iar Gibbous: A Cthulhu Adventure va primi o continuare.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri Continuă știrile în disputa dintre Epic și Apple:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 16 - 22 august 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/23/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/08/23/</guid>
      <description>O săptămână plină de știri, în care conflictul dintre Epic și Apple se încinge, dispozitivile Oculus vor necesita un cont Facebook, iar Paradox renunță la doi oameni cheie din echipa Vampire: The Masquerade – Bloodlines 2. Pe lângă acestea, s-au lansat două jocuri îndelung așteptate, Microsoft Flight Simulator și Battletoads, au fost anunțate două noi jocuri Batman în „universul Arkham” plus un nou joc românesc: Bear and Breakfast.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Made în România Anunțuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Disputa dintre Epic și Apple ia amploare:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>