<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steamworld Heist on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/steamworld-heist/</link>
    <description>Recent content in Steamworld Heist on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/steamworld-heist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 6-12 ianuarie 2019</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2019/01/13/</guid>
      <description>O săptămână dominată de scandaluri și dispute: Bungie se desparte de Activision, Unity se ceartă cu Improbable/SpatialOS, Netflix sunt dați în judecată pentru Bandersnatch, iar CEO-ul Gearbox, Randy Pitchford e implicat într-un scandal de proporții cu fostul avocat. Pe lângă acestea, s-au desfășurat CES 2019 și AGDQ, Amazon și Verizon lucrează la propriile platforme de game streaming, AMD anunță o nouă placă video, iar jocul Catherine ajunge și pe PC. Trebuie să citiți și povestea lui Jon Schafer, lead designer-ul lui Civilization V și creatorul jocului At the Gates. Mai avem un ultim Winter Sale pe Humble și nu uitați să luați What Remains of Edith Finch, care e gratis pe Epic Store.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 23-29 decembrie 2018</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.23/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2018/2018.12.23/</guid>
      <description>Retrospectiva săptămânii este rubrica duminicală în care trecem în revistă evenimentele săptămânii de pe frontul de gaming: știri şi articole (scrise de alții, bineînțeles, că e mai ușor aşa), industrie, lansări, oferte de jocuri, toate numai de savurat la cafeaua de duminică dimineața. (Și la care oricine poate contribui. 1)
 Știrile și lansările s-au retras în bârlog și am rămas doar cu retrospectivele anului și cu multe jocuri de jucat. Winter Sale e în plină desfășurare la magazinele de jocuri și vă așteaptă și o recomandare consistentă la sfârșit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SteamWorld Heist</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/12/recomandare-steamworld-heist-cristan/</guid>
      <description>Inițial intenționam să scriu un review întreg despre SteamWorld Heist, dar am întrerupt jocul la un moment dat și n-am reușit să-l mai reiau. Aș vrea să revin la el odată, dar până atunci o să încerc să-l descriu într-un articol puțin mai scurt, pentru că merită jucat și recomandat.
Heist este al treilea joc SteamWorld, după SteamWorld Dig și SteamWorld Dig 2, dar nu are mare legătură cu acestea, dincolo de faptul că sunt plasate în același univers robo-steampunk, iar acțiunea se desfășoară după evenimentele din al doilea joc (plus câteva mici easter eggs și referințe, dar care nu contează foarte mult).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>