<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Animal Crossing New Horizons on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/animal-crossing-new-horizons/</link>
    <description>Recent content in Animal Crossing New Horizons on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/animal-crossing-new-horizons/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 5 - 11 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/12/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/12/</guid>
      <description>În afară de faptul că s-a lansat remake-ul Final Fantasy VII, Sony a prezentat noul controller pentru PlayStation 5, iar Microsoft și-a mutat toate evenimentele în sfera digitală până vara anului viitor, a fost o săptămână perfect neremarcabilă. Dar aveți ce citi și ce juca, așa că stați în casă.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Sony a prezentat noul controller DualSense pentru PlayStation 5. (Kotaku, Eurogamer, Ars Technica, GamesIndustry.biz) ESA renunță și la ideea unei ediții digitale a E3 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva săptămânii 29 martie - 4 aprilie 2020</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/highlights/2020/04/05/</guid>
      <description>Au avut loc BAFTA Awards, unde Outer Wilds și Disco Elysium au fost marii câștigători, IGN anunță un nou eveniment digital la vară, a început lucrul la un nou Commandos, s-au lansat Mount &amp;amp; Blade 2 și Resident Evil 3, iar în tot acest răstimp pandemia aduce un nou val de amânări de jocuri și evenimente.
Linkuri rapide:
 Știri Articole (critică, dev, design) Anunţuri şi lansări de jocuri Prăvălii de jocuri  Știri  Outer Wilds a câștigat trofeul pentru cel mai bun joc la premiile BAFTA. (BAFTA.org, VideoGamesChronicle, PC Gamer, Eurogamer) IGN anunță evenimentul digital Summer of Gaming, ca să umple golul lăsat de anularea E3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>