<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Știință  Tehnică on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/tags/%C8%99tiin%C8%9B%C4%83--tehnic%C4%83/</link>
    <description>Recent content in Știință  Tehnică on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/tags/%C8%99tiin%C8%9B%C4%83--tehnic%C4%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov în lumea jocurilor video</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/12/special-asimov-herbert-bradbury/</guid>
      <description>Acest articol a apărut în numărul din noiembrie 2020 al revistei Știință &amp;amp; Tehnică, ediție care marchează 100 de apariții din noua serie și, totodată, 100 de ani de la nașterea lui Frank Herbert, Ray Bradbury și Isaac Asimov.
 E de necontestat că literatura de anticipație face casă bună cu jocul video. Ca atare, clasicii Isaac Asimov, Ray Bradbury și Frank Herbert nu aveau cum să lipsească din lumea divertismentului digital. În unele cazuri, jocurile extind povestea cărților pe care se bazează, alteori doar extind universul creat de autor cu aventuri și idei noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Flight Simulator</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/10/review-microsoft-flight-simulator/</guid>
      <description>Luna august a acestui an a marcat lansarea celei mai recente iterații, cea cu numărul 13, din legendara serie Microsoft Flight Simulator, care a debutat în 1982, fiind cu 3 ani mai veche chiar decât prima versiune de Windows. Precedentul titlu din serie, Microsoft Flight Simulator X, s-a lansat în 2006 și a fost foarte apreciat la vremea lui, fiind jucat chiar și până în timpurile noastre, dar nevoia de o actualizare se simțea de mult.
Microsoft a făcut o mișcare îndrăzneață, încredințând dezvoltarea noului joc unui studio fără experiență în domeniul simulatoarelor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heaven&#39;s Vault</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2020/09/review-heavens-vault/</guid>
      <description>Pe vremuri eram un mare fan al filmelor Indiana Jones și, de altfel, al oricărui film, joc sau carte care avea oricât de puține elemente de arheologie și reușea să mă transporte în lumi de mult dispărute și civilizații înghițite de fălcile istoriei. Evident, din acestea nu lipsea „împrumutul” unor artefacte prețioase, pentru că trebuie să trăiască și protagoniștii din ceva, nu-i așa? Din păcate, odată cu avansarea în vârstă, puține au mai fost creațiile care au reușit să îmbine pentru mine sentimentul acela de curiozitate copilărească amestecată cu mister și o ușoară neliniște în fața necunoscutului.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>