<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nervozix on Site-ul comunității LEVEL</title>
    <link>https://candaparerevista.ro/authors/nervozix/</link>
    <description>Recent content in Nervozix on Site-ul comunității LEVEL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://candaparerevista.ro/authors/nervozix/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Superhot</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/10/review-superhot-nervozix/</guid>
      <description>Superhot mi-a atras atenția încă din stadiul de prototip, cândva prin 2013. Pe atunci jocul era accesat din browser și avea doar trei nivele. Câțiva ani mai târziu și puțin efort au dus la produsul de față, cuplând cu o picătură de world-building și un fir narativ mecanica principală din prototip, clar transmisă de deviza jocului – “time moves when you move”.
Modul în care percepem timpul a fost subiect de joacă pentru multe titluri, de la jocuri third-person precum clasicul Max Payne sau Prince of Persia: The Sands of Time, până la FPS-uri ca F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convoy</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-convoy-nervozix/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/06/review-convoy-nervozix/</guid>
      <description>Convoy e genul de joc pe care când îl vezi te miri puțin cum de nu a fost făcut mai devreme datorită temei abordate, și luând în considerare stilul vizual retrograd abordat de creatori, am putea crede că este într-adevăr făcut chiar mai devreme – undeva pe la începuturile anilor nouăzeci.
Prăbușit și eșuat cu nava ta pe o planetă ce pare a fi undeva la marginea coloniilor stelare, pornești pe o suprafață aridă și vastă la cârma unui vehicul masiv flancat de diverse vehicule pentru apărare, căutând piesele necesare pentru repornirea RV-ului tău intergalactic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jocuri și recenzii retro</title>
      <link>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/opinie-retro-terminologie-nervozix/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 20:00:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://candaparerevista.ro/posts/2018/05/opinie-retro-terminologie-nervozix/</guid>
      <description>Observ în ultimul timp prin secțiuni de comment-uri sau forumuri, chiar și în clipuri și recenzii, o sinonimie eronată între „retro” și „vechi”, în mare parte din cauza scenei indie retro ce folosește termenul aiurea. Așa că hai să facem puțină ordine în terminologiile noastre, să ne înțelegem ca niște oameni, nu ca niște animale (pentru cea din urmă avem oricând secția de comment-uri pe YouTube).
În primul rând termenul „retro” identifică un lucru nou ce are elemente stilistice, sau chiar mecanice, similare cu un lucru ce îl precede. Din nefericire „retro” este asociat cu „vechi” în mod eronat de public, dar în spațiul jocurilor video lucrurile sunt un pic chiar mai complicate din cauza presei.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>